<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>欢迎来到我的宇宙 on 槐安遇明</title>
    <link>https://Yamayoko77.github.io/</link>
    <description>Recent content in 欢迎来到我的宇宙 on 槐安遇明</description>
    <generator>Hugo -- 0.120.4</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 17:33:45 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Yamayoko77.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CD精选集</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</guid>
      <description>世界執刑 Volume01
Dandelion Girls, Dandelion Boys-Mili 血讐-初音ミク/indigo2 食人夢-VH Луна-1-Дурной Вкус Песня последней встречи-polnalyubvi 斷面-Dios MOTHER-lasah 人生逃避號-燈誘LampLure 與我共鳴 -NENTEN&amp;ndash;Mili world.execute (me) ;-Mili ALONE to ALONE-lasah 十萬嬉皮-萬能青年旅店 Achilles Come Down-Gang Of Youths Нажми на кнопку (按下按鈕)-Chernikovskaya Hata 貴方だけが、幸せでありますように。-アメリカ民謡研究會 常世-ATOLS/初音ミク 世界執刑 Volume02
待整理中，敬请期待^ ^</description>
    </item>
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/posts/test/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 17:33:45 +0800</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/posts/test/</guid>
      <description>test test </description>
    </item>
    <item>
      <title>PUKE</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/puke/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/puke/</guid>
      <description>“我们亲吻彼此吧！”
她说这话的时候，身后是成片金红色的夕阳。海风卷起她散发着无花果香气的发丝，贴着她曼妙的身姿微微颤抖。她穿着小吊带，脖颈上悬挂着一枚小小的金红色的四叶花，落在她深深凹陷的锁骨中央，在晦暗的光线里闪烁微光。
季岸几乎看呆了。
他们站在深川湾的长长的堤岸上，海风隔绝了所有的人潮攒动的声音，他满眼是她传递来的强烈的、令人无所适从的惊人的美丽。这让他动情得几欲呕吐。
他好像困惑了。一阵一阵猛烈的心悸就这样随海风灌入了他破漏的心底的网。她在想什么？她的眼神隐匿在低垂的睫毛下，实在是让人看不明白。她的存在是那样让人惊奇。他能够轻易地理解海洋、理解树木、理解市场、理解飞鸟和游鱼，可是隔着一层薄薄的皮囊，对面那人的一颦一笑的动机是什么？原理是什么？目的是什么？
他想不明白，拎着公文包无措地站着，和着海风咽下了很多话。
她仍然用眼神描摹着他。这个小小的南方男人，被衬衫西裤寸寸包裹的，有些嗫嚅的漂亮男人。
他似乎不知道自己的瞳仁中映照着漫天夕阳，飞扬的桃花眼被盖在厚厚的镜片之下，耳尖却已经泛红。他的喉结在颤抖，他的嘴唇在颤抖，他微长的凌乱的头发在颤抖，她意识到他正在困惑。
于是她笑着吻了他。
抛开所有在这个夏日傍晚的所有忧虑，就像是在咖啡馆，东京塔，滨海湾金沙的那无数个欲言又止的傍晚一样，她抓住了他系在铁路上离索不安的灵魂，吻住了他的嘴唇。
她想起了他的出租屋，那阴暗的卧室中光华流转的生态鱼缸。她叩开门，在灰尘四布的老小区里发现的惊喜，关于他小心翼翼的动情，关于他压抑在沉默外表下关于旅行和自由的野心。这样的人实在是太可爱了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>东京日本回忆录</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_02/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_02/</guid>
      <description>我总是会想起品川，从JR品川走向品川站的那条灰败的、令人感到模糊沮丧的狭长走道。
闭市的商店街、站台仅此一家的站便当。
我曾经看过一个早高峰的品川站的视频，就在那条狭长走道里人们穿着相似的黑色西装沉默地走在洪流里。我一直不知道这是哪里，直到离开东京才想起来。在我的印象里品川携带着我寻找进站口的焦虑、带着行李箱乘坐早高峰山手线的尴尬，还有一小部分前往关西的兴奋。
它没有国内火车站里那种嘈杂烦人的热闹，这让我有点想念国内的高铁旅行。它也没有东京站那样的摩登和繁华，没有丸之内出口那个华丽的穹顶，地下商店街，没有traveler&amp;rsquo;s notebook，没有落日巴士、苹果商店和漂亮的邮便局。但是它的压抑在记忆的美化里又有种颓丧的漂亮。想要再回去。
（ps，在京都有个阿姨问我我是不是从shirogawa来的，我耳朵一岔听成了shinagawa，当下大惊失色，心想她怎么知道我是从品川来的。后来想起来，原来是白川，白川三条……）
我又推想到京都。
一想到那个加拿大裔的学姐在京都交换我就喜欢。
我在想，京都真是个神奇的地方。它有着可以代餐杭州的秀美（到底该说京都是小杭州还是杭州是小京都hhhh）（只有到了实地你才能发现这两个地方真的很像），有着漂亮的汉字地名，有着荒莽沉默的群山。在下午四点就能入夜，东山的乡下就没有商店开门。空荡荡的寒冷的街道，地上反射着冷冷的水光。群山理应就在那一排楼房之后，但在黑暗中它完全隐匿于黑色的天幕，就此消失不见。商店街里空空荡荡，褪色的纸糊彩色气球在寒风里晃荡；深夜的伏见稻荷山，空荡荡的灯火通明的车站，血红色的鸟居，千本鸟居走道外浓郁的黑色。
好怀念。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于愤怒</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_01/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_01/</guid>
      <description>可是我正在毫无缘由地愤怒。
这种无的放矢的愤怒让我感到浑身有棘刺刺穿自己的前胸后背。它带着尖锐的恶意刺向我的周身，显露出他们的愚蠢和卑劣。
这样的愤怒就像是电车上咬着红唇的穿着蕾丝黑裙的少女以及路人的诘问**“她为什么在这里”**。毫无疑问灵魂是不在场的，偏偏一切都事与愿违，偏偏身体盘根错节，有什么东西被困在监牢里燃烧。
于是当我把目光投向回声的时候，我看到的是那一场春夜中屈辱卑劣到骨子里的手淫，雨夜痛哭声里被掐死的猫。我思来想去，去山上放了一把火，烧尽我脑后紧绷着的戒疤，让颅骨内的某些东西破壳而出。我憎恨这个世界。
我总是被卡死在齿轮和转同之间，以一种艳俗土气的温驯模样展示在马戏团门口的笼子里，直到死亡。
为什么？</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于自嬤</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051003/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051003/</guid>
      <description>我一直觉得自嬷的本质是经过包装的自恋。它给了人一个正当的理由将自己的缺陷、痛苦和焦虑美化，并且输出为刻板印象。它的逻辑链是：发现当下无法解决的负面事物&amp;ndash;在小说与漫画作品中有类似的情节并且看上去很美&amp;ndash;把它应用到自己身上来聊以慰藉”。它让人不适的点有两点。一个是对个人正常情绪与特征的夸大，它涉及到了贴标签与刻板印象，譬如将抑郁状态扩大为抑郁症，南方人自称自己是“小土豆娇妻”，洋妞宣称成步堂龙一有ADHD，这种绝对化的、不容争辩而沾沾自喜的定论与并不匹配的事实之间的差异让人感到不适。另一点是不去解决问题而是美化问题，使得自己安于不利的现状。这其实是人的一种正常的心理，也就是“沉溺痛苦比解决痛苦更加容易”。但是如果自豪地宣称自己的debuff就很奇怪。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
