<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>欢迎来到我的宇宙 on 槐安遇明</title>
    <link>https://Yamayoko77.github.io/</link>
    <description>Recent content in 欢迎来到我的宇宙 on 槐安遇明</description>
    <generator>Hugo -- 0.120.4</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Yamayoko77.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>简介与人物</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/setting1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/setting1/</guid>
      <description>世界观名称 Circlinists
世界观概述 在光亮中，世界始终是我们最初和最后的爱。
——加缪《西西弗神话》
我狼狈地逃离了这绝望的回环浩劫，又不由自主地坠回祂织就的网。祂陈述着满腔恨意亲吻我的表里，刺穿我的咽喉——我咽下苦浊的血。
祂在霞光与繁复无声的旷野里放声大哭，缝合自己碎裂的身躯。夜色也将随着风亲吻祂，青苔爬过荒芜。
天阶之上，高塔矗立在麦田中央，赋格从四面鸣响。
1v1开放结局但是更像是be
纯爱但是走肾流，克苏鲁西幻凯尔特日式rpg大杂烩
César Merlin Milstein x Augustus Bertrand Gurdon
OC成员 intext: Augustus Bertrand Gurdon
César Merlin Milstein
Tracy Gurdon
William Smith
Malta
James Gurdon
Ravena Gurdon
Winston Smith
Mrs.Edwards
Roland Adams
outtext: 季明安</description>
    </item>
    <item>
      <title>简介与人物</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/setting1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/setting1/</guid>
      <description>世界观名称 世界执刑/EXECUTION
世界观概述 「我被打断了脊梁骨沉在烂泥底一遍一遍咒骂命运，然后，有条蛇来问我，这见鬼的世道反正不会再坏了，要不要索性吃个苹果？」
「我埋下了一颗苹果籽，我用我冰冷的血液浇灌它。苹果树长大了，烂掉了，我捧着最后的苹果，乞求每个路过的人砍掉这株巨树。」
徐音书x弗拉季米尔
谈不上双向救赎顶多是越发混账
1v1 be？he？
*因为攻和受活着的时间不同，两人只有神交和赛博对话，还有攻的意淫，没有真材实料地炒过菜。
猜你想看： 典型蛇蝎美人疯批救世主
典型阴角键政网左宅男哥
10年前晋江套路的公路文
namelist 时间线1.0 ～第一区：白玉京与阿蒙森～
雪被下掩埋的呼号，阖眼沉眠的神明，只手遮天，推杯换盏。
肖景冯 陈妍
～第二区：松海船洲～
精神网路、电子羊、信用卡、奢侈品、金融市场、漂亮的女孩、创造梦想的应许之地。
魏依依 魏小向 木然
～第三区：深川见港～
有关小布尔乔亚、金鱼、夕阳、一场无疾而终的爱情和一场不堪重负的个人不英雄主义。
罗欣晴 季岸
～第七区：春明天理～
我们一起去爬山吧！
封囹 巴图
～第十一区：文德森晖冬～
绝望的月亮、荒郊的落日、湿地中微茫的呼唤，鹳鸟起飞的原野：故事的伊始。
徐音书 点点（付点） 小蕾
时间线0.5 ～阿蒙森堡～
弗拉季米尔·斯米尔诺夫 汪乩 秋墨 塔拉 卡列里 金吉尔 田中熏乃
～原政府军～
方片四 爱德华 亚历山大 秋商</description>
    </item>
    <item>
      <title>简介与人物</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/setting1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/setting1/</guid>
      <description>世界观名称 闲云野鹤
世界观概述 主线【闲云野鹤】 「“茫茫六合巍巍大道之下，不过一群草芥，也纵身跃入朔风，逆风而舞。”」
商榭 x 姬岫 以及群像
前传【木兰花】 「桃花雨水，腐骨污泥，故人旧事，甚死之仇。」
慕半清 余止善 闻锦
单元【见明】 「于世间着一冷眼，于己身深陷糊涂。」
杜和
单元【风渡】 「以凡人之躯行狂仙之游，以凡人之身驾白鹤离去，同烈日长空与狂风为伴，不忧虑坠落，不担心烦扰。不登仙，不羡仙。」
祝长巽
人物 姬岫 商榭 余止善 闻锦 （君）卿 李征行 文仲春 慕半清 敖瑜 慕容煊 余霖 姬修 阿修支 沈溪 崔重 穆易 花晞 赵荣 向颜 向远 祝长巽 楼妄 叶雉 郁贽 屈景 杜和
闲话与碎碎念 这个世界观算是我第二早产生的世界，始于初二上的秋天。
那时我对世界的认知很可爱，爱好还是纯爱美好流。如今再看来，这个世界像乌托邦一样。当然，那时我的逻辑架构能力不太行…所以在后续的完善中很难做到兼顾名场面和逻辑，甚至开始忘掉曾经每晚躺在床上认真打磨而刻骨铭心的场景。
你可以看到一些很老套的少年漫剧情：姬岫在上万年间缓慢行走于山川湖海，在天道下挣出一身傲骨；商榭在四百年间破除少年梦魇的障蔽，找到自己不容于世的出路；闻锦放下五味杂陈的仇，去和过去的悲怆和解；慕半清用对全世界的背叛完成狠绝的复仇；杜和从徘徊于往事伤痕中走出；祝长巽在逃离蓬莱后去重新发现身边隐秘的情意……
这是他们的成长故事，也是我的成长故事。
总之，纯爱和乌托邦万岁！</description>
    </item>
    <item>
      <title>第零次死亡</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/sato/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/sato/1/</guid>
      <description>注意看，这个男人叫小帅。小帅正站在中央总武线的站台上，身边是熙熙攘攘的破人类们。他看到无数肥胖油腻的身躯冲入电器城，冲入女仆咖啡厅，冲入知名绿色大楼，jk 发出娇笑成群结队地走入 gigo。这让他有点怀念柏青哥。
好吧，小帅毫无疑问姓氏为佐藤。在这个合成大佐藤的年代，一条街上全部的名牌都能是佐藤。佐藤一世，佐藤二世，佐藤子子孙孙无穷尽也。这些佐藤们大多有着相同的生产线，包括了一些佐贺县的乡野日常，年少时的阿鲁巴，深夜房间里的嘎啦给目，无人在意但上蹿下跳的校园生活，妹子们轻慢的咯咯笑，卒业后考上个还不错的东京大学院，谈了几段乏善可陈的恋爱，没能成为什么人上人也不至于特别堕落。毕业后留在东京进了一家小公司，被搞 livehouse 的酒肉朋友游佐哄骗着在下北泽合租房子，开始了每天挤电车前往秋叶原的日常。
这听上去实在是很地狱。实不相瞒，他有点想要呕吐，现在。他一点都不想再在新宿头昏脑胀地行走在史山一样的电车网络里换乘，然后再头昏脑胀地错过特急的小田急。也许应该以强硬的姿态向游佐提出搬家，住在上野是个不错的选择。游佐大脑空空而嗓门极大，所有行为均由一个浸泡在酒精中的肌肉脑袋支撑，这让佐藤有些感到恶心。
他有个女同事上杉就住在上野。她说那里有不少新的公寓，租金合适，户型不错，管理很好，除了走向车站有点困难。像她那样擅长用少到可怜的钱包装成港区名媛的穷女人眼光想必不错。
佐藤知道自己看上去有点刻薄，但是他有刻薄的资本——他矮小瘦弱，眼睛有点下三白，头发很容易油腻（尽管自己一日一洗），说话带着一些吐字不清，走快步容易微微跛脚。他的社长总是以此为理由嘲讽他，想起来无论是游佐，上杉，说不定也都暗地里议论过他的一切。他遭受的刻薄一点也不少，他已经赏脸地面对所有人作怪道歉忍受屈辱，他此时的回敬显然已经相当温和。他一直对自己的刻薄和恶毒颇为满意。
他刚刚在脑海中播放着重金属听完了社长和客户的长达一个傍晚四个小时的抱怨，此时可能有点发烧，感觉自己有点晕眩，身后牛奶铺的甜牛奶气味让他更加恶心。他好期待有一个丘比一样的生物这时候说着什么“让我们成为魔法少女吧！”和他签订契约，然后反手就把自己的灵魂宝石拿走下油锅。有这样愿意哄着自己去死的上司居然也不错。
不过发烧让他的感官更加敏锐了，他闻得到人群中那种骚动的惊恐的气味。
惊恐的气味？
伴随着一阵开场前特有的骚动，佐藤将注意力投向大舞台。猪仔一般的人群尖叫着向后倒去，呈现出舞台中央一头挥舞着长刀的大肥猪。肥猪的脂肪层从发黑的内裤边溢了出来，带着脏污的体毛浪般颤抖着。那人松开一个软软倒下的染血的妹子，摆出一个武士起手式，大喝一声，以一种石田三成般的气势大笑三声，抽刀回身，猪突猛进，一路砍杀向站台。
在站台愉快的报站音乐中，他左躲右闪，长刀劈砍挑刺，身体轻盈灵动，身前血光舞动。他摩西分海一般穿过人流，轻灵地擦身经过佐藤身边，佐藤晕头转向，躲闪不及，那猪沾血的长刀划过佐藤的颈侧，带起一串血液，他与佐藤无意间对视一眼，佐藤看到那猪细小眼睛中闪耀着的癫狂的恶意。
电车轰鸣着进站，大肥猪大喝一声，念道：
吾乃空也是也！
南无阿鼻，南无堕落！
尸山血海为我净土，南无阿弥陀佛！
接着，他肥硕的身躯以虔诚的姿态一跃而下，在空中完成了一次完美的转体，双手抱胸，面容幸福，直直下坠，然后被尖叫的电车头猛然推向远方，血肉四溅。
佐藤从自己的床上惊醒。他的身体有些过分地弹起，让他的脚在墙上猛地一撞，发出咚的一声。佐藤痛得惨叫一声。他伸手摸到了困扰在他脖子上，让他梦见自己被绞死的纱布。
激烈的动作让纱布下的伤口又挣开来，微微薄汗让他的伤口有些痛痒。“空也上人”坠落站台前充满癫狂与恶意的眼神徘徊在他的脑海中，以一种冰冷的姿态在他的大脑中生根发芽。有些恶寒地抖了抖身体，他看了一眼手机，意识到今天是单休日。接着他起床推开房间的门，看到游佐一身酒气地昏倒在沙发上，露出他放浪的肚皮纹身和脐钉，上午暗淡的阳光洒在地面上的酒鬼呕吐物上。
他的记忆渐渐回笼。昨日他差点被“空也”带下站台。中央总武线宣告停摆，他捂着渗血的脖子，混在惊恐或者抱怨的悉悉索索的人群中转乘山手线，辗转着回了下北泽，自己翻出了备用的纱布和酒精，简单地消了毒后就昏昏沉沉地睡下。
今晚发了一身汗，他仍感到恶心。前夜的梦境中空也的武士刀似乎劈开了他紧闭的世界的壳，他在破损的世界里裸露着身体一直奔跑，奔跑到气息断绝，将自己的五脏六腑尽数呕出。身后一排排空也大笑着将自己投入脚下崩裂现出的阿鼻地狱，六字箴言魔音贯耳。他最终摔了一跤，跪在地上，吐出一具面目狰狞的佛像。
现在他看着发臭的醉鬼和他的小零食，肚子里翻江倒海，止不住地干呕，但是抱着马桶吐出来也仅有酒液，它们淅淅沥沥地从自己的鼻孔里滴落。他意识到再往前推三十个小时，他丝毫未进一点固形物。他颤抖着双手翻出来一点羊羹，就着水啃了两条，缓了一个小时，又把羊羹吐了出来。
他像是放弃了，坐在马桶边上开始发呆。
然后游佐念叨着推门进来，对着佐藤解下了裤腰带，摇摇晃晃。佐藤虚弱地站起来，低声骂了一句，软绵绵地离开，甩上了厕所门，去隔壁洗漱间接着吐。
这就是见鬼的周日早上。
到了下午，他确认邪恶空也已从自己的大脑中出走，于是他摇摇晃晃地出门，去买了一些感冒药，然后又买了一小罐布丁。他窝在床上，喝着冲泡味增汤，慢慢的抿着牛奶布丁，让自己什么也不想，然后有一搭没一搭地打着银河城游戏，昏昏沉沉地又睡了过去。
于是佐藤又继续他幻梦的奔跑。这一回他沿着家乡的田埂对着夕阳一路奔跑，一边扯着嗓子像北村英明一样号叫，就像是有朝鲜少年的人力飞机坠毁了似的。他在夕阳中跑进了樱红色的火焰，一路跑进江户的梆子声中，响到江之岛的花丛岸边，东山无名的断头台与比叡山深幽的寺院。墨口粉面的使女尖声笑着拢起他的腰肢，按住他的脖颈，送他跪伏至地藏王座下，捉拿他回阿鼻地狱前。
地藏轻阖双目，从口中吐出几句支离破碎的音节，竟是字字饱含恶意，宣判其灵魂的业障。
于是佐藤开始坠落。
他的魂灵穿过莲花池，在坠落的风声中他看到了自己的怒火，看到了冰川下溺毙的成千上万具尸体。他的坟茔矗立荒原，点燃了血色的燎原烈火。他的双手满是鲜血。
下坠之时，风中轰然鸣响着地藏蛊惑的声音。
“我给你一个自渡的机会。你去以你盛大的死亡换取你求活的金身，你可愿不愿意死上几回？”
佐藤在无尽的坠落中咬碎牙齿，字字喋血。
他说：“好呀。”
于是他的身躯迅速燃烧，脊椎如劈开的竹节发出爆裂声。在樱红色的火焰中，他看到自己的皮肤从脚尖开始剥离翘起，沿着腿骨缓慢翻卷。他的咽喉溃烂崩解，失去了发声的能力，他的尖叫却从地底的某个铁罐子里飘出来，穿透这具下坠的尸骨的双耳。
天空中有九十九尊佛像低声诵经，地上的人偶兵马在兵戈节奏中扭头看他。一团全新的、疲惫的佐藤重新跪倒在莲花池边，新生的半张破碎的面皮上只有一个词：“赎罪。”
佐藤坠落在地。他的身躯被千仞尖刀刺穿，转眼间烈火烹油，风雪交加。
他睁着死不瞑目的双眼，眼睁睁地看着新生的自己在莲池之上，逐渐丰满面容、毛发、衣物，变成了镜子中熟悉的形销骨立的身影。他长出无数只手臂，拿着他的旧物——学士帽、livehouse 演出门票、摔断的老手机、绷带与美工刀、无数本记录着龌龊过往的日记。
佐藤站起身来，走下山去。神明的注视逐渐转向他，佐藤踏入了东京，踏入了下北泽无尽的商店街，踏入了新宿的霓虹与吐沫，踏入了中央总武线站台。他带着一双冷漠的眼睛看向城市。
他想要阻止那佐藤。他颤抖着张嘴想要大叫，但他没有口舌。他的舌头已经交出去，熬成红色的粥喂给了莲花根茎之下嗷嗷待哺的新佐藤。他的血已经流干了。
他以一种枯槁的姿态永远安放在这一片锈红色的荒原之上，风雪与火焰仍然在此永恒地交替肆虐。阴沉的天边响起一串沉闷的滚雷，佛祖、莲池、新佐藤，一切都消失无踪。菊花瓣一样苍白优雅的肋骨绽放在荒原上，宣告着一些森然的生机。</description>
    </item>
    <item>
      <title>CD精选集</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</guid>
      <description>世界執刑 Volume01 Dandelion Girls, Dandelion Boys-Mili 血讐-初音ミク/indigo2 食人夢-VH Луна-1-Дурной Вкус Песня последней встречи-polnalyubvi 斷面-Dios MOTHER-lasah 人生逃避號-燈誘LampLure 與我共鳴 -NENTEN&amp;ndash;Mili world.execute (me) ;-Mili ALONE to ALONE-lasah 十萬嬉皮-萬能青年旅店 Achilles Come Down-Gang Of Youths Нажми на кнопку (按下按鈕)-Chernikovskaya Hata 貴方だけが、幸せでありますように。-アメリカ民謡研究會 常世-ATOLS/初音ミク 世界執刑 Volume02 待整理中，敬请期待^ ^</description>
    </item>
    <item>
      <title>木兰花</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/flower1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/flower1/</guid>
      <description>「桃花雨水，腐骨污泥，故人旧事，甚死之仇。」
第一章 弘祗十三年夏，闻锦拜别了家乡，骑着小毛驴，在乡人的簇拥下，沿着乡道，走向京城，准备前往明年的春闱。同年，临安余氏侧枝的幼子，久负盛名的神童余止善与向家订亲之后北上入京准备赶考，决定甫一放榜，便在京城成亲。
闻锦忐忑不安地向自己先生的恩师，京城大儒余志嵩递下拜帖，前往京城余府。经过简单的会面后，余志嵩非常欣赏这个天分卓绝的年轻人，并决定为其作保，夸赞此人“天资卓绝，必将夺得前三甲”。在余府中，闻锦在一声声夸赞中面红耳赤地离开，却在园林里迷了路。误打误撞中，他来到一处水榭亭子中，遇到了焚香抚琴的余止善。闻锦头一次见到气质出尘脱俗，宛若神仙之姿的余止善，心神激荡，神往顿生。
闻锦在京城努力交友，努力地打造自己的名声，参加各种文会，拜见各种官员。在一场文会中他又遇到了余止善。余止善正在和另一士子慕半清文斗，唇枪舌剑，引经据典，吸引了全场的目光。余止善温和风雅，谈吐不凡，眉目温柔平和；慕半清面容清俊刚肃，言语冷峻犀利，针砭时弊。闻锦心一横，加入了这场文斗。闻锦本人面容昳丽鲜明，秀美浓艳，谈吐间旁征博引，文采飞扬，最终余止善含笑认输，慕半清沉默折服。于是闻锦名声大噪。
余止善不知为何对闻锦青眼有加，文会结束后便差人给闻锦递了拜帖。受宠若惊的闻锦直接拜访余府，和余止善攀谈一夜，相谈甚欢，并被同样青眼有加的余志嵩盛情邀请，住入余家客房。
当晚，躺在床上的闻锦心想，能结识到这样实力相当、温和友好、谈吐不凡而背景雄厚的朋友，真是天赐的良机。如果以后同榜夺魁，一起共事，一定是天底下最幸福的事情。
第二天起床时，秋雨绵绵，天色有些晦暗。闻锦在花园里看到了余止善竟然在和慕半清喝茶。闻锦与慕半清自我介绍，慕半清沉默半晌，在闻锦有些尴尬的沉默中接受了闻锦的问好。
三人一起交流，闻锦得知了二人的一些背景。余止善出身余家侧枝，属于余家会稽山一脉，只是因为天赋异禀，自小在西湖本家长大，养在隐士大儒余志枫身边。来京后借住在余志嵩府上，并刚和京城武门向家的小姐订婚，登科后就结婚，人生正是春风得意。慕半清背靠军队，虽是孤儿，但打小被京城诸位将军（包括余止善的岳父向远将军）养大，本人武力高强，同时脑子也好使。在将军们的劝说下决定走文官的路子。这其中慕半清的身世多半是余止善所述，因为慕半清实在沉默寡言，三脚踹不出一个屁来。倒是风姿遗世独立的余止善性格颇为活泼，让闻锦颇为惊讶。
这样过了几月，时间一转到十三年冬。三人白日里一起参加各种文会，无事就就聚集在余府里琢磨考题备考。遇到意见不合便开始争辩，争辩的结果从互相妥协转变为各不相让，三人也渐渐熟稔起来。他们确信对方的能力与水准旗鼓相当，虽然由于阅历与出身，闻锦的见识略差，但是在二人的指点下，闻锦进步得很快。到了十四年初春，他们已经确信本次秋闱的前三甲必然由他们三人包揽。（这话由余止善笑着说出，闻锦一下子闹红了脸，结结巴巴地推辞“不敢当”，而慕半清抱胸点头，不多言语。）有时闲时，三人便会拿出一些爱好，一齐演奏。余止善在乐器方面相当精通，琴与笛萧技艺精湛；慕半清善鼓与剑舞，而闻锦有一个好歌喉，从乡野傩戏到京城雅乐无一不会。早春雪时，三人鼓瑟吹笙，彼此都觉得欣喜轻松。
三人一齐出现在各种文会交际场，渐渐获得了旗鼓相当的美誉。人们都说，三人性格各异，专长不同，慕半清冷峻如傲骨寒梅，余止善温和清丽如菊，闻锦浓丽明艳如芍药，三人缺一不可，有此友情实在让人羡慕。
但是，闻锦有时会觉得有些失落。他有些嫉妒余、慕二人。二人风度翩翩，气度不凡，宛若仙神。虽然在外人看来他们三人旗鼓相当，但是余止善总有种隐隐的感觉，自己为了追上他二人的步伐已经用尽全力，而那二人甚至可能心思都不在科举之上。有时候他们会突然消失，余府上没有任何下人知道他们的行程。而自己终日学习，拜访大儒，参加文会，幸苦恣睢、费劲心思地打造自己的形象，却不如这二人随手一颦一笑。有时候慕半清不言不语，余止善就能猜到慕半清的心思，二人通晓心思，却有时候对闻锦说什么“这件事小孩子不需要知道”。在三人聚会时，那二人对饮时画面和谐地让闻锦感到有些刺眼。他们闲聊几句，机锋顿生，闻锦听不懂，只觉得自己多余，却还要装作领悟的样子，同他们二人开怀大笑。这让闻锦讨厌他自己。
十三年冬，三人因为路途遥远，都没有归家，留在京城过年。余志嵩喜欢热闹，在余府办了热热闹闹的一场宴会，留三人一起过年守岁，听戏逛庙会。入冬后余止善身体有点差，有些咳嗽，痰里带了些血。除了闻锦之外所有人都挺淡定，余止善说，是陈年旧疾了，不妨事，也不会渡病气。果不其然，到了春天余止善的病就自己好了。
在一次春文会，春雨初霁，三人酒酣耳热，恰逢年轻气盛，便在其他试子的鼓动下，来到酒坊外的城墙根下，面对着那一片桃花树结拜兄弟。三人泼下酒水，采来桃花枝，别在领前，向彼此又敬酒，相约以此桃花树为证，依照齿序结拜。慕半清为大哥，余止善为二哥，闻锦为三弟。三人将一同登科，一同为官，永不分离。此事一时间传遍京城，成为美誉。
科考在即，三人松松爽爽地前去贡院考试，松松爽爽地落笔，自信离开考场。数日后放榜，三人赫然名列榜首。一场殿试过后，三人仍然名列榜首。状元竟然属于年纪最小的闻锦，榜眼为慕半清，余止善则被皇帝钦点为探花郎。闻锦在喜极而泣中接过圣旨，穿上状元袍，戴上花冠，与余止善、慕半清一起打马游街，正是春风得意。
数日后，余止善成婚。他牵着大雁和几车聘礼，来到向府上迎娶向小姐。来到向府时，在向家各位将军以及慕半清饶有兴致的阻挠下于至善颇有些左支右绌，看上去神仙姿态稍减，狼狈的样子让闻锦捧腹大笑。洞房夜之后，余止善面对友人揶揄的目光，悄悄抱怨家妻颇有将门风范。
余止善甫一进入卧房，便看到那娇小的盖着红盖头的女孩。他正准备用玉如意挑起盖头，小女孩便一个闪身将可怜的神仙公子按在地上。她自己扯掉盖头，细细打量了一下男人，然后嫌弃道“太弱了”。
当晚余止善没能成功洞房，因为小女孩兴致缺缺地打量了一遍他后就蒙上被子装睡。余止善坐在床边，神色似有悲悯。他看着自己的双手，再看看小女孩，然后从怀中掏出一张黄符，对着蜡烛点燃，和着指尖的鲜血，把灰烬抹在了熟睡的小女孩的眉心。
当晚，闻锦做了个噩梦。他似乎梦见了血色，战场，妖魔鬼怪，和崩裂的形容奇异的符文城墙。他好像在等什么人，却等到了撕心裂肺的痛苦。他站在城墙上，闭上眼睛，然后万箭穿心。
第二章 数日后，余志嵩找到余止善三人，告诉他们，天子一日梦醒后突发奇想，说了很多不明所以的话，似是想要单独为声名大噪的三人授官，让他们呆在余府，做好被召入宫的准备。闻锦面露喜色，余止善挑了挑眉，用折扇挡住了嘴，而慕半清保持沉默，握紧了双拳。
果不其然，几日后几人便接到宫中传旨，准备面圣。
闻锦最先被召见，他一大早便穿上朝服，经过重重检查，踏着露水侍立于殿前。三跪九叩之后，闻锦被一杆烟杆挑起了下巴。闻锦垂下眼皮，不去直视圣颜，只听到一个散漫的声音说道“好漂亮的眉目，眉间须再点一点朱砂”。慌乱间闻锦再次下跪，那天子不知为何放声大笑，一双手攀上闻锦面庞，竟是取来了朱砂笔，弯下腰来，在他眉间点了一笔，然后抚掌赞叹。接着天子命人赐他朱砂毛笔一支，朱砂膏一盒，然后如常赐其金钱与翰林院修撰一职。
慕半清接着被召见。天子在斗兽笼边，鞭打一只猛虎。慕半清跪在地上，沉默半晌。天子一挥鞭，猛虎吃痛，向二人扑来。慕半清紧急之下，抓住老虎，将其制服。皇帝站在一边，拍手大笑。慕半清浑身颤抖，双拳紧握，神色平淡地恭谨道：“圣上龙体重要，不可如此嬉戏。”天子笑容一敛，兴趣缺缺，嘟囔道：“我看你还挺像一个人的，怎么不像了？滚吧。”然后差人送来一枚玉杏果，扔到慕半清脚下，赐他扶桑县县令。慕半清恭谨退下，出宫后，捏着此枚杏果，目眦欲裂。
余止善被召见时，天子正在描摹神皇塑像。余止善跪在地上，而不闻天子唤他平身。余止善伏在地上，竟是跪了半日。天子吹干墨迹，展开画卷，问道：“朕画得像不像？”余止善跪伏在地，并不抬头，慢慢道：“神皇面目威严，恐怕不是如此苍老之姿。”天子掀开自己厚重的头发，露出眼睛，抓着余止善的领子将他提起来，直视余止善有些苍白的面庞，目光灼灼，似是想要看穿余止善。余止善直起身，拱手回答：“星宿列张如北斗枢机。人皇梦中所感，所听乾坤，便是答案，臣不必多言。”天子闻言，轻笑一声，擦拭桌边匕首，反手抵上余止善颈侧，问道：“自称为臣，那你所忠为何？”余止善端正跪着，低眉垂目，答道：“天地君亲师。”天子失笑，手上用力，将匕首贴着余止善脖子深深划下，带着血丢进余止善怀里，自顾自道：“朕不信你那忠诚，你也休想获得自由。上天助朕，朕当然要编一本千秋万代的书来困住你。待朕大限将至，你若是编不完这天书，你就用它自裁吧。”余止善抚摸着脖子上的血痕，轻笑跪地，又是一叩，踉跄起身，行礼退下。天子赐余止善史馆修撰一职。
三人各怀心思出宫，各自兴致缺缺。闻锦久等不到余、慕二人出宫，只好先回到余府。他给家里写了家书，约定好还乡以及休假时日，捧着朱砂笔思索半日，只觉又羞又困惑，安放好御赐之物，蒙头便睡。
醒来之时，闻锦听到门外佣人大呼小叫。推门一看，竟是两位醉鬼。慕半清双目赤红，嘴里颠来倒去的“为什么”；余止善状态更惨一些，两颊酡红，唇色惨白，伸手一摸竟是发了高烧。
佣人七手八脚地将二位送到床上，脱掉二人衣服，又是一阵惊呼。闻锦一看，慕半清手臂上一道划痕，掌心鲜血淋漓，赫然四个指甲血印，显然是自己握拳过紧；余止善双膝淤血，颜色青紫，颈侧一道划痕。闻锦心疼地为二哥擦拭掉血迹，却发现伤口周边、余止善脖颈上，沿着那道伤口，横生一道黑色的狰狞符文。
又过一日，二人双双醒来，一个包着双手，一个包着脖子，残废而沉默地听着闻锦拍着桌子讲述他被赐朱砂的荒唐故事。闻锦问二人他们两个遇到了什么事，两个人都跟闷葫芦一样，直摇头，不说话。闻锦唯一知道的就是二人一个在京城修书，一个竟然是被外派边疆。
余止善回了自己新家府上，府中小女孩疑似翻天覆地，将他的下人都折腾了一遍。小女孩一转头，看到无奈苦笑的余止善，眯着眼睛端详几眼，问道：“你怎么被下了诅咒？”余止善摸摸脖子，大心脏道：“天家多疑。不妨事。”小女孩嘟嘟囔囔，说道：“真如爹爹所说，爹爹说跟你结婚不用考虑性命之忧，只是享受不了大富大贵。他说，别看着你出风头，实际上像你这种人，多半不讨你叔公喜欢，不会被认回本家。他把我嫁给你，你就牵扯到武门，就会被人看轻一等。皇帝肯定会想办法盯着你，然后把你塞到一个他看不见的地方当吉祥物…这下你可真是让天家放心了，这个诅咒可去不掉哦。”
余止善听了也不气恼，点点头，承认道：“没事。我也不瞒着你，我确实生而具有神异，所以欲支配我者必然忌惮我，给我上个枷锁，再来用我。你也是我叔公惧怕我而给我的掣肘，现在我身上这个诅咒也是。天子心有野心，他想要留着我的神异来编书，我一时半会儿死不了。”他点了一下小姑娘的额头，无奈笑笑，说，“小姑娘鬼精鬼精，放心吧，若有一天我死上千百遍，我也会保你平安终老。终究是我浪费了你的人生。”
小姑娘一拳冲天拳砸到了余止善的下巴上。
闻锦无可奈何，送走缠着脖子还笑呵呵的余止善和一言不发登登登跑走的慕半清，顶着挺好颜和余志嵩告别。他来到自己置办的宅子上，看着灰扑扑的宅子，和自己从家里带来的书童一起，卷起袖子，开始收拾，一边收拾一边难过。他与二哥可以在京城共事，可是大哥堂堂榜眼竟然被外派去扶桑当县令，果然圣心难测。扶桑地处偏远，虽然奢华富裕，但相传那里妖魔鬼怪混在人堆里居住，实际上是一座富丽堂皇的异族鬼城。也不知道大哥何时动身，又过了多久才能回来。闻锦想着一些关于某某官员在地方各地调派，就是进不了京的故事，一边担心大哥会不会一辈子回不来京城。
数日后，三人接到任命诏书，各自打点行李关系，为未来各做打算。闲时小聚，闻锦酒意上涌，抱着慕半清的腰，抽抽噎噎。慕半清这几日脸色越发糟糕，几日不见便胡茬凌乱，面颊凹陷，眼下青黑，眉间刻痕变深，像是忍着一腔火气。余止善难得沉默，面无表情地捏着酒杯。聊了几句，闻锦书童传话，说同乡某翰林来找他，闻锦只好醉醺醺地离开。
余止善在闻锦走后，换了个坐姿，问慕半清：“你打算怎么办？”慕半清反问：“你觉得我会怎么办？”余止善一愣，哂笑道：“我知道的比你想象得要多太多。你既然身负黄杏之悲，其间血海深仇，我无权指指点点。那日天家扔给你黄杏玉，想必是觉得你是当年知情者，在警告你呢。他不想见到你，却把你扔到了一个错误的地方。你此行将如脱笼腾蛟，我只能预先恭喜你。”
慕半清眼神一凝，心头一颤，猛然抬头盯着眼前笑着的人。他猛地抽出腰间佩剑，剑尖直抵余止善黑沉眼珠，厉声问道：“你是什么人？”
余止善双指挑开剑尖，纠正道：“你最好问，我是什么东西。放心吧，当年之事天知地知只有你知，你确实没败露什么东西，别那么激动。至于我是什么东西，它的保密程度大概比你的秘密稍差一些，你愿意的话也可以猜猜。”
慕半清啧了一声，皱眉，盯着对面人有些陌生的眉目，说道：“神仙隐族，妖魔鬼怪，阴曹地府，无外乎这几个。”余止善正欲开口，慕半清打断道：“你不准告诉我答案。我自己猜。以后猜到了，就来杀了你。”余止善捏着酒杯，吃吃发笑，转而大笑，站起身来，拂袖而去：“轮不到你来杀我。”
第三章 再几日后，暮春时分，新任进士渐渐离开京城，踏上任职的旅途。京城新官们也陆续上任，开启了新的生活。余止善已经开始了修撰文书，闻锦也已经与未来同侪打好关系。慕半清也将要出发。他有余、闻二人作陪，坐马车缓缓驶出京城，穿过太平门，经过当年结义酒肆，来到城外高高的堤岸上，驻车回望。暮春时节城内花树稀落，野草自城外无边蔓生，带着惊人的绿意侵入京城。慕半清沿着河岸走着，走到一株幼嫩柳树边，告诉二人，这株柳树是他来京城时随手扦插的，近一年过去，竟然真的活了下来。余止善低下身子，饶有兴趣地打量着孱弱的树苗，笑道，以柳作别，大哥真是浪漫。我们二人以后若是思念大哥，也能出城对着这株柳树说些家长里短。闻锦点点头，锦靴踏上泥滩，折下岸边大柳树的纸条，将它塞进慕半清手里，愁苦道：“此去经年，也不知大哥何时能再回来。周知好春光，盛年难再晨。以后不知道该怎么铭记这一年春风得意。大哥在扶桑城。再种一株柳吧，莫忘了我们。”
慕半清有些动容，眺望着京城，喃喃道：“只求路过的后人见到青絮纷飞…”闻锦兴奋道，后人见到酒肆桃花，见到城郊柳岸，都会想起我们三人这桩美谈…我们三人同榜登科，以后位及权臣，人们在科考前会争相折花结拜，赴任前折柳送别——慕半清突然躬下身体，不堪重负般颤抖起来。他大口喘气，喘息越来越急，然后骤然停止。他直起身来，用一种诡异的、冷肃的语气强硬地回答：“莫折我柳。”</description>
    </item>
    <item>
      <title>春</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/spring/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/spring/</guid>
      <description>卷一 · 逢春 「我被流放到碌碌人间，来到春暖花开的江南寻一个“死”字。」
「他却与春光一同撞入我怀中。」
卷二 · 风波恶 渡江水，过荆楚，入巫峡，行船入蜀，取道芥子，得葬神仙。
荒冢桃林千里。
卷三 ·一抔花 花落入土，尘掩是非。不见旧人灼灼桃花面，但见荒碑旁，三尺绫扬，缟素衣裳，形销影长。
卷四 · 往事 · 婵娟 「我欲乘风归去，又恐琼楼玉宇，高处不胜寒。」
「起舞弄清影，何似在人间。」
卷五 · 行路难 江头未是风波恶，别有人间行路难。
卷六 · 往事 · 倾酒 故人倾酒，倾盖如故。</description>
    </item>
    <item>
      <title>夏</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/summer/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/summer/</guid>
      <description>卷七 · 孤鸿 纸钱在胸口燃起森森火焰，白骨端坐在香火土路彼端，急风骤雨击碎世界安闲的壳，幼鸟跌落在荒原。
卷八 · 夜雨 桃李春风一杯酒，江湖夜雨十年灯。
支线【木兰花】 桃花雨水，腐骨污泥，故人旧事，甚死之仇。
卷九 · 修罗道 身浴妖魔神仙血，足踏荒古天阶路，魂灯摇曳，光明幽微，不绝如缕——魔道大成。
支线【风渡】 待寻到寻仙渡，登上仙家船，此后山穷水远，路迢世恶，都只不过弹指挥手。
凡人唱着歌登上天阶，学会挥霍鸟兽的尸骨，当天道轻阖双目时，在宝殿中跪拜着祈求无可能的命数。
卷十 · 金汤 _ OC成员 祝长巽 文仲春 商榭 </description>
    </item>
    <item>
      <title>在写什么啊！！</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250608/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250608/</guid>
      <description>我曾经刻薄地评价某人“ta 看上去永远年轻永远愤怒，但是这种愤怒让 ta 看上去像一条无脑狂吠的狗。”从我被卡夫卡和大江健三郎触动的那些完蛋瞬间来看，我一直欣赏的是一种内倾的、隐忍的愤怒，拒绝愤怒的狂暴发泄，并将其付诸于实践。于是我开始考虑写小说，我写了一些相当限制级的故事，我创造了徐音书，弗拉季米尔，索恩医生，佐藤平野，用他们的暴力来象征我的暴力。我的笔下总是充满着愤怒，自残，性爱，药物和侮辱。我们的坦克 300 行驶在暮色四合的雪原上时，正如我小时候看着千岛湖树林里坐在枝头上唱歌的凌青青一样，我看到提着露营灯怒吼的游佐和笑着切腹的佐藤。这是我能想象到的最浪漫的事情。我第一次看到大江健三郎的《十七岁》时，看到男主在濡湿的春夜里的手淫和失禁我感到恶心，但是他写得太美了，我一下子就明白了这背后的丧气和绝望。暴力在我这里属于丧气和绝望。所以暴力的佐藤平野伴随着我的旅行，他代表了这一整年来的我的丧气和绝望。</description>
    </item>
    <item>
      <title>大运观察笔记1</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250528/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250528/</guid>
      <description>尼龙非常漂亮，高级而完美的绿化使得我能够在一个整洁现代的环境中亲昵地观察自然，在这里我很容易得到满眼浓郁的绿色，这就是最能够让我感到幸福的地方。
我的寝室窗外有一株小叶榄仁。它被普遍地种植在深圳，叶片呈细小的卵形，叶色嫩绿，随风摇曳或在雨水中颤抖时非常可爱。春天它发出密密麻麻的新芽时会传递出一种惊人的生命力和秩序感，是一种非常努力而有边界感的树。在秋天它会呈现出一种鲜明的橙黄色。每天我去厕所经过天桥、打水刷杯子、出门拿外卖都能看见它，它作为一个代表、使者向我传递一天的讯息，包括风、雨水、云象以及我的心情。它的下面会刷新小猫，小猫喜欢在这里晒太阳和抓鸟，我在天桥就能看到。
最惊心动魄的绿色出现在校巴上。最佳的乘坐时间是下午的四点到六点，从下园到上园靠近体育馆的那一小段，高速桥洞下。这一段左手边其实有个明清古坟，还有点集装箱房，不过不用太介意，它被密林环绕，其实只能看到密密匝匝的浓绿。右手边是大运公园过分葳蕤的树林、漫山遍野三角梅与草叶的坡地。这个时候校巴内部还没开灯，窗外日光晦暗，有时候有夕阳金光倾泻跃动，没有夕阳的时候密林呈现出一种流光溢彩的亮绿，深深浅浅，绿色映入昏暗的车厢，呈现出一种纯粹深邃的质感。这一段路一点也不比叡山电铁差。
还有一个令人兴奋的事实是，我的寝室就在大运公园这一片巨大的森林边上。每晚我躺在床上冥想的时候，我会根据提示将思维无限放远，使用耳朵将尽可能远的一草一木纳入我的精神网，让自己沉入山野。这时候我会惊喜地意识到，我与真正的山野只有一条公路之隔。我能够听到雨点敲击树叶发出的真实的沙沙响声，树叶间的摩挲，落叶腐烂的生息。春夜濡湿的草木气味从窗外慷慨地涌来，混杂着猫咪睡梦中的呢喃、虫鸣。闪闪发光的高速公路上汽车沉默地带着机会驶向远方。这个时候我就身处在丛林之中。我会幻想那种深夜黑色天幕下大朵浮夸的云，繁复无边的黑绿色的山林。
还有图书馆车站边上巨大的花树，莲池，黄花风铃木，蓝花楹。被雨水打湿的瘸腿池鹭，草坪上宛转鸣叫、头毛恣张的黑领椋鸟，过分大只圆滚滚的棕背伯劳，低飞跳跃的白鹡鸰，优美的乌鸫，擅长与自己对骂的噪鹃。
在这里崭新的、富有几何美感的现代建筑之间，我居然有幸能够如此近距离地去了解一片典型的热带自然景观。只要行走在这样的山林里，我会对一切事物无比宽容，允许一切事情的发生。我真的非常幸福。人怎么能拒绝这种深深浅浅的、满眼的丰富婀娜的绿色呢。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于暑假</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250313/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250313/</guid>
      <description>大二的最后一门考完，较早地，我在五月十三日放了暑假。
去年暑假还是比较历历在目，我清楚地记得我在图书馆挣扎着学 FIN2010，学完绝望地发现根本背不完，绝望地去拿了个面包，然后绝望地去睡觉。然后就在唧唧呶呶里放了暑假，收拾了行李，打包去了日本，从此我的人生天翻地覆。我一直很感谢早稻田大。
再往前，我在忍无可忍左边地理考试的大哥吸了一整场考试的鼻涕之后，忧心忡忡地交了卷子，带着几分毕业了的难以置信走出考场走向爸爸妈妈。高考后的暑假在我的印象里充斥着健身房、暴雨、玉兰花树和银魂和《发条玩具乌龟》，我在打铁关过着一种相对浑浑噩噩的日子。
今年我完美结束了各种 final有着一种令人充分兴奋的计划。今年我能荣登 dean&amp;rsquo;s list，趁着暑假我要考一场以 7.5 为目标的雅思，搭建这个个人博客，小红书涨粉到 6k，学电吉他，自学日语，玩拼豆，玩 mc，缝布袋子，去健身房练肌肉，去川西徒步，和朋友们去新疆自驾，去英国上 lse 的暑课，然后在九月开学去 bristol 交换。
说起来艰难困苦，玉汝于成，从 2023 年 6 月到 2024 年 8 月，再到 2025 年 5 月，以暑假为翻天覆地的节点，我能经历很多内心的惊涛骇浪后走到这一步，我非常自豪。我很了不起。
我可以说我的构成中包含了杭州夏初的下不尽的玉兰花之上的暴雨，东京 blue hour 和乌鸦叫中等待天亮的不眠之夜，有关莲巳敬人的一场噩梦，《发条玩具乌龟》。我总是在铭记雨，铭记一种逻辑自洽的、圆融深邃的绿色，将它作为一些一期一会的脉络，并在回忆中感到一种复杂的感慨、酸涩和幸福。
前年暑假我第一次听到 TOPKINGCREAM 的《发条玩具乌龟》，这几天竟然也已经出了重制版了。奶皇也正在走向他的新的人生阶段，他也拥有了大 g，从 p 主变成 livehouse 吉他手了。还有那些我喜欢的崇敬的人们，links 和小螃蟹，爱德华，他们都在延续着自己的生活，走向新的人生阶段。我要成为像他们一样厉害的人物。
而莲巳敬人会站在幻想乡里 2024 年夏天佐贺县不知名的寺庙山门前，在巨大的蝉鸣声中，笼罩在金绿色的木漏日中，身后是他自己的哥哥、父母和朋友们，带着一种哀婉的欣慰，目视着我走向更好的未来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>第一次死亡</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/sato/2/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/sato/2/</guid>
      <description>佐藤从梦中被摇醒。帅小伙此刻面如土色，看着摇醒自己游佐的的眼神有些失焦。他好像做了个很刺激很美妙的梦，他带着一种恶心的新生儿的感觉，对着游佐迷迷糊糊地啐了一口。这种美梦被打断的感觉并不好。
如果看过《阴晴不定大哥哥》的话，会发现此番剧毫无夸张手法。如果厌弃上班的话，人就能轻易发现譬如什么“怀抱着充足的野心就能在事业场上披荆斩棘，有任何压力只需要露营和与多肉对话就能疏解”这种剧情听上去是多么的人神共愤，真是白瞎男主一张美丽的性冷淡脸庞。如果真的能继承一家牛郎店当老板，佐藤常常心想，让自己一边卖一边当老板也未尝不可。（ps：梗源自毒恋/继承牛郎店）
而此刻游佐正在努力地摇醒自己让自己去上班。
他佝偻着起床，穿上破西服，在心里骂骂咧咧，滴滴答答地刷牙，然后提着公文包出门。接着他抵达公司，在上司抑扬顿挫的做作的骂声中乏善可陈地哦嗨哟，乏善可陈地苏米马赛，乏善可陈地土下座，乏善可陈地当王八，乏善可陈地听同事嘀嘀咕咕嘶嘶吐气假装工作，最终在乏善可陈的恶心感中他乏善可陈地吃了一顿乏善可陈的吉野家老鼠脚气丼，晚上乏善可陈地抑扬顿挫地乱叫着要一打白州嗨棒，散场后乏善可陈地点头哈腰对着同事一顿嘶，乏善可陈地挤进中央总武线，乏善可陈地看老头摸妹纸，乏善可陈地挤在人群大部队里换乘，乏善可陈地错过特急，乏善可陈地走过商店街拐入小巷，乏善可陈地开门，绕过醉鬼和他的小零食，乏善可陈地吐一顿，乏善可陈地进浴室给自己一顿搓，搓到皮肤发红之后把自己扔到床里，乏善可陈地失眠，浏览sns与人对喷，手抖，干呕，心悸，乏善可陈地在乌鸦叫声中吃颗蒙汗药后昏厥过去。
这样的日子持续了四天。
到了第五天，佐藤来到工位桌前，放下包。窗下松岛课长的位置笼罩在浮灰里，窗外响起湿漉漉的雷声。他左边的女同事上杉正坐在座位上逃出小镜子检查外貌，她小心翼翼地拨弄着自己精细的齐刘海。随着时间的逼近，更多的脚步声传来，他原本就很错的心情渐渐沉了下去，手仍然开始发抖。
于是松岛昂扬地走入办公室，以一种呼号的姿态卷起全部社员起立，大声呼喊早上好的时候，一种激烈的恶心感席卷了佐藤全身。于是松岛坐了下来，翘了个二郎腿，尖锐的鞋尖冲向佐藤。
松岛仍然是昨日笑眯眯的模样。他捏着一份错了樱井部分沟通时间的企划案，慢条斯理地翻来覆去，突然盯着佐藤。他的眼睛没有笑，脸上挂着一个大大的笑容。
“佐藤君，最近是不是有点——不在状态呢？”
佐藤没有说话。当然他对角的樱井也没有说话。
“我检查了一下，发现你把客户方那边的交期理解错了呢。是不是太久没去现场，连对方流程都忘了？”
佐藤开口。“我在我的部分已经严格按上次会议确认过的流程来排了。”
松岛很可爱地眨了眨眼，一歪脑袋，“诶，是吗？”他一边说，一边从手上的文件夹中抽出一页纸，用两根指头高高举起，直接甩在佐藤面前。“那这个是怎么回事呢？你写的是六月二十六日，而人家那边的窗口是从二十三日开始对接。你这一错，直接就要客户往后推工期三天啊，大家可是要等你三天呀。”
佐藤表现得冷冷的，低着头站在那里没说话，实际上心里都要呕吐了。
“……当然啦，我不是说你没有努力。只是有些事，不能总靠自己主观来判断。你是个很聪明的人，我知道，但公司工作讲的是配合嘛，配合这一项内容里怎么能不包括检查你的伙伴们的数据呢？我以为你是一个很严谨负责的人呢。”
佐藤捡起那些纸，低头看了一眼。看着错字和摔出折痕的纸，他在缺席的思考里选择再次放弃解释。再辩驳下去就太难看了，并且这确实是他的提案。于是他说：“非常对不起，这确实是我的错。”
松岛仍然挂着他那个量产式的笑容。他用一种哄小孩子的语气问道：“你毕业几个月了？”
有人轻笑了一声。
卒业已将近六年，现已年近三十，从成年开始一直自居成熟社会人的佐藤脑内嗡的一声，理智宣告断线。
在办公室的空气里，他甚至能嗅到昨天那杯便利店咖啡的臭味，从松岛的保温杯盖缝里一点点飘出来。
于是，一整天，当他坐在电脑前看着这份报告的时候，他脑内一直回响着松岛的那句“你毕业几个月了”。他好像一下子被打回了某些被自己全盘否定的过去，卒业之后建立的体面又被撕下来，他意识到自己还是那个肮脏瘦小的破烂东西。他一直想要呕吐，为了掩饰这一点他午饭时间跑到顶楼抽烟。然后若无其事地挺着脊梁骨办事，并忽略身边那些可能是假想的窃窃私语。他看着仍然大呼小叫的松岛，心里在模拟杀了他的场景，并且心安理得于自己不敢真的实施。
只是雨越下越大。
在雨里一切都在缓缓接近世界的终极。他又想起了上周的梦，燃烧着的荒原上好像也下起了雨。眼前尴尬的氛围、即将面对的长途跋涉，人群，色情，醉鬼，失眠夜，似乎都淹没在了雨里。空也坐在自己将来时的尸骨边上，问他：你的荷花池上端坐的金身呢？你怎么不去死呢？
佐藤被空也的这句话吓了一跳。
金身当然是没有的，他是黑云沙之中的罪人。至于死，他也从来不敢实施。
空也挠了挠自己的裆部，闻了一下。然后歪嘴邪笑：你前几日在站台还嫌我脏污，今日观你，你也不赖。譬如很少有人被按进马桶里喝粪水——你想杀我又有什么用？你是懦弱鬼，自卑精。那劳什地藏王既然已经给你不死，你却连死都不敢一试。你毫无长进。
空也看着沉默的佐藤，又问了一句：你讨不讨厌这些人？
佐藤点了头。
下班时刻来临时，雨仍然无休无止。人群中散发着一股潮味。佐藤看着站台上的人群，有一种恍如隔世的感觉。
佐藤站在黄线后，提着公文包，身后是机器地咳嗽的社员群体。有人小声咒骂雨伞没带，有人在防窥屏的掩护下浏览着美尻美腿，人们保持着一种恰到好处的冷漠的距离，然后在心里小声偷偷咒骂着身边的所有人。
空也就在雨缝之间盯着他，坐在自动贩卖机上嗑瓜子，肉从贩卖机顶上流下来。
雨越下越大，把世界打得变形，在红色的灯光下好像透着燃烧的荒原。
列车的声音由远及近，像巨大的兽正在扑向他。还有名为生活的巨大的兽，名为松岛的巨大的兽。他们都象征着一种巨大的平庸，从平庸中孕育而出的巨大的恶意。在原子之间无法消弭的距离之间这种恶意将他困死在转同之间，他尝试着生出些荆棘，最终只能刺向自己，向内坍缩。
一个声音从他背后说：“电车快到了。”
他动了动脖子，没有回头。向前多迈了一步。
雨打在他的睫毛上，睁不开眼。他站到了黄线前，视野里只有轨道的半边，和那头迎面而来的眩目的巨兽。
南无阿弥陀佛。
在空也放肆的大笑声中，他心想，自己最好毁掉了某人的约会，毁掉了某人的面试，毁掉了某个人去医院见亲人最后一面的机会，毁掉了某个父母回家叫自己孩子回家不被车撞死的机会。
他扔掉公文包，抱着双臂，以一种虔诚的姿态向前倾倒。</description>
    </item>
    <item>
      <title>街角：2025与2018的合作</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051302/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051302/</guid>
      <description>放学后与同学一起吃了寿司、煎饼、奶茶和关东煮有感 兼怀八下&amp;ndash;最充实也最快乐的半年
二遍：物是人非，今年是2025年。全家、煎饼果子、寿司店早就倒闭了，树木徒长，这里已不常住五年，新家交房后这里八成也要卖了。
放了学，随着汹涌的人潮挤挤挨挨地出了校门，再沿着林荫小道走上几十米，过个马路，就到了这个温暖如家的街角。
说是街角，其实并不确切，因为这四个商铺大大小小连成一串，同用一个屋檐，远不止有一个街角的面积，向着学校，向着不远处的住宅。
店外还有几株樱花，几棵香樟，几丛月桂，一年中有一半的时间都是香的。一到放学便总有盛景：大批的学生三三两两的聚在花树下，手捧着小店所卖的食物，聊着自己喜爱的音乐、动漫，更有甚者倚着花树，捧着板夹，聚在一起讨论着作业。像是偏怜这些学生，又像是被这里的人气蒸腾，那几棵樱树在春季总是早于校内的樱花海棠开放，且花期更长，樱花烂漫地在女孩们的欢笑声中盛开，当微风拂过时落下片片淡粉的雨，小小的，柔柔的，沾着露水，舞蹈着落到学生肩头、地面，铺上一层粉白的毯。彼时，芳草鲜美；彼时，落英缤纷。而那几株不惹眼的月桂，每到秋天，叶片间便孕了颗颗小而金黄的桂子，满街飘着金黄的甜香；而香樟独特的木香，总是隐约藏在空气中。这是杭州所独有的。植物的淡香间，还参杂着诱人的食物气息，勾着我们这些嘴馋的学生蜂拥过来。
最左侧，也就是离樱花树最近的，是一个不小的全家便利店。店内包子面包，炸鸡薯片，奶茶咖啡，便当关东煮一应俱全。其中最爱的便是关东煮。不同于十足便利店满是味精味的浓汤，这里的汤汁清甜中带着一丝咸鲜，恰到好处地勾起了每位食客的味蕾。魔芋弹牙爽滑，贡丸肉质细腻，北极翅甜而不腻，萝卜入味三分，还未煮烂，更有鱼籽丸，筋脆的鱼蛋里藏着颗颗鲜明丰富的鱼子，一口咬下便满是金黄的鱼油。边上咖喱和辣椒的汤汁里满是白胖的鱼豆腐和胀满的撒尿牛丸浮浮沉沉，蒸腾着的热气向上打转。此外，奶茶浓但不腻，咖啡甜涩微苦，包子又肥大到懒懒地躺在保温箱里，等着被人选走。
再向右走几步，紧邻着全家的就是一间仅有两三平米的小煎饼果子铺。每每放学，便会有青烟门缝间飘出。门口柜台上依次摆着白嫩的面汁、翠绿的葱花、嫣红的里脊、金黄的油条和泛着焦褐色的脆饼之类，豆浆机也冒着热气。门口人头攒动，都等着哪位老爷爷娴熟的摊开蛋饼，让食材的芳香肆意流淌，飘飘转转地一直绕过街角，飘到校园，勾得我们这些奋斗一天的人总忍不住想大快朵颐一番。
煎饼果子店边上还有一家一鸣真鲜奶吧。我很喜欢和李想、张一诺在这里写作业，一边喝青蛙撞奶或枣奶，一边用手指甲扣练习本上粘着的成绩条，写课作本，抄生词，直到夜幕降临他们被家长接走，我一个人孤零零地写一会儿作业，写完后回家。
下雨时呆在这附近尤其幸福，因为这一圈小店都在同一屋檐下，灯火连着灯火，热气氤氲着热气，并不怕雨淋。捧着一杯热茶，端着一本书，在奶吧临街的沙发上坐下，看着门外天色渐晚，雨水滴答，而自己被灯火与暖意包围，风雨不动安如山，满心满足。
在2025年的回忆里，记忆最深刻的是有一个秋天的暴雨，触感上的回忆是足够温暖的长毛摇粒绒外套，在那一小段红绿灯路上的夜里太过温暖了，然后闪闪发光的路途通向闪闪发光的一鸣，里面的香肠仔，热乎乎的枣奶，饭团。
还有关于鲜目录寿司店的回忆。在下午两点就放学的周五下午，仍然记得的固定路径是去寿司店购买一个鱼子手卷边走边吃，再打包一份脆脆的qq卷，让老板多放一点脆碎碎。因为客制化得太规律了，老板直到2024年倒闭前都认识我。然后怀着莫大的欢欣鼓舞回到散发着樟木气味的家里，开空调，然后偷出妈妈藏起来的我的iphone6，追一追当时还在周更的龙族五（印象深刻的标题是：但为君故）。追完之后再看看漫画台，快看漫画，腾讯漫画，窝在床边的地上或爸爸的挂满了衣服的太师椅上七扭八歪地一边吃qq卷，一边喝青蛙撞奶，一边看漫画，直到吱嘎响的楼梯上传来熟悉的脚步声，我弹起来，藏起手机，开始假装学习，然后和妈妈拥抱。
其实当年我没写完，因为感情太丰沛了，如今我却忘了，也写不完了。我当时写了一行字：“后记见语音备忘录”。可是语音备忘录没有在icloud上同步，我失去了很多的当初的想法。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/posts/test/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 17:33:45 +0800</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/posts/test/</guid>
      <description>test test </description>
    </item>
    <item>
      <title>PUKE</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/puke/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/puke/</guid>
      <description>“我们亲吻彼此吧！”
她说这话的时候，身后是成片金红色的夕阳。海风卷起她散发着无花果香气的发丝，贴着她曼妙的身姿微微颤抖。她穿着小吊带，脖颈上悬挂着一枚小小的金红色的四叶花，落在她深深凹陷的锁骨中央，在晦暗的光线里闪烁微光。
季岸几乎看呆了。
他们站在深川湾的长长的堤岸上，海风隔绝了所有的人潮攒动的声音，他满眼是她传递来的强烈的、令人无所适从的惊人的美丽。这让他动情得几欲呕吐。
他好像困惑了。一阵一阵猛烈的心悸就这样随海风灌入了他破漏的心底的网。她在想什么？她的眼神隐匿在低垂的睫毛下，实在是让人看不明白。她的存在是那样让人惊奇。他能够轻易地理解海洋、理解树木、理解市场、理解飞鸟和游鱼，可是隔着一层薄薄的皮囊，对面那人的一颦一笑的动机是什么？原理是什么？目的是什么？
他想不明白，拎着公文包无措地站着，和着海风咽下了很多话。
她仍然用眼神描摹着他。这个小小的南方男人，被衬衫西裤寸寸包裹的，有些嗫嚅的漂亮男人。
他似乎不知道自己的瞳仁中映照着漫天夕阳，飞扬的桃花眼被盖在厚厚的镜片之下，耳尖却已经泛红。他的喉结在颤抖，他的嘴唇在颤抖，他微长的凌乱的头发在颤抖，她意识到他正在困惑。
于是她笑着吻了他。
抛开所有在这个夏日傍晚的所有忧虑，就像是在咖啡馆，东京塔，滨海湾金沙的那无数个欲言又止的傍晚一样，她抓住了他系在铁路上离索不安的灵魂，吻住了他的嘴唇。
她想起了他的出租屋，那阴暗的卧室中光华流转的生态鱼缸。她叩开门，在灰尘四布的老小区里发现的惊喜，关于他小心翼翼的动情，关于他压抑在沉默外表下关于旅行和自由的野心。这样的人实在是太可爱了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>东京日本回忆录</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_02/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_02/</guid>
      <description>我总是会想起品川，从JR品川走向品川站的那条灰败的、令人感到模糊沮丧的狭长走道。
闭市的商店街、站台仅此一家的站便当。
我曾经看过一个早高峰的品川站的视频，就在那条狭长走道里人们穿着相似的黑色西装沉默地走在洪流里。我一直不知道这是哪里，直到离开东京才想起来。在我的印象里品川携带着我寻找进站口的焦虑、带着行李箱乘坐早高峰山手线的尴尬，还有一小部分前往关西的兴奋。
它没有国内火车站里那种嘈杂烦人的热闹，这让我有点想念国内的高铁旅行。它也没有东京站那样的摩登和繁华，没有丸之内出口那个华丽的穹顶，地下商店街，没有traveler&amp;rsquo;s notebook，没有落日巴士、苹果商店和漂亮的邮便局。但是它的压抑在记忆的美化里又有种颓丧的漂亮。想要再回去。
（ps，在京都有个阿姨问我我是不是从shirogawa来的，我耳朵一岔听成了shinagawa，当下大惊失色，心想她怎么知道我是从品川来的。后来想起来，原来是白川，白川三条……）
我又推想到京都。
一想到那个加拿大裔的学姐在京都交换我就喜欢。
我在想，京都真是个神奇的地方。它有着可以代餐杭州的秀美（到底该说京都是小杭州还是杭州是小京都hhhh）（只有到了实地你才能发现这两个地方真的很像），有着漂亮的汉字地名，有着荒莽沉默的群山。在下午四点就能入夜，东山的乡下就没有商店开门。空荡荡的寒冷的街道，地上反射着冷冷的水光。群山理应就在那一排楼房之后，但在黑暗中它完全隐匿于黑色的天幕，就此消失不见。商店街里空空荡荡，褪色的纸糊彩色气球在寒风里晃荡；深夜的伏见稻荷山，空荡荡的灯火通明的车站，血红色的鸟居，千本鸟居走道外浓郁的黑色。
好怀念。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于愤怒</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_01/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_01/</guid>
      <description>可是我正在毫无缘由地愤怒。
这种无的放矢的愤怒让我感到浑身有棘刺刺穿自己的前胸后背。它带着尖锐的恶意刺向我的周身，显露出他们的愚蠢和卑劣。
这样的愤怒就像是电车上咬着红唇的穿着蕾丝黑裙的少女以及路人的诘问**“她为什么在这里”**。毫无疑问灵魂是不在场的，偏偏一切都事与愿违，偏偏身体盘根错节，有什么东西被困在监牢里燃烧。
于是当我把目光投向回声的时候，我看到的是那一场春夜中屈辱卑劣到骨子里的手淫，雨夜痛哭声里被掐死的猫。我思来想去，去山上放了一把火，烧尽我脑后紧绷着的戒疤，让颅骨内的某些东西破壳而出。我憎恨这个世界。
我总是被卡死在齿轮和转同之间，以一种艳俗土气的温驯模样展示在马戏团门口的笼子里，直到死亡。
为什么？</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于自嬤</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051003/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051003/</guid>
      <description>我一直觉得自嬷的本质是经过包装的自恋。它给了人一个正当的理由将自己的缺陷、痛苦和焦虑美化，并且输出为刻板印象。它的逻辑链是：发现当下无法解决的负面事物&amp;ndash;在小说与漫画作品中有类似的情节并且看上去很美&amp;ndash;把它应用到自己身上来聊以慰藉”。它让人不适的点有两点。一个是对个人正常情绪与特征的夸大，它涉及到了贴标签与刻板印象，譬如将抑郁状态扩大为抑郁症，南方人自称自己是“小土豆娇妻”，洋妞宣称成步堂龙一有ADHD，这种绝对化的、不容争辩而沾沾自喜的定论与并不匹配的事实之间的差异让人感到不适。另一点是不去解决问题而是美化问题，使得自己安于不利的现状。这其实是人的一种正常的心理，也就是“沉溺痛苦比解决痛苦更加容易”。但是如果自豪地宣称自己的debuff就很奇怪。</description>
    </item>
    <item>
      <title>大海啊，你全是水</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051006/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051006/</guid>
      <description>当你面对大海的时候
你的梦里就挂上了一张蓝色的帆布
它扯在枕头边上
在你的梦境中发出猎猎的风声
海浪声
浪拍打着你的脚踝浸没你的的脚趾缝和你温热的皮肤卷起细沙和微小的珊瑚让你的脚陷进沙子
你站在那
直到晚霞从西边燃烧到东边
黑暗从海上奔跑而来。
她也就站在那里。</description>
    </item>
    <item>
      <title>电子安魂曲</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051005/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051005/</guid>
      <description>我是一个警卫。 说是警卫也不很确切，因为我只是一个管家机器人，型号CC-4953，是人类离开这里前的倒数第二年生产的。 我的程序里写着我的使命。 人类们说，“守护这里。”
二十五年前他们哀声哭喊着“逃啊，逃啊，快些逃离消逝的回忆，具象的忧愁，逃离这混乱难堪的小盒子！”，带着他们的手机和苏摩去寻找乌托邦。然后被野草驱逐下山，断腿的麋鹿用横瞳记录下他们与这里最后一条信号的切断，然后蒸汽波的浑浊声音消散了，风和根系消蚀了水泥钢筋。
你说人类为什么会哭呢？ 这里的遗物只是一些数据，他们混沌地在机房里流窜。我检查过它们，它们只是记录了一些街景，按照年份保存在文件夹里。 可是翻阅这些数据的人在哭。 他们指着某一年的街道的某个角，跪在地上，望着东边的某处，双手深深陷进泥里，再把泥水混合着泪水涂抹在脸上，像野兽一样发出痛苦的嚎叫。 他们的苏摩呢？</description>
    </item>
    <item>
      <title>莲巳敬人p破防实录</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051004/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051004/</guid>
      <description>昨晚做梦梦到了敬人。 是高三敬，但是壳子里是社畜敬。 具体原因是什么我忘掉了，我坐着山手线终电，坐到了春光灿烂里，在很盛大的白光里我在梦之咲站前站下车。 我也不是杏，我没有杏那么沉默温柔，我只是一个困在2024年暑假的日本留学生，在高田马场过着有点孤独相当抑郁的日子。 我的手机屏保还是p2那一个多拼敬人大杂烩。我看了看时间确认我所在的时空，好像不太对。但是我看到那么多个敬人，心里有些安定，决定都来到梦之咲了，去找找敬人吧。
然后我在杜鹃花树丛里找来找去，因为我记得有人告诫过稚嫩的红月让他们躲起来不要被命运找到，我想不起来发生了什么撕心裂肺的事情，但是我知道他们可能在树丛里。 然后我从树丛里钻出来的时候，衣更真绪带着袖标巡逻，碰到我，好像认识我，问我，我是不是在找副会长。 我说是的。 我问他，副会长在哪里？在学生会的屋子里吗？还是弓道部，还是武馆？ 毛毛说敬人应该在教室里，好像他们还没下课。我就去往元3A的教室走。我先遇到了天祥院。
我看到天祥院的那一刻就怒从心起，冲着天祥院嘶吼，凭什么要用他和敬人的那种无可辩驳的友情去困住敬人的一生，我恨天祥院在幼年遇见了敬人，这让敬人无怨无悔地成为了偶像并且被撕碎了灵魂。敬人一直不怨恨天祥院，可是我怨恨啊，我一边捡英敬饭吃一边恨天祥院，因为我认为这种血浓于水的幼驯染的情感带着一种财阀，天才和烫门角色对普通人的轻慢的霸凌。他带着那种不可捉摸的微笑，像神佛一样让敬人无怨无悔地成为了偶像…他明知道敬人的温柔会允许一切的发生，就这样把敬人带到了这个明晃晃写着死路的传播希望的并不康庄的大道上…（现在想来我应该在骂三日，但是我最不应该骂的就是三日） 我更希望看到敬人去考大学。他可能如愿变成了漫画家，画一些又臭又长的正剧热血少年漫，去和那什么见鬼的赤坂明借鉴下下展示一下什么叫良心少年漫画家。也可能当编剧，拍电影写剧本。我是一个可怜的中国人，我的学历崇拜让我也期望他拿着东大毕业证书在毕业季和完全陌生的面容们笑着走入社会。我私心觉得他适合当金融男，野心勃勃地让他扶持的公司ipo… 英智当然不会理会我，他可能只会轻笑一声说“你的样子真有趣”然后走掉。我狼狈地走进元3A教室，看见教室前面敬人像是486在梦境里走进学校教室看见的爱姬多娜坐在那里。
敬人当然不认识我。因为我不配让敬人认识。但是他看到我跌跌撞撞地走过去，向我露出了一个关切的营业的问询的笑容，用眼神问我“什么事？” 我也不知道我找他有什么事，毕竟我俩不认识。 我想了很久很久，然后问他“为什么要当爱抖露？ 为什么不干点别的，为什么分明参加了入学考试但是没去上大学？” 他一愣，说，当都当了，问这个。 我问他：“你是决定论者吗？你觉得你从生下来的那一刻就已经注定自己会当偶像了吗？真是太不幸了，我是，可是我好不甘心啊。” 他应该听不懂我这种乱七八糟又哲学的话语，但是他问我：“那你是怎么认识我的？” 我说，你在某个电台当嘉宾主持人，我一直在听那个读书电台，然后就听到了你的声音。然后我就去搜了你的歌。 他说，那还不算无可救药，所以决定论告诉我我从生下来就要在这个在2022年的冬天和你相遇，当你的崇敬随着时间潜滋暗长，并帮你渡过两个寒冷的夏天。 我有点恼怒，因为我不喜欢这个刻意的答案。这听上去很像internet yamero，他又不是超天酱，凭什么说着什么爱啊救赎啊就冲上来道德霸凌我。
我硬邦邦地说，我不需要你的救赎。你的救赎太傲慢了。 他沉默了一会儿，说，你简直自卑得无可救药。 我大破防。 我说，那凭什么你能骄傲？你的处境一点也不好，一点都不好。你的人生一片黑暗，你被官方敲定糊而又糊，你的高中岁月的所有辛苦恣睢都是笑话。你的骄傲直接被篡改成攻击亲人队友的刀，你知不知道你的人生已经脱轨，带着电车下一路爱你的人的尸体乒铃哐啷地开到深渊里去？
他正色，回答我，那不是我。我的骄傲都是一种符号，一种现象，代表我有一根坚硬的脊梁骨。我的灵魂被搓磨碾碎，但是只有这根脊梁骨上刻着我的名字，我想弯也弯不了。他们以我不得不作出的强硬为圆心，我的苦难和我的关切为半径，给出了一个脸谱式的形象，这个形象不是为了我自己，是为了以偶像的丰碑树立起一个属于你们的主心骨。 我说，呸！你这话真恶心。
他说，恶心就对了。我的酒量并不好。有时候我一边肚子绞痛一边对着洗脸池吐，吐完接着当那劳什子牛马。我也只能说出这些恶心的话，来安抚你们看不见我的日日夜夜。在你们面前哭是一种会让你们受伤的事情。你就当我说这些话是一场有剧本的综艺吧。接到几个恶心剧本的节目捏着鼻子演下去也是常有的事。 我听了这话简直悲从中来，抱住高中生那还在窜个儿的单薄的臂膀，摸着他的脊梁骨爆哭。
我问，凭什么啊？凭什么啊？凭什么啊？文胜质则史，谁要你那个莫名其妙的假面了，假死了，真难看。你为什么不呼救，为什么不说话，为什么天杀的你被困在数据洪流里发不出任何声音？为什么这天杀的二次元世界还要用这种赤裸裸的现实主义来教我在三次元里肝胆俱裂？ 他没说话。 我问他，我怎么才能解救你，怎么才能让你自由，解约吧，逃离李子林，es大楼，逃离hekk这个天杀的一言堂小日本公司，你去好好的活，好不好。
他重新变成了那一副强硬的面孔，说，行了，别哭了，无可救药。我存在的意义就是当个主人，宴请宾客，让东南西北的人来这里欢聚一场，尽兴而归。你也知道二次元不是逃避的归宿，是拖累，那就不要投入这次这么多的感情了，二次元的背后也是人，甚至是对你怀着敌意的陌生人。我这简单的单纯的款待怎么可能是没有保质期的呢。就当它是一次性餐巾纸，用完了擦干眼泪就扔了吧。
他哽咽了一下，接着说，我给你唱了几首歌，你把cd拿好。它没有什么耻辱的，你也别由它想到我的苦难。这个cd上就只是单纯的在记录你被我从低迷里拉出来的故事，归根到底是你的故事。不关我身后的那个公司什么事儿。我就是一个抽象的概念，很荣幸承载了你的人生态度和人生观，是你自己成长成为了你自己喜好的样子，说起来还是你更伟大一点。 然后我就抱着他呜呜哭，一直在哭，哭醒了，凌晨六点，天光熹微。这不重要了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>抛开事实不谈的话最想干什么</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025042201/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025042201/</guid>
      <description>最近在和朋友们聊“抛开事实不谈的话最想干什么”. 想起来我从小到大的梦想是开文具店， 加上如果专业是经济学的话，
熟练掌握微积分和线性代数，至少能算账 熟练掌握市场营销、运营管理、会计、金融的基础知识，至少能进货和算账 熟练掌握微观宏观经济、行为经济，可以从宏观视角分析盈亏，揣摩消费者意图，并对着店门口的猫讲授cobb-Douglas模型。 熟练掌握Python，stata，excel等软件的使用，可以数字化库存管理，并且对着店门口的猫讲授iv regress的注意点。 在反复被作业实习留学搓磨中拥有了忍人的品格，耐得住没有任何客人的寂寞时间，并且会补墙缝修空调疏通下水道，如果没人买文具的话还能在店里售卖肥肠炒粉。 被各种pre和小组合作搓磨中拥有了三寸不烂之舌，在客人质问“为什么卖这么贵”的时候滔滔不绝地解释 在留学暑课生活中能掌握搜罗世界各地文具的信息检索能力，和各大集运公司关系很好，迅速通过各种渠道进货 非常喜欢小众、高品位等属性，可以在店里装把大的。 擅长抛开事实不谈地像我这样做梦。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>小向的二十岁生日</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/birthday/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/birthday/</guid>
      <description>魏小向跌坐在硬板床上，被季岸灰扑扑的小屋子包裹着，防盗窗外面老城区油腻腻的彩灯渗透进来。
她捏着那薄薄的一张来自她那素未谋面的网友的遗书，看着霓虹灯下游动的金鱼，捂住脸，抽抽嗒嗒地哭了起来。
这一间理应如此的出租屋，看过千百遍的鱼缸，抽屉里一叠厚厚的车票，她寄过去的膏药和至今没有cd机的碟片。
深川市的冬天有时候会变得让人变得恼怒。令人失望的的高楼隐匿在黏腻的沉默里，让人变得像鱼一样，用畸变的眼睛瞪视着林林总总的假想敌，大口地喘气、喘气，淹死在浓雾里。
她看了看自己，她的帽子早就跑丢在海风里，丰满的双麻花辫和轻巧的头发成缕地粘在脸与脖颈上，素颜霜糊在额头和眼下，传递着黏黏的触感，又被眼泪融化，抹在手指间。她的手指甲里塞了些灰泥和沙粒，胳膊小腿上不知道什么时候被划了几条渗着血的口子，精巧的衣物软软地粘在上面。
四十八个小时前，她勇敢地一个人坐上南下的动卧，兴奋地宛若小鸟一样向季岸汇报着自己的从未见过的景物。
四十八个小时后，她坐在季岸的遗物中间。
身边火车上认识的另一位男人沉默地坐在边上，抱着怀里的扫地机器人喃喃自语。故友的死亡同样令他感到焦躁。他掏出一根烟，看了几眼小姑娘，然后默默把没点着的烟塞进嘴里吸吮。
过了许久，他从怀里掏出一个皱巴巴的生日帽，展平，小心翼翼地插成圆环，轻轻地放在小姑娘的头上。
他看着那一缸幻梦一样的鱼缸，沙哑地开口。
生日快乐，小姑娘。
二十岁的生日快乐，欢迎来到现实世界。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Budfield Anecdote</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/budfield/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/budfield/</guid>
      <description>人们提起巴德菲尔德庄园那一对神秘而性格迥然不同的兄妹时，总会听到各种混乱的假说和传言。确切的公开的消息是：长子奥古斯图斯是老戈登从好友温斯顿那里过继来的养子，女儿特雷西则是老戈登的亲骨肉。
长子继承了温斯顿的优柔寡断和沉静内敛，而女儿正如年轻的老戈登先生一样，光彩耀人，明艳动人。她总是跟人们讲森林和猫头鹰，说大陆上的柠檬树抑或是橄榄的生长，讲玫瑰的迁移，等等等等。她的湖绿色眼睛继承自她的早逝的母亲，像是一汪生机勃勃的清泉，却让人看不到底。当她摇晃着红酒杯，用扇子遮住自己的面容，发出清脆的笑声时，你会被这云雀般的天籁所摄取心神。当她出现在社交场上时，没有人不拜倒在这朵明艳夺目的红玫瑰裙摆底下，人们蜂拥上去献上美酒鲜花，却没有人能在她那两篇薄薄的香唇间套出任何除了可笑的童话故事和客套话之外别的东西。
奥古斯图斯先生则不常露面，他似乎总是把自己关在阴郁的巴德菲尔德庄园里。他总是带着愁苦的表情出现，面容苍白，神情疲惫，身体高而瘦削，用衣服，手套，一切的东西把自己包裹起来，像是他妹妹口中的瘦长鬼影或是不能见到太阳的吸血鬼（据说有人在他背后扔过大蒜，但是没有什么反应）。他毫无疑问长得英俊，但这种苍白的英俊让人害怕，使他年近三十却无一小姐敢于表露她们的爱慕——没错，小姐们私底下十分痴迷神秘的奥古斯先生，渴慕着发生一些浪漫而禁断的吸血鬼之恋。</description>
    </item>
    <item>
      <title>云雀</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/larks/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/larks/</guid>
      <description>“可是，可是&amp;hellip;&amp;hellip;！”
可是她还是忍不住伸长了脖子闭上眼问出了她一直想问的问题。
“可是即使他们不让我们说出我们的悲哀，我们的大脑都在低语&amp;hellip;&amp;hellip;它们弥漫在空气里变成有毒的电波，饱含惊恐和愤怒的毒电波&amp;hellip;”
徐音书缓缓闭了闭眼，接着补充：“所以说言语不是唯一的表达方式，当绝望作为一种能够传染的生活状态时，双相情感障碍也会变成一种传染病。”
她仍然抬着头，闭着眼睛，在灯光下缓缓泌出的一行清泪顺着她的双颊流下。
“但是我的嗓子被这样的毒毒哑了&amp;hellip;&amp;hellip;”
徐音书说：“我不觉得你做错事了。”
弗拉季突然插嘴说：“是他们选择毒哑每一只云雀的，小女孩。”
徐音书没管他，自顾自说道：“火在最理想的状态下应该充分燃烧，像你或者每个人期待的那样轰轰烈烈地释放能量。缺少自由的氧气，在盖下的纱幕之下无论你想要怎么燃烧自己的血肉都只会产生有毒的有机物。血肉是珍贵的，小然，在这样的环境之下燃烧只会毒死自己&amp;hellip;&amp;hellip;”
“你闭嘴。”她突然反驳，“我不想听这个。”
“&amp;hellip;&amp;hellip;未来的某一天你会被你的信徒杀死的，他们不会相信你会有这样的品格。”</description>
    </item>
    <item>
      <title>阴湿男，美味👍</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024072701/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024072701/</guid>
      <description>感觉阴湿男鬼社畜是我的恒久不变的xp…
那种在电车上被廉价而干净的西装一寸寸包裹皮肤，低着头提着公文包沉默地站着的男人…也许他的心里在山呼海啸但是表现出来的也许只是口罩下微微颤抖的嘴唇和微微发红的眼眶…
那种大脑昏沉眼下青黑双目无神的样子，整个人因为呗无意义的琐事消耗崩到极致所以即将破碎寻死或者爆发的样子…那种在谄媚外表下极度利己主义的自私小人性格…那种习惯于一成不变的事情所以在遇到突发事情会直接破防宕机的脆弱心理…
这样的男鬼身上会有那种冰冰凉的湿润雨水和腐木的气味，接着一种极致缓慢的苦涩辛辣的气息若隐若现…</description>
    </item>
    <item>
      <title>愤青时期大作</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024051101/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024051101/</guid>
      <description>我索取，是因为我需要电量去延续我被他们索取的东西&amp;hellip;&amp;hellip;于是我的生活一塌糊涂，因为不再有任何东西允许我的索取&amp;hellip;&amp;hellip;
他们怎么能这样去把我敲骨吸髓&amp;hellip;他们奴役我的子宫，他们绑架我的婚姻，他们侮辱我的尸体。我和我们的孩子从生下来就被玷污了，从生到死，从生活到灵魂&amp;hellip;&amp;hellip;我们都没有了法理之外的尊严&amp;hellip;&amp;hellip;人居然真能被固定到转同和齿轮之间哀嚎吗？那样被描述为“粗粝温暖”的大手竟然能把我挤压进柴油气味的冰冷机器里吗？
童话里妈妈告诉我我总有可以信任的东西，那光荣的丰碑&amp;hellip;&amp;hellip;我总有可以信任的东西吗？那残酷的光荣？
妈妈，我的血沸了又冷了，他们永远在争吵无关紧要的东西啊，那双大手怎么能捂住我惊恐的流泪的眼睛，止不住阿阿诞妄的嘴巴呢；我在乎的一切永远会刻意地从我们的记忆里溜走呢&amp;hellip;&amp;hellip;可有些人的血泪一直在流呢，没有人再想起他们&amp;hellip;&amp;hellip;
妈妈，正义是没用的吗？</description>
    </item>
    <item>
      <title>nightmare</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/nightmare/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/nightmare/</guid>
      <description>棺材大小的床帘里面，一个人蜷曲在床上，浑身是汗，黑黑的头发一条条地粘在枕头上。那人的眼皮颤动，眼珠无意识地乱转，发出不规律的喘息声。他伸长脖子，张开嘴，费力地喘息着，双手双脚开始挣动，像是拍击砧板的鱼。
鱼奋力地扭动，想要挣脱那双挈着鱼身的大手，鳞片被一点点刮掉，身下淡粉色晶亮亮的血水和粘液被拍打得发出咕叽咕叽的声音，随着越来越猛烈的挣扎逐渐变得响亮。
直到“呲”的一声，大手举起刀，切开鱼肚，把鱼肠扒拉出来。
紧闭的眼睛猛然睁开，眼眸里盈满了泪水。
季明安盯着床帘，听着舍友绵长悠远的呼噜声和磨牙声，血色的梦魇却仍然一波一波涌上来，疯狂和震悚的心敲击着胸膛，惶恐的灵魂在发出崩溃的尖叫。
头发里面湿湿凉凉的，很难受。身体里的燥热和郁气滚烫。
他动不了。
他保持着蜷缩的姿势轻声呜咽，分不清自己躺在床上还是泥泞里，只知道黑暗在攻击这个灵魂的容器。
过了好久，他挣扎着伸出手，摸到了床头的安眠药。
一颗，两颗。
他的手还在抖，黑暗似乎充满恶意，他感到巨大的不安，迫切地想要逃离这个棺材，想要永不做梦。
九颗，十颗。
瓶子空了。
昨天刚刚领取的十颗氯硝西泮全到了季明安得手心里，他两颗两颗地把它们干咽了下去。
砰砰跳的心脏和嗓子里卡着药的难受随着晕眩的上涌渐渐消退，黑暗的世界在模糊里慢慢旋转起来，安宁的大手托住了他。
季明安躺了回去，闭上眼睛。</description>
    </item>
    <item>
      <title>旧文一则</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20200408/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20200408/</guid>
      <description>复课近一周，显然，我的身体已经醒来，适应了学校的快节奏复课生活；意识上却懵懂惺忪，仿佛沉浸在三年回忆与憧憬的梦里。我带着口罩，听课，锻炼，考试，渐渐习惯了脸上这一小块蓝布，但我还是改不了上课走神的毛病，一抬头，看老师被口罩磨得通红的鼻梁，看阳光抚摸着花园后羿雕像的臂膊肩膀，看时钟的指针在岁月静好中缓缓挪动，深吸一口混合着淡淡消毒水的湿润草木气息，听风吹树叶沙沙作响，鸟鸣伴着歌一样的上下课铃温柔响起。一切的笑声、疲累、困倦、紧张真真切切，可知可感；一切的静好，理想，安闲又似梦似幻。我不知道这一周我是否找回了中考冲刺的状态，但我知道，两个月以来我对学校的思念正如决堤洪水一般铺天盖地地倾泻出来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>心魔</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/illusion/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/illusion/</guid>
      <description>幻象尖啸哭口豪而过，一下下冲击商榭离索不安的魂灵。他抱住脑袋，紧闭眼睛，咒骂出声。
在一片黑暗中，摇曳的心魔的幽影挥之不去。
——苍白瘦削的身影在涌动的黑暗里沉默地烧着血红的纸钱。
心魔抬头，用漆黑无光的眸子静静地遥望。
那个夏夜的惊惧重新梦回。
那个无奈悲伤的放逐客，那个艳而冷然的美人，那个温柔庄重的师友，在那个夏夜露出了遥不可及的真面孔。刹那间烧纸的人端坐在云端成了面目模糊的老神，两个人之间联结的土路被日益稀疏的香火截断。
他本人在绝望里下坠，那人现在又在哪里？还活着吗？还在哪里等他变强追上他吗？还是说为时已晚，只有在青梧老死后借凉雨艰难知秋？
焦虑灼烧心肺，血气汹涌上脑，焚尽一切不管不顾的欲念和理智苦苦相抵，令青年纯净黑亮的瞳仁收缩，张开，在睁眼的一刹那翕辟成一线竖瞳。不善的血色侵袭而上，被压制的魔纹喜悦地徒长。</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/cityandcity/hint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/cityandcity/hint/</guid>
      <description>Do you remember when we were little?
We were playing in the park,
And you asked me what happens when we die.
I said you forget everything&amp;hellip;
Everything.
&amp;ldquo;Even you?&amp;rdquo; you asked.
&amp;ldquo;Yes, even me.&amp;rdquo;
You did not want to die.
Never forget.
The remains of what we used to have,
Were taken away with the softest squeeze.
How did I forget?
How&amp;hellip;?</description>
    </item>
    <item>
      <title>我喜欢的小说漫画番剧电视剧</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/diary/novel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/diary/novel/</guid>
      <description>小说： Priest《残次品》(bl)
神，无须多言。我只会跪在地上振臂高呼陆林99.林静恒我们敬爱你口丫！
木兰竹《如何为始皇崽耕出万里江山》(无cp)
听上去像是无脑宝妈的意淫制作，实际上是一部把人骗进来杀的历史群像正剧。喜欢历史if系列文章的不可错过，人物塑造立体，农业知识硬核，剧情逻辑流畅合理，刀刀见血。男主更是惹人怜爱，是非常适合羊塑的真圣人自毁型男妈妈，身上有一种屌丝感和神性相杂糅的天下大义，我会平等地吃all男主的任何产品，路过嬷一下。
墨香铜臭《人渣反派自救系统》(bl)
真的很抱歉虽然看上去我像是萌萌人，但是平心而论渣反的人设剧情非常经典非常先进。真的很吃「先尊后爱」的健全师徒恋爱+吐槽役穿书+观音塑美人+银魂一样莫名其妙的剧情的小连招。人活着就需要这种成年人带来的平和的恋爱加上适当的狗血追妻火葬场嘻嘻。。
青律《穿到二十年前领养我自己》(bl)
最后两章别看，除此之外这本书堪称完美。人生不过在期盼一场故地重游，救赎自己和儿时错过的人，然后荒腔走板地活上一生。这本书的世纪初恋爱足够松弛，足够原始，足够浪漫，会让人感觉到被治愈。
漫画： 《东邻西厢》(bl) 不容错过的民国戏曲bl漫，戏子1x军阀0的人设至今很超前，作者画风够硬，人体够牛，全彩漫，戏曲知识非常硬核，剧情沉重又好笑，当初连更时期还有肉吃。因为这部漫画狂热爱上了「林冲夜奔」这一桥段。 番剧： 《re0》
爱昴TV必看，喜欢泥塑男主的有福了。与其争吵蕾姆党还是爱蜜莉雅党，不如试吃一下all昴吧！艾姬多娜/爱蜜莉雅/尤里乌斯/莱茵哈鲁特/罗兹瓦尔/加菲尔x486 都非常香甜啊！！
《悲喜渔生》
好奇怪，分明是钓鱼佬最爱的哲理人文番，但我看完之后叫嚷了一个月要让踟蹰森贵明和佐佐木常宏angry sex。为什么呢？
《魔法少女与恶曾是敌人》
就要古早恋爱番，就要恶魔参谋男和无口魔法少女，这种古早小面包一样的工业糖精请一定要给我来一吨。
《来自深渊》
看完了，很震撼，很感动。感动完了回忆一下，感觉人这辈子总得遭点罪，譬如看一下来自深渊。
电视剧： 汉尼拔
不必多言，拔杯99，干杯！就要7型的爱，电影版的starling太惨了不忍看，还是摧残will看得人热血贲张。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>我喜欢的音乐</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/diary/music/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/diary/music/</guid>
      <description>第一喜欢的摇滚/人力vocal&amp;rsquo;p主：TOPKINGCREAM 请一定要去听奶皇的《发条玩具乌龟》，最近的新欢是《维多利亚》和《I=illness》，作者的风格从很明显的神圣放逐的华丽的嘶吼转向华丽的吉他的嘶吼，越来越重，不过solo非常劲儿，作者写词水准非常高，关于女孩的意象足够浪漫温柔，很对我胃口。喜欢消逝的理想主义这一挂的一定会喜欢。
较为喜欢的音乐人/乐队： 日本：mili，神圣放逐，平泽进，nobodyknows+，异世界情绪，wowaka，sasakure，MYTH&amp;amp;ROID，可不
中国：Vast&amp;amp;Hazy，DOUDOU，莉莉周她说，驼儿，王朝，Pandora
最喜欢的几首歌： </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
