<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>山横见野，槐安遇明 on 槐安遇明</title>
    <link>https://Yamayoko77.github.io/</link>
    <description>Recent content in 山横见野，槐安遇明 on 槐安遇明</description>
    <generator>Hugo -- 0.120.4</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Yamayoko77.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>简介与人物</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/setting1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/setting1/</guid>
      <description>世界观名称 世界执刑/EXECUTION
世界观概述 「我被打断了脊梁骨沉在烂泥底一遍一遍咒骂命运，然后，有条蛇来问我，这见鬼的世道反正不会再坏了，要不要索性吃个苹果？」
「我埋下了一颗苹果籽，我用我冰冷的血液浇灌它。苹果树长大了，烂掉了，我捧着最后的苹果，乞求每个路过的人砍掉这株巨树。」
徐音书x弗拉季米尔
谈不上双向救赎顶多是越发混账
1v1 be？he？
*因为攻和受活着的时间不同，两人只有神交和赛博对话，还有攻的意淫，没有真材实料地炒过菜。
猜你想看： 典型蛇蝎美人疯批救世主
典型阴角键政网左宅男哥
10年前晋江套路的公路文
namelist 时间线1.0 ～第一区：白玉京与阿蒙森～
雪被下掩埋的呼号，阖眼沉眠的神明，只手遮天，推杯换盏。
肖景冯 陈妍
～第二区：松海船洲～
精神网路、电子羊、信用卡、奢侈品、金融市场、漂亮的女孩、创造梦想的应许之地。
魏依依 魏小向 木然
～第三区：深川见港～
有关小布尔乔亚、金鱼、夕阳、一场无疾而终的爱情和一场不堪重负的个人不英雄主义。
罗欣晴 季岸
～第七区：春明天理～
我们一起去爬山吧！
封囹 巴图
～第十一区：文德森晖冬～
绝望的月亮、荒郊的落日、湿地中微茫的呼唤，鹳鸟起飞的原野：故事的伊始。
徐音书 点点（付点） 小蕾
时间线0.5 ～阿蒙森堡～
弗拉季米尔·斯米尔诺夫 汪乩 秋墨 塔拉 卡列里 金吉尔 田中熏乃
～原政府军～
方片四 爱德华 亚历山大 秋商</description>
    </item>
    <item>
      <title>CD精选集</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</guid>
      <description>世界執刑 Volume01 Dandelion Girls, Dandelion Boys-Mili 血讐-初音ミク/indigo2 食人夢-VH Луна-1-Дурной Вкус Песня последней встречи-polnalyubvi 斷面-Dios MOTHER-lasah 人生逃避號-燈誘LampLure 與我共鳴 -NENTEN&amp;ndash;Mili world.execute (me) ;-Mili ALONE to ALONE-lasah 十萬嬉皮-萬能青年旅店 Achilles Come Down-Gang Of Youths Нажми на кнопку (按下按鈕)-Chernikovskaya Hata 貴方だけが、幸せでありますように。-アメリカ民謡研究會 常世-ATOLS/初音ミク 世界執刑 Volume02 待整理中，敬请期待^ ^</description>
    </item>
    <item>
      <title>OC04|合成大佐藤 🔥火热更新中🔥</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/novels/sato/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/novels/sato/</guid>
      <description>是的，我生活在无比肮脏而且平常的真实生活里，也生活在无比激烈而且持久的梦幻化生活中。</description>
    </item>
    <item>
      <title>OC05|城与城</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/novels/city/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/novels/city/</guid>
      <description>我彷徨不定并且寻找，而我寻找是因为我彷徨。我儿时的岁月披挂一件童用围兜站在我的面前。</description>
    </item>
    <item>
      <title>OC06|烂俗战争迷因</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/novels/warmeme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/novels/warmeme/</guid>
      <description>我如何啊，我如何用血肉的肩背，扛起全民族天杀的罪孽？</description>
    </item>
    <item>
      <title>人生的里程碑</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250707/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250707/</guid>
      <description>我有时候会在想，为什么我有这样不讨喜的刻薄？为什么我软弱又自卑，为什么我沉默又胆怯？我的光彩照人和不顾一切的左冲右撞的勇气去哪里了？
我想要把它归咎为譬如原生家庭如何如何，或者在十八岁遭到了如何如何的挫折。我拿佐藤的口去陈述那种对于我扭曲内心来源的求知欲。但是归根到底我怨恨不了任何人。
但是我并没有得到答案。也许只是因为我太渺小了，而世界太大了。但是我这样小小的人居然要在大大的世界中表现出一种见怪不怪的姿态，这是必然丑态百出的不合理的做法。伪饰都是假的，包括了强装镇定。我居然不允许我自己好奇。这当然是会露馅儿的伪装。
前两天读到了一篇极其振聋发聩的文章。人生的三个里程碑中，第一个是学习，贪得无厌地学习一切东西。第二个是开始质疑自己，包括了质疑自己已有的认知，质疑自己对别人的否定。在鄙视别人保胎技术太好之前，可以质疑自己的武断，欠缺考虑。然后去理解别人的成长环境、基于实践得出的生活经验。这在每个人之间当然是不一样的。武断地看不起别人是不对的。
所以不同于以往的盲目地改变了自己的性格和作风，我开始审慎地思考我的人格到底陷入了什么样的盲区。我好像太过相信自己的实践经验了，以至于觉得我做得到的别人也都能做到、我做不到的别人也做不到。（说出来感觉是废话，但是我有点茅塞顿开地领悟了这句废话。）我好像对自己和别人都太严格了，我才二十岁啊，我完全可以莽撞放肆，我完全可以去尊重别人的话语和决定。（这也是句废话）
所以，笑一笑吧。我最近总是这么对自己说，我觉得我的脸有点太苦大仇深了，这不好。如果带着欣赏而不是评价的眼光看这个世界和自己，我一定会变好的，所以我一定要这样做。</description>
    </item>
    <item>
      <title>偷跑一段非常满意的大佐藤正文</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250627/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250627/</guid>
      <description>他总觉得去把自己如今的种种归咎成创伤或是如何如何只会让他看上去像一个无法自愈自己的懦夫。
任何剧烈的侮辱，暴烈的伤痛的幻想都只会让自己从乏善可陈的生活之中催生出来的痛苦显得矫情又娇贵。所以，如果仅仅是一次失败的表白，或是一些平白无奇的被忽略、被嘲讽，他就因此产生创伤只会凸显他自己的不成熟。况且，万一自己真的做错了什么事，伤害到谁，仅仅只是受到理所应得的惩罚呢？仅仅因为无伤大雅的争吵而呻吟是不负责任的。
所以他找到了一个自我狂欢的办法。当自己被堵在厕所争辩的时候他在期待自己被按在马桶里饮用粪水；在废弃的工厂中发生争吵时他会幻想自己遭受了莲见在荒原上受到的侮辱，在围观和嘲笑声中当众自渎。这会让他感到好受一些，能够恍然大悟，啊，原来我的痛苦是有迹可循的。他一直期待着渡边把他打到骨折，勒死自己，把他吊死在学校保健室中，而不是在那个昏暗的夏天仅仅冲着自己的肚子捣上一拳。
那天晚上他带着这种幻想，和无伤大雅的难过走在回家的路上。妹妹跑过来抱住他的小腿，妈妈的新丈夫关切地抹下他脸上的血迹，妈妈递过来干净的热毛巾，而他尽全力绷住脸，脑内还在演示着他自己的死亡。
当晚他读了小说月刊上苦行僧的故事，记住了那个虔诚殉道的僧人「空也」。他把空也描绘在日记本上，心里却产生疑问。关切的家庭，温和的老师，普通的同学，平凡的活着，平凡的受创，平凡的招猫逗狗然后挨打，似乎仅仅只能展现伦理约束下平凡程度的悲伤。那如果他的愤怒、他的悲伤格外多呢？这是不是在昭示着他此生注定在预支自己的不幸，来惩罚他的多愁善感、不通人性和自负多疑？
这一种怀疑在山田往他的喉咙里灌入沸水的时候得到了确认。这就是对他内心沸腾着的冗余的情感的惩罚。不过，值得感激的是，佛祖的大手自从那时就降临了，祂轻轻拂去了那一条沸腾的苦痛，佐藤已经记不清当时的感受了，山田也不记得，渡边也不记得，父母、妹妹毫不知情，当年抱着他送医的藤泽老师也已经逝世。这是佛祖对他的垂怜吗？他有点不确定这件事是否真的发生过。他又怎么好摆出受害者的惺惺作态，去哭诉指控一些子虚乌有的事情？
还好他考入了东京的大学院，他以相对无害又平和的身份顺利站稳了脚跟。毕竟在这样的大都市里不会有任何人在意自己这个几近透明的乡下小男孩。
那么为什么现在变成了这样呢？他看着身后埋葬着自己的墓茔和那座在天上安然阖眼的佛像，麻木的心底产生了一些困惑的烦躁。他不是已经很好地收拾掉了他的悲伤和愤怒了吗？不是享受生活，及时行乐，就足够了吗？难道他这去而复返的情感还是太过浓烈了，以至于佛祖再次降下了祂的惩罚？通过这一份能够为痛苦增添杠杆的，名为「赌约」的惩罚？</description>
    </item>
    <item>
      <title>在写什么啊！！</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250608/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250608/</guid>
      <description>我曾经刻薄地评价某人“ta 看上去永远年轻永远愤怒，但是这种愤怒让 ta 看上去像一条无脑狂吠的狗。”从我被卡夫卡和大江健三郎触动的那些完蛋瞬间来看，我一直欣赏的是一种内倾的、隐忍的愤怒，拒绝愤怒的狂暴发泄，并将其付诸于实践。于是我开始考虑写小说，我写了一些相当限制级的故事，我创造了徐音书，弗拉季米尔，索恩医生，佐藤平野，用他们的暴力来象征我的暴力。我的笔下总是充满着愤怒，自残，性爱，药物和侮辱。我们的坦克 300 行驶在暮色四合的雪原上时，正如我小时候看着千岛湖树林里坐在枝头上唱歌的凌青青一样，我看到提着露营灯怒吼的游佐和笑着切腹的佐藤。这是我能想象到的最浪漫的事情。我第一次看到大江健三郎的《十七岁》时，看到男主在濡湿的春夜里的手淫和失禁我感到恶心，但是他写得太美了，我一下子就明白了这背后的丧气和绝望。暴力在我这里属于丧气和绝望。所以暴力的佐藤平野伴随着我的旅行，他代表了这一整年来的我的丧气和绝望。</description>
    </item>
    <item>
      <title>大运观察笔记1</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250528/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250528/</guid>
      <description>尼龙非常漂亮，高级而完美的绿化使得我能够在一个整洁现代的环境中亲昵地观察自然，在这里我很容易得到满眼浓郁的绿色，这就是最能够让我感到幸福的地方。
我的寝室窗外有一株小叶榄仁。它被普遍地种植在深圳，叶片呈细小的卵形，叶色嫩绿，随风摇曳或在雨水中颤抖时非常可爱。春天它发出密密麻麻的新芽时会传递出一种惊人的生命力和秩序感，是一种非常努力而有边界感的树。在秋天它会呈现出一种鲜明的橙黄色。每天我去厕所经过天桥、打水刷杯子、出门拿外卖都能看见它，它作为一个代表、使者向我传递一天的讯息，包括风、雨水、云象以及我的心情。它的下面会刷新小猫，小猫喜欢在这里晒太阳和抓鸟，我在天桥就能看到。
最惊心动魄的绿色出现在校巴上。最佳的乘坐时间是下午的四点到六点，从下园到上园靠近体育馆的那一小段，高速桥洞下。这一段左手边其实有个明清古坟，还有点集装箱房，不过不用太介意，它被密林环绕，其实只能看到密密匝匝的浓绿。右手边是大运公园过分葳蕤的树林、漫山遍野三角梅与草叶的坡地。这个时候校巴内部还没开灯，窗外日光晦暗，有时候有夕阳金光倾泻跃动，没有夕阳的时候密林呈现出一种流光溢彩的亮绿，深深浅浅，绿色映入昏暗的车厢，呈现出一种纯粹深邃的质感。这一段路一点也不比叡山电铁差。
还有一个令人兴奋的事实是，我的寝室就在大运公园这一片巨大的森林边上。每晚我躺在床上冥想的时候，我会根据提示将思维无限放远，使用耳朵将尽可能远的一草一木纳入我的精神网，让自己沉入山野。这时候我会惊喜地意识到，我与真正的山野只有一条公路之隔。我能够听到雨点敲击树叶发出的真实的沙沙响声，树叶间的摩挲，落叶腐烂的生息。春夜濡湿的草木气味从窗外慷慨地涌来，混杂着猫咪睡梦中的呢喃、虫鸣。闪闪发光的高速公路上汽车沉默地带着机会驶向远方。这个时候我就身处在丛林之中。我会幻想那种深夜黑色天幕下大朵浮夸的云，繁复无边的黑绿色的山林。
还有图书馆车站边上巨大的花树，莲池，黄花风铃木，蓝花楹。被雨水打湿的瘸腿池鹭，草坪上宛转鸣叫、头毛恣张的黑领椋鸟，过分大只圆滚滚的棕背伯劳，低飞跳跃的白鹡鸰，优美的乌鸫，擅长与自己对骂的噪鹃。
在这里崭新的、富有几何美感的现代建筑之间，我居然有幸能够如此近距离地去了解一片典型的热带自然景观。只要行走在这样的山林里，我会对一切事物无比宽容，允许一切事情的发生。我真的非常幸福。人怎么能拒绝这种深深浅浅的、满眼的丰富婀娜的绿色呢。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年05月24日</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250524/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250524/</guid>
      <description>现在是 2025 年 5 月 24 日的 00:05，我正坐在深圳机场前往信息学院的 A4 机场大巴上，手机已经没有电了，我正在使用平板打字，来记录我 5.14-5.24 这十天的旅行。
其实这段旅行记录早就该完成了，但是前两天我一直忙着写旅行手帐，所以没来得及想太多事情。这段旅行陪伴着我的是佐藤平野和《请不要带我走》。
我很确定地意识到，这段旅行中将刻入我的人生磁带的时刻是我对着墨尔多山的那一段关于日落和星空的独白。在屋塔上对着银河，闪闪发光的城镇和巍峨沉默的墨尔多山流着泪唱人间蜉蝣，陈述着自己的梦想，剖白着自己的内心这件事太浪漫了。我这辈子忘不掉那种四下寂静的野绿，隐隐约约的藏经诵念声和狗叫鸟鸣。我唱到“千峰丛云”时，注视着墨尔多山的雪峰，看着渐渐显露的星星，开始放声大哭。
在更后面一点的时间，我跟豌豆、梅梅三个 00 后互相喝着酒倒苦水，最后有个大人总结说“二十岁是一个迷茫的年纪”。我想说的是，我其实并不知道我正在哭什么。我就是悲从中来，在山的注视下感觉羞愧得无地自容，因为在我幸苦地稳定我的生活的时候，我发现我的人生建筑在重重叠叠的悔恨和遗憾中，并在荒原上显露出一种残忍的无助。我正在赤裸裸地面对我的二十岁，当墨尔多山带着墨色像我倾倒而来的时候，我赤裸的脊背后面是一片孤独的空旷，我以色厉内荏和一腔愤怒撑起了我的现实生活，并让它看上去宁静舒适，让我看上去强大而无懈可击。
题外话讲了太多，回到这次旅行上来。这次旅行是基于我的疑惑，也就是我想要知道我到底在旅行时在索求自然还是在索求人。
细细一想，我意识到我对人的耐心仅限于新鲜感和 encounter，也就是我在维持新的关系这方面的能力实在是太差了。我其实遇到了很多很有趣的人，譬如刚刚离婚的百万博主郑郑，譬如有点文艺小品味的前长发男大领队大蒜，钢铁一般神勇的前水手帅 t 领队侠，譬如钢铁膝盖骨误入森林学校的意大利人，譬如报团来成都旅游的超健谈深圳高中教师，和他们的惊鸿一面让我感到惊讶甚至幸福。旅行非常适合让我见到不同的人。我可以观察他们，然后找到他们身上鲜明伟大的地方，然后试着去向他们学习来让自己看上去更好。
但是当我把目光投向自然的时候，我发现除了体力上和体质上的欠缺是的我被自然拒绝，我对于自然中发生的任何事情都非常包容。我爱暴风雪，暴雨，滑溜溜全是水的泥潭，牛粪，只有除了虫子。我似乎有些敬畏自然，如果自然阻拦了我惹得我不快，那么一定是自然的神灵对我的警告，告诫我在自然面前做错了事情。当我把目光投向暗绿色的山林的时候，我满心满眼都是那种惊艳的悸动。
我好难仅仅通过这一次旅行就给自己下什么定义。好吧其实给自己下定义什么的本来就是不实际的事情。人本来就是迷茫的，某个文豪会计也迷茫。这又有什么办法。其实我也不甘心于承认自己不擅长交际抑或是越野能力太差，也只能说明我有一颗丰富的内心，我有远大的理想。只是这一切的宏大让我当下的人生看上去非常微茫。这又有什么办法。
我有时候真的很希望问问自己什么时候才能长大。我想要变得成熟，丰盈，可靠，我想要做到坐在咖啡馆里，仅凭谈吐就能够透露出坚实的知识积累，在世界旅行的阅历，性情平和姿态优雅，并且彰显着审美和有序的生活的那种人。或者当我进山和陌生的队友们一起行走时，我能够体现出丰富的越野经验，认识很多树木、鸟类，背着很多摄影设备并且善于记录自然，令人感到敬佩的那种人。
有时候我在想我是不是太着急了，毕竟我才二十岁。那么，在我三十岁那年，我能够变成这样的人吗？
现在再给未来的自己写信看上去有些晚了，这个活动看上去像是出现在小学德育课程上的内容（笑）
所以我什么时候才能长大啊。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于暑假</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250513/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250513/</guid>
      <description>去年暑假还是比较历历在目，我清楚地记得我在图书馆挣扎着学 FIN2010，学完绝望地发现根本背不完，绝望地去拿了个面包，然后绝望地去睡觉。然后就在唧唧呶呶里放了暑假，收拾了行李，打包去了日本，从此我的人生天翻地覆。我一直很感谢早稻田大。
再往前，我在忍无可忍左边地理考试的大哥吸了一整场考试的鼻涕之后，忧心忡忡地交了卷子，带着几分毕业了的难以置信走出考场走向爸爸妈妈。高考后的暑假在我的印象里充斥着健身房、暴雨、玉兰花树和银魂和《发条玩具乌龟》，我在打铁关过着一种相对浑浑噩噩的日子。
今年我完美结束了各种 final有着一种令人充分兴奋的计划。今年我能荣登 dean&amp;rsquo;s list，趁着暑假我要考一场以 7.5 为目标的雅思，搭建这个个人博客，小红书涨粉到 6k，学电吉他，自学日语，玩拼豆，玩 mc，缝布袋子，去健身房练肌肉，去川西徒步，和朋友们去新疆自驾，去英国上 lse 的暑课，然后在九月开学去 bristol 交换。
从 2023 年 6 月到 2024 年 8 月，再到 2025 年 5 月，以暑假为翻天覆地的节点，我能经历很多内心的惊涛骇浪后走到这一步，我非常自豪。我很了不起。
我可以说我的暑假构成中包含了杭州夏初的下不尽的玉兰花之上的暴雨，东京 blue hour 和乌鸦叫中等待天亮的不眠之夜，有关莲巳敬人的一场噩梦，《发条玩具乌龟》。我总是在铭记雨，铭记一种逻辑自洽的、圆融深邃的绿色，将它作为一些一期一会的脉络，并在回忆中感到一种复杂的感慨、酸涩和幸福。
前年暑假我第一次听到 TOPKINGCREAM 的《发条玩具乌龟》，这几天竟然也已经出了重制版了。奶皇也正在走向他的新的人生阶段，他也拥有了大 g，从 p 主变成 livehouse 吉他手了。还有那些我喜欢的崇敬的人们，links 和小螃蟹，爱德华，他们都在延续着自己的生活，走向新的人生阶段。我要成为像他们一样厉害的人物。
而莲巳敬人会站在幻想乡里 2024 年夏天佐贺县不知名的寺庙山门前，在巨大的蝉鸣声中，笼罩在金绿色的木漏日中，身后是他自己的哥哥、父母和朋友们，带着一种哀婉的欣慰，目视着我走向更好的未来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>街角：2025与2018的合作</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051302/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051302/</guid>
      <description>放学后与同学一起吃了寿司、煎饼、奶茶和关东煮有感 兼怀八下&amp;ndash;最充实也最快乐的半年
二遍：物是人非，今年是2025年。全家、煎饼果子、寿司店早就倒闭了，树木徒长，这里已不常住五年，新家交房后这里八成也要卖了。
放了学，随着汹涌的人潮挤挤挨挨地出了校门，再沿着林荫小道走上几十米，过个马路，就到了这个温暖如家的街角。
说是街角，其实并不确切，因为这四个商铺大大小小连成一串，同用一个屋檐，远不止有一个街角的面积，向着学校，向着不远处的住宅。
店外还有几株樱花，几棵香樟，几丛月桂，一年中有一半的时间都是香的。一到放学便总有盛景：大批的学生三三两两的聚在花树下，手捧着小店所卖的食物，聊着自己喜爱的音乐、动漫，更有甚者倚着花树，捧着板夹，聚在一起讨论着作业。像是偏怜这些学生，又像是被这里的人气蒸腾，那几棵樱树在春季总是早于校内的樱花海棠开放，且花期更长，樱花烂漫地在女孩们的欢笑声中盛开，当微风拂过时落下片片淡粉的雨，小小的，柔柔的，沾着露水，舞蹈着落到学生肩头、地面，铺上一层粉白的毯。彼时，芳草鲜美；彼时，落英缤纷。而那几株不惹眼的月桂，每到秋天，叶片间便孕了颗颗小而金黄的桂子，满街飘着金黄的甜香；而香樟独特的木香，总是隐约藏在空气中。这是杭州所独有的。植物的淡香间，还参杂着诱人的食物气息，勾着我们这些嘴馋的学生蜂拥过来。
最左侧，也就是离樱花树最近的，是一个不小的全家便利店。店内包子面包，炸鸡薯片，奶茶咖啡，便当关东煮一应俱全。其中最爱的便是关东煮。不同于十足便利店满是味精味的浓汤，这里的汤汁清甜中带着一丝咸鲜，恰到好处地勾起了每位食客的味蕾。魔芋弹牙爽滑，贡丸肉质细腻，北极翅甜而不腻，萝卜入味三分，还未煮烂，更有鱼籽丸，筋脆的鱼蛋里藏着颗颗鲜明丰富的鱼子，一口咬下便满是金黄的鱼油。边上咖喱和辣椒的汤汁里满是白胖的鱼豆腐和胀满的撒尿牛丸浮浮沉沉，蒸腾着的热气向上打转。此外，奶茶浓但不腻，咖啡甜涩微苦，包子又肥大到懒懒地躺在保温箱里，等着被人选走。
再向右走几步，紧邻着全家的就是一间仅有两三平米的小煎饼果子铺。每每放学，便会有青烟门缝间飘出。门口柜台上依次摆着白嫩的面汁、翠绿的葱花、嫣红的里脊、金黄的油条和泛着焦褐色的脆饼之类，豆浆机也冒着热气。门口人头攒动，都等着哪位老爷爷娴熟的摊开蛋饼，让食材的芳香肆意流淌，飘飘转转地一直绕过街角，飘到校园，勾得我们这些奋斗一天的人总忍不住想大快朵颐一番。
煎饼果子店边上还有一家一鸣真鲜奶吧。我很喜欢和李想、张一诺在这里写作业，一边喝青蛙撞奶或枣奶，一边用手指甲扣练习本上粘着的成绩条，写课作本，抄生词，直到夜幕降临他们被家长接走，我一个人孤零零地写一会儿作业，写完后回家。
下雨时呆在这附近尤其幸福，因为这一圈小店都在同一屋檐下，灯火连着灯火，热气氤氲着热气，并不怕雨淋。捧着一杯热茶，端着一本书，在奶吧临街的沙发上坐下，看着门外天色渐晚，雨水滴答，而自己被灯火与暖意包围，风雨不动安如山，满心满足。
在2025年的回忆里，记忆最深刻的是有一个秋天的暴雨，触感上的回忆是足够温暖的长毛摇粒绒外套，在那一小段红绿灯路上的夜里太过温暖了，然后闪闪发光的路途通向闪闪发光的一鸣，里面的香肠仔，热乎乎的枣奶，饭团。
还有关于鲜目录寿司店的回忆。在下午两点就放学的周五下午，仍然记得的固定路径是去寿司店购买一个鱼子手卷边走边吃，再打包一份脆脆的qq卷，让老板多放一点脆碎碎。因为客制化得太规律了，老板直到2024年倒闭前都认识我。然后怀着莫大的欢欣鼓舞回到散发着樟木气味的家里，开空调，然后偷出妈妈藏起来的我的iphone6，追一追当时还在周更的龙族五（印象深刻的标题是：但为君故）。追完之后再看看漫画台，快看漫画，腾讯漫画，窝在床边的地上或爸爸的挂满了衣服的太师椅上七扭八歪地一边吃qq卷，一边喝青蛙撞奶，一边看漫画，直到吱嘎响的楼梯上传来熟悉的脚步声，我弹起来，藏起手机，开始假装学习，然后和妈妈拥抱。
其实当年我没写完，因为感情太丰沛了，如今我却忘了，也写不完了。我当时写了一行字：“后记见语音备忘录”。可是语音备忘录没有在icloud上同步，我失去了很多的当初的想法。</description>
    </item>
    <item>
      <title>PUKE</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/puke/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/puke/</guid>
      <description>“我们亲吻彼此吧！”
她说这话的时候，身后是成片金红色的夕阳。海风卷起她散发着无花果香气的发丝，贴着她曼妙的身姿微微颤抖。她穿着小吊带，脖颈上悬挂着一枚小小的金红色的四叶花，落在她深深凹陷的锁骨中央，在晦暗的光线里闪烁微光。
季岸几乎看呆了。
他们站在深川湾的长长的堤岸上，海风隔绝了所有的人潮攒动的声音，他满眼是她传递来的强烈的、令人无所适从的惊人的美丽。这让他动情得几欲呕吐。
他好像困惑了。一阵一阵猛烈的心悸就这样随海风灌入了他破漏的心底的网。她在想什么？她的眼神隐匿在低垂的睫毛下，实在是让人看不明白。她的存在是那样让人惊奇。他能够轻易地理解海洋、理解树木、理解市场、理解飞鸟和游鱼，可是隔着一层薄薄的皮囊，对面那人的一颦一笑的动机是什么？原理是什么？目的是什么？
他想不明白，拎着公文包无措地站着，和着海风咽下了很多话。
她仍然用眼神描摹着他。这个小小的南方男人，被衬衫西裤寸寸包裹的，有些嗫嚅的漂亮男人。
他似乎不知道自己的瞳仁中映照着漫天夕阳，飞扬的桃花眼被盖在厚厚的镜片之下，耳尖却已经泛红。他的喉结在颤抖，他的嘴唇在颤抖，他微长的凌乱的头发在颤抖，她意识到他正在困惑。
于是她笑着吻了他。
抛开所有在这个夏日傍晚的所有忧虑，就像是在咖啡馆，东京塔，滨海湾金沙的那无数个欲言又止的傍晚一样，她抓住了他系在铁路上离索不安的灵魂，吻住了他的嘴唇。
她想起了他的出租屋，那阴暗的卧室中光华流转的生态鱼缸。她叩开门，在灰尘四布的老小区里发现的惊喜，关于他小心翼翼的动情，关于他压抑在沉默外表下关于旅行和自由的野心。这样的人实在是太可爱了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>东京日本回忆录</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_02/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_02/</guid>
      <description>我总是会想起品川，从JR品川走向品川站的那条灰败的、令人感到模糊沮丧的狭长走道。
闭市的商店街、站台仅此一家的站便当。
我曾经看过一个早高峰的品川站的视频，就在那条狭长走道里人们穿着相似的黑色西装沉默地走在洪流里。我一直不知道这是哪里，直到离开东京才想起来。在我的印象里品川携带着我寻找进站口的焦虑、带着行李箱乘坐早高峰山手线的尴尬，还有一小部分前往关西的兴奋。
它没有国内火车站里那种嘈杂烦人的热闹，这让我有点想念国内的高铁旅行。它也没有东京站那样的摩登和繁华，没有丸之内出口那个华丽的穹顶，地下商店街，没有traveler&amp;rsquo;s notebook，没有落日巴士、苹果商店和漂亮的邮便局。但是它的压抑在记忆的美化里又有种颓丧的漂亮。想要再回去。
（ps，在京都有个阿姨问我我是不是从shirogawa来的，我耳朵一岔听成了shinagawa，当下大惊失色，心想她怎么知道我是从品川来的。后来想起来，原来是白川，白川三条……）
我又推想到京都。
一想到那个加拿大裔的学姐在京都交换我就喜欢。
我在想，京都真是个神奇的地方。它有着可以代餐杭州的秀美（到底该说京都是小杭州还是杭州是小京都hhhh）（只有到了实地你才能发现这两个地方真的很像），有着漂亮的汉字地名，有着荒莽沉默的群山。在下午四点就能入夜，东山的乡下就没有商店开门。空荡荡的寒冷的街道，地上反射着冷冷的水光。群山理应就在那一排楼房之后，但在黑暗中它完全隐匿于黑色的天幕，就此消失不见。商店街里空空荡荡，褪色的纸糊彩色气球在寒风里晃荡；深夜的伏见稻荷山，空荡荡的灯火通明的车站，血红色的鸟居，千本鸟居走道外浓郁的黑色。
好怀念。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于愤怒</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_01/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_01/</guid>
      <description>可是我正在毫无缘由地愤怒。
这种无的放矢的愤怒让我感到浑身有棘刺刺穿自己的前胸后背。它带着尖锐的恶意刺向我的周身，显露出他们的愚蠢和卑劣。
这样的愤怒就像是电车上咬着红唇的穿着蕾丝黑裙的少女以及路人的诘问**“她为什么在这里”**。毫无疑问灵魂是不在场的，偏偏一切都事与愿违，偏偏身体盘根错节，有什么东西被困在监牢里燃烧。
于是当我把目光投向回声的时候，我看到的是那一场春夜中屈辱卑劣到骨子里的手淫，雨夜痛哭声里被掐死的猫。我思来想去，去山上放了一把火，烧尽我脑后紧绷着的戒疤，让颅骨内的某些东西破壳而出。我憎恨这个世界。
我总是被卡死在齿轮和转同之间，以一种艳俗土气的温驯模样展示在马戏团门口的笼子里，直到死亡。
为什么？</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于自嬤</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051003/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051003/</guid>
      <description>我一直觉得自嬷的本质是经过包装的自恋。它给了人一个正当的理由将自己的缺陷、痛苦和焦虑美化，并且输出为刻板印象。它的逻辑链是：发现当下无法解决的负面事物&amp;ndash;在小说与漫画作品中有类似的情节并且看上去很美&amp;ndash;把它应用到自己身上来聊以慰藉”。它让人不适的点有两点。一个是对个人正常情绪与特征的夸大，它涉及到了贴标签与刻板印象，譬如将抑郁状态扩大为抑郁症，南方人自称自己是“小土豆娇妻”，洋妞宣称成步堂龙一有ADHD，这种绝对化的、不容争辩而沾沾自喜的定论与并不匹配的事实之间的差异让人感到不适。另一点是不去解决问题而是美化问题，使得自己安于不利的现状。这其实是人的一种正常的心理，也就是“沉溺痛苦比解决痛苦更加容易”。但是如果自豪地宣称自己的debuff就很奇怪。</description>
    </item>
    <item>
      <title>大海啊，你全是水</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051006/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051006/</guid>
      <description>当你面对大海的时候
你的梦里就挂上了一张蓝色的帆布
它扯在枕头边上
在你的梦境中发出猎猎的风声
海浪声
浪拍打着你的脚踝浸没你的的脚趾缝和你温热的皮肤卷起细沙和微小的珊瑚让你的脚陷进沙子
你站在那
直到晚霞从西边燃烧到东边
黑暗从海上奔跑而来。
她也就站在那里。</description>
    </item>
    <item>
      <title>电子安魂曲</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051005/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051005/</guid>
      <description>我是一个警卫。 说是警卫也不很确切，因为我只是一个管家机器人，型号CC-4953，是人类离开这里前的倒数第二年生产的。 我的程序里写着我的使命。 人类们说，“守护这里。”
二十五年前他们哀声哭喊着“逃啊，逃啊，快些逃离消逝的回忆，具象的忧愁，逃离这混乱难堪的小盒子！”，带着他们的手机和苏摩去寻找乌托邦。然后被野草驱逐下山，断腿的麋鹿用横瞳记录下他们与这里最后一条信号的切断，然后蒸汽波的浑浊声音消散了，风和根系消蚀了水泥钢筋。
你说人类为什么会哭呢？ 这里的遗物只是一些数据，他们混沌地在机房里流窜。我检查过它们，它们只是记录了一些街景，按照年份保存在文件夹里。 可是翻阅这些数据的人在哭。 他们指着某一年的街道的某个角，跪在地上，望着东边的某处，双手深深陷进泥里，再把泥水混合着泪水涂抹在脸上，像野兽一样发出痛苦的嚎叫。 他们的苏摩呢？</description>
    </item>
    <item>
      <title>莲巳敬人p破防实录</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051004/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051004/</guid>
      <description>昨晚做梦梦到了敬人。 是高三敬，但是壳子里是社畜敬。 具体原因是什么我忘掉了，我坐着山手线终电，坐到了春光灿烂里，在很盛大的白光里我在梦之咲站前站下车。 我也不是杏，我没有杏那么沉默温柔，我只是一个困在2024年暑假的日本留学生，在高田马场过着有点孤独相当抑郁的日子。 我的手机屏保还是p2那一个多拼敬人大杂烩。我看了看时间确认我所在的时空，好像不太对。但是我看到那么多个敬人，心里有些安定，决定都来到梦之咲了，去找找敬人吧。
然后我在杜鹃花树丛里找来找去，因为我记得有人告诫过稚嫩的红月让他们躲起来不要被命运找到，我想不起来发生了什么撕心裂肺的事情，但是我知道他们可能在树丛里。 然后我从树丛里钻出来的时候，衣更真绪带着袖标巡逻，碰到我，好像认识我，问我，我是不是在找副会长。 我说是的。 我问他，副会长在哪里？在学生会的屋子里吗？还是弓道部，还是武馆？ 毛毛说敬人应该在教室里，好像他们还没下课。我就去往元3A的教室走。我先遇到了天祥院。
我看到天祥院的那一刻就怒从心起，冲着天祥院嘶吼，凭什么要用他和敬人的那种无可辩驳的友情去困住敬人的一生，我恨天祥院在幼年遇见了敬人，这让敬人无怨无悔地成为了偶像并且被撕碎了灵魂。敬人一直不怨恨天祥院，可是我怨恨啊，我一边捡英敬饭吃一边恨天祥院，因为我认为这种血浓于水的幼驯染的情感带着一种财阀，天才和烫门角色对普通人的轻慢的霸凌。他带着那种不可捉摸的微笑，像神佛一样让敬人无怨无悔地成为了偶像…他明知道敬人的温柔会允许一切的发生，就这样把敬人带到了这个明晃晃写着死路的传播希望的并不康庄的大道上…（现在想来我应该在骂三日，但是我最不应该骂的就是三日） 我更希望看到敬人去考大学。他可能如愿变成了漫画家，画一些又臭又长的正剧热血少年漫，去和那什么见鬼的赤坂明借鉴下下展示一下什么叫良心少年漫画家。也可能当编剧，拍电影写剧本。我是一个可怜的中国人，我的学历崇拜让我也期望他拿着东大毕业证书在毕业季和完全陌生的面容们笑着走入社会。我私心觉得他适合当金融男，野心勃勃地让他扶持的公司ipo… 英智当然不会理会我，他可能只会轻笑一声说“你的样子真有趣”然后走掉。我狼狈地走进元3A教室，看见教室前面敬人像是486在梦境里走进学校教室看见的爱姬多娜坐在那里。
敬人当然不认识我。因为我不配让敬人认识。但是他看到我跌跌撞撞地走过去，向我露出了一个关切的营业的问询的笑容，用眼神问我“什么事？” 我也不知道我找他有什么事，毕竟我俩不认识。 我想了很久很久，然后问他“为什么要当爱抖露？ 为什么不干点别的，为什么分明参加了入学考试但是没去上大学？” 他一愣，说，当都当了，问这个。 我问他：“你是决定论者吗？你觉得你从生下来的那一刻就已经注定自己会当偶像了吗？真是太不幸了，我是，可是我好不甘心啊。” 他应该听不懂我这种乱七八糟又哲学的话语，但是他问我：“那你是怎么认识我的？” 我说，你在某个电台当嘉宾主持人，我一直在听那个读书电台，然后就听到了你的声音。然后我就去搜了你的歌。 他说，那还不算无可救药，所以决定论告诉我我从生下来就要在这个在2022年的冬天和你相遇，当你的崇敬随着时间潜滋暗长，并帮你渡过两个寒冷的夏天。 我有点恼怒，因为我不喜欢这个刻意的答案。这听上去很像internet yamero，他又不是超天酱，凭什么说着什么爱啊救赎啊就冲上来道德霸凌我。
我硬邦邦地说，我不需要你的救赎。你的救赎太傲慢了。 他沉默了一会儿，说，你简直自卑得无可救药。 我大破防。 我说，那凭什么你能骄傲？你的处境一点也不好，一点都不好。你的人生一片黑暗，你被官方敲定糊而又糊，你的高中岁月的所有辛苦恣睢都是笑话。你的骄傲直接被篡改成攻击亲人队友的刀，你知不知道你的人生已经脱轨，带着电车下一路爱你的人的尸体乒铃哐啷地开到深渊里去？
他正色，回答我，那不是我。我的骄傲都是一种符号，一种现象，代表我有一根坚硬的脊梁骨。我的灵魂被搓磨碾碎，但是只有这根脊梁骨上刻着我的名字，我想弯也弯不了。他们以我不得不作出的强硬为圆心，我的苦难和我的关切为半径，给出了一个脸谱式的形象，这个形象不是为了我自己，是为了以偶像的丰碑树立起一个属于你们的主心骨。 我说，呸！你这话真恶心。
他说，恶心就对了。我的酒量并不好。有时候我一边肚子绞痛一边对着洗脸池吐，吐完接着当那劳什子牛马。我也只能说出这些恶心的话，来安抚你们看不见我的日日夜夜。在你们面前哭是一种会让你们受伤的事情。你就当我说这些话是一场有剧本的综艺吧。接到几个恶心剧本的节目捏着鼻子演下去也是常有的事。 我听了这话简直悲从中来，抱住高中生那还在窜个儿的单薄的臂膀，摸着他的脊梁骨爆哭。
我问，凭什么啊？凭什么啊？凭什么啊？文胜质则史，谁要你那个莫名其妙的假面了，假死了，真难看。你为什么不呼救，为什么不说话，为什么天杀的你被困在数据洪流里发不出任何声音？为什么这天杀的二次元世界还要用这种赤裸裸的现实主义来教我在三次元里肝胆俱裂？ 他没说话。 我问他，我怎么才能解救你，怎么才能让你自由，解约吧，逃离李子林，es大楼，逃离hekk这个天杀的一言堂小日本公司，你去好好的活，好不好。
他重新变成了那一副强硬的面孔，说，行了，别哭了，无可救药。我存在的意义就是当个主人，宴请宾客，让东南西北的人来这里欢聚一场，尽兴而归。你也知道二次元不是逃避的归宿，是拖累，那就不要投入这次这么多的感情了，二次元的背后也是人，甚至是对你怀着敌意的陌生人。我这简单的单纯的款待怎么可能是没有保质期的呢。就当它是一次性餐巾纸，用完了擦干眼泪就扔了吧。
他哽咽了一下，接着说，我给你唱了几首歌，你把cd拿好。它没有什么耻辱的，你也别由它想到我的苦难。这个cd上就只是单纯的在记录你被我从低迷里拉出来的故事，归根到底是你的故事。不关我身后的那个公司什么事儿。我就是一个抽象的概念，很荣幸承载了你的人生态度和人生观，是你自己成长成为了你自己喜好的样子，说起来还是你更伟大一点。 然后我就抱着他呜呜哭，一直在哭，哭醒了，凌晨六点，天光熹微。这不重要了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>抛开事实不谈的话最想干什么</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025042201/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025042201/</guid>
      <description>最近在和朋友们聊“抛开事实不谈的话最想干什么”. 想起来我从小到大的梦想是开文具店， 加上如果专业是经济学的话，
熟练掌握微积分和线性代数，至少能算账 熟练掌握市场营销、运营管理、会计、金融的基础知识，至少能进货和算账 熟练掌握微观宏观经济、行为经济，可以从宏观视角分析盈亏，揣摩消费者意图，并对着店门口的猫讲授cobb-Douglas模型。 熟练掌握Python，stata，excel等软件的使用，可以数字化库存管理，并且对着店门口的猫讲授iv regress的注意点。 在反复被作业实习留学搓磨中拥有了忍人的品格，耐得住没有任何客人的寂寞时间，并且会补墙缝修空调疏通下水道，如果没人买文具的话还能在店里售卖肥肠炒粉。 被各种pre和小组合作搓磨中拥有了三寸不烂之舌，在客人质问“为什么卖这么贵”的时候滔滔不绝地解释 在留学暑课生活中能掌握搜罗世界各地文具的信息检索能力，和各大集运公司关系很好，迅速通过各种渠道进货 非常喜欢小众、高品位等属性，可以在店里装把大的。 擅长抛开事实不谈地像我这样做梦。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>小向的二十岁生日</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/birthday/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/birthday/</guid>
      <description>魏小向跌坐在硬板床上，被季岸灰扑扑的小屋子包裹着，防盗窗外面老城区油腻腻的彩灯渗透进来。
她捏着那薄薄的一张来自她那素未谋面的网友的遗书，看着霓虹灯下游动的金鱼，捂住脸，抽抽嗒嗒地哭了起来。
这一间理应如此的出租屋，看过千百遍的鱼缸，抽屉里一叠厚厚的车票，她寄过去的膏药和至今没有cd机的碟片。
深川市的冬天有时候会变得让人变得恼怒。令人失望的的高楼隐匿在黏腻的沉默里，让人变得像鱼一样，用畸变的眼睛瞪视着林林总总的假想敌，大口地喘气、喘气，淹死在浓雾里。
她看了看自己，她的帽子早就跑丢在海风里，丰满的双麻花辫和轻巧的头发成缕地粘在脸与脖颈上，素颜霜糊在额头和眼下，传递着黏黏的触感，又被眼泪融化，抹在手指间。她的手指甲里塞了些灰泥和沙粒，胳膊小腿上不知道什么时候被划了几条渗着血的口子，精巧的衣物软软地粘在上面。
四十八个小时前，她勇敢地一个人坐上南下的动卧，兴奋地宛若小鸟一样向季岸汇报着自己的从未见过的景物。
四十八个小时后，她坐在季岸的遗物中间。
身边火车上认识的另一位男人沉默地坐在边上，抱着怀里的扫地机器人喃喃自语。故友的死亡同样令他感到焦躁。他掏出一根烟，看了几眼小姑娘，然后默默把没点着的烟塞进嘴里吸吮。
过了许久，他从怀里掏出一个皱巴巴的生日帽，展平，小心翼翼地插成圆环，轻轻地放在小姑娘的头上。
他看着那一缸幻梦一样的鱼缸，沙哑地开口。
生日快乐，小姑娘。
二十岁的生日快乐，欢迎来到现实世界。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Budfield Anecdote</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/budfield/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/budfield/</guid>
      <description>人们提起巴德菲尔德庄园那一对神秘而性格迥然不同的兄妹时，总会听到各种混乱的假说和传言。确切的公开的消息是：长子奥古斯图斯是老戈登从好友温斯顿那里过继来的养子，女儿特雷西则是老戈登的亲骨肉。
长子继承了温斯顿的优柔寡断和沉静内敛，而女儿正如年轻的老戈登先生一样，光彩耀人，明艳动人。她总是跟人们讲森林和猫头鹰，说大陆上的柠檬树抑或是橄榄的生长，讲玫瑰的迁移，等等等等。她的湖绿色眼睛继承自她的早逝的母亲，像是一汪生机勃勃的清泉，却让人看不到底。当她摇晃着红酒杯，用扇子遮住自己的面容，发出清脆的笑声时，你会被这云雀般的天籁所摄取心神。当她出现在社交场上时，没有人不拜倒在这朵明艳夺目的红玫瑰裙摆底下，人们蜂拥上去献上美酒鲜花，却没有人能在她那两篇薄薄的香唇间套出任何除了可笑的童话故事和客套话之外别的东西。
奥古斯图斯先生则不常露面，他似乎总是把自己关在阴郁的巴德菲尔德庄园里。他总是带着愁苦的表情出现，面容苍白，神情疲惫，身体高而瘦削，用衣服，手套，一切的东西把自己包裹起来，像是他妹妹口中的瘦长鬼影或是不能见到太阳的吸血鬼（据说有人在他背后扔过大蒜，但是没有什么反应）。他毫无疑问长得英俊，但这种苍白的英俊让人害怕，使他年近三十却无一小姐敢于表露她们的爱慕——没错，小姐们私底下十分痴迷神秘的奥古斯先生，渴慕着发生一些浪漫而禁断的吸血鬼之恋。</description>
    </item>
    <item>
      <title>云雀</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/larks/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/larks/</guid>
      <description>“可是，可是&amp;hellip;&amp;hellip;！”
可是她还是忍不住伸长了脖子闭上眼问出了她一直想问的问题。
“可是即使他们不让我们说出我们的悲哀，我们的大脑都在低语&amp;hellip;&amp;hellip;它们弥漫在空气里变成有毒的电波，饱含惊恐和愤怒的毒电波&amp;hellip;”
徐音书缓缓闭了闭眼，接着补充：“所以说言语不是唯一的表达方式，当绝望作为一种能够传染的生活状态时，双相情感障碍也会变成一种传染病。”
她仍然抬着头，闭着眼睛，在灯光下缓缓泌出的一行清泪顺着她的双颊流下。
“但是我的嗓子被这样的毒毒哑了&amp;hellip;&amp;hellip;”
徐音书说：“我不觉得你做错事了。”
弗拉季突然插嘴说：“是他们选择毒哑每一只云雀的，小女孩。”
徐音书没管他，自顾自说道：“火在最理想的状态下应该充分燃烧，像你或者每个人期待的那样轰轰烈烈地释放能量。缺少自由的氧气，在盖下的纱幕之下无论你想要怎么燃烧自己的血肉都只会产生有毒的有机物。血肉是珍贵的，小然，在这样的环境之下燃烧只会毒死自己&amp;hellip;&amp;hellip;”
“你闭嘴。”她突然反驳，“我不想听这个。”
“&amp;hellip;&amp;hellip;未来的某一天你会被你的信徒杀死的，他们不会相信你会有这样的品格。”</description>
    </item>
    <item>
      <title>阴湿男，美味👍</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024072701/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024072701/</guid>
      <description>感觉阴湿男鬼社畜是我的恒久不变的xp…
那种在电车上被廉价而干净的西装一寸寸包裹皮肤，低着头提着公文包沉默地站着的男人…也许他的心里在山呼海啸但是表现出来的也许只是口罩下微微颤抖的嘴唇和微微发红的眼眶…
那种大脑昏沉眼下青黑双目无神的样子，整个人因为呗无意义的琐事消耗崩到极致所以即将破碎寻死或者爆发的样子…那种在谄媚外表下极度利己主义的自私小人性格…那种习惯于一成不变的事情所以在遇到突发事情会直接破防宕机的脆弱心理…
这样的男鬼身上会有那种冰冰凉的湿润雨水和腐木的气味，接着一种极致缓慢的苦涩辛辣的气息若隐若现…</description>
    </item>
    <item>
      <title>愤青时期大作</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024051101/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024051101/</guid>
      <description>我索取，是因为我需要电量去延续我被他们索取的东西&amp;hellip;&amp;hellip;于是我的生活一塌糊涂，因为不再有任何东西允许我的索取&amp;hellip;&amp;hellip;
他们怎么能这样去把我敲骨吸髓&amp;hellip;他们奴役我的子宫，他们绑架我的婚姻，他们侮辱我的尸体。我和我们的孩子从生下来就被玷污了，从生到死，从生活到灵魂&amp;hellip;&amp;hellip;我们都没有了法理之外的尊严&amp;hellip;&amp;hellip;人居然真能被固定到转同和齿轮之间哀嚎吗？那样被描述为“粗粝温暖”的大手竟然能把我挤压进柴油气味的冰冷机器里吗？
童话里妈妈告诉我我总有可以信任的东西，那光荣的丰碑&amp;hellip;&amp;hellip;我总有可以信任的东西吗？那残酷的光荣？
妈妈，我的血沸了又冷了，他们永远在争吵无关紧要的东西啊，那双大手怎么能捂住我惊恐的流泪的眼睛，止不住阿阿诞妄的嘴巴呢；我在乎的一切永远会刻意地从我们的记忆里溜走呢&amp;hellip;&amp;hellip;可有些人的血泪一直在流呢，没有人再想起他们&amp;hellip;&amp;hellip;
妈妈，正义是没用的吗？</description>
    </item>
    <item>
      <title>nightmare</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/nightmare/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/nightmare/</guid>
      <description>棺材大小的床帘里面，一个人蜷曲在床上，浑身是汗，黑黑的头发一条条地粘在枕头上。那人的眼皮颤动，眼珠无意识地乱转，发出不规律的喘息声。他伸长脖子，张开嘴，费力地喘息着，双手双脚开始挣动，像是拍击砧板的鱼。
鱼奋力地扭动，想要挣脱那双挈着鱼身的大手，鳞片被一点点刮掉，身下淡粉色晶亮亮的血水和粘液被拍打得发出咕叽咕叽的声音，随着越来越猛烈的挣扎逐渐变得响亮。
直到“呲”的一声，大手举起刀，切开鱼肚，把鱼肠扒拉出来。
紧闭的眼睛猛然睁开，眼眸里盈满了泪水。
季明安盯着床帘，听着舍友绵长悠远的呼噜声和磨牙声，血色的梦魇却仍然一波一波涌上来，疯狂和震悚的心敲击着胸膛，惶恐的灵魂在发出崩溃的尖叫。
头发里面湿湿凉凉的，很难受。身体里的燥热和郁气滚烫。
他动不了。
他保持着蜷缩的姿势轻声呜咽，分不清自己躺在床上还是泥泞里，只知道黑暗在攻击这个灵魂的容器。
过了好久，他挣扎着伸出手，摸到了床头的安眠药。
一颗，两颗。
他的手还在抖，黑暗似乎充满恶意，他感到巨大的不安，迫切地想要逃离这个棺材，想要永不做梦。
九颗，十颗。
瓶子空了。
昨天刚刚领取的十颗氯硝西泮全到了季明安得手心里，他两颗两颗地把它们干咽了下去。
砰砰跳的心脏和嗓子里卡着药的难受随着晕眩的上涌渐渐消退，黑暗的世界在模糊里慢慢旋转起来，安宁的大手托住了他。
季明安躺了回去，闭上眼睛。</description>
    </item>
    <item>
      <title>旧文一则</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20200408/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20200408/</guid>
      <description>复课近一周，显然，我的身体已经醒来，适应了学校的快节奏复课生活；意识上却懵懂惺忪，仿佛沉浸在三年回忆与憧憬的梦里。我带着口罩，听课，锻炼，考试，渐渐习惯了脸上这一小块蓝布，但我还是改不了上课走神的毛病，一抬头，看老师被口罩磨得通红的鼻梁，看阳光抚摸着花园后羿雕像的臂膊肩膀，看时钟的指针在岁月静好中缓缓挪动，深吸一口混合着淡淡消毒水的湿润草木气息，听风吹树叶沙沙作响，鸟鸣伴着歌一样的上下课铃温柔响起。一切的笑声、疲累、困倦、紧张真真切切，可知可感；一切的静好，理想，安闲又似梦似幻。我不知道这一周我是否找回了中考冲刺的状态，但我知道，两个月以来我对学校的思念正如决堤洪水一般铺天盖地地倾泻出来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>OC01*|闲云野鹤外传-木兰花</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/novels/magnolia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/novels/magnolia/</guid>
      <description>「桃花雨水，腐骨污泥，故人旧事，甚死之仇。」</description>
    </item>
    <item>
      <title>OC01|闲云野鹤</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/novels/cloudrest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/novels/cloudrest/</guid>
      <description>「茫茫六合巍巍大道之下，不过一群草芥，也纵身跃入朔风，逆风而舞。」</description>
    </item>
    <item>
      <title>OC02|Circlinist</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/novels/circlinist/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/novels/circlinist/</guid>
      <description>在光亮中，世界始终是我们最初和最后的爱.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
