<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>欢迎来到我的宇宙 on 槐安遇明</title>
    <link>https://Yamayoko77.github.io/</link>
    <description>Recent content in 欢迎来到我的宇宙 on 槐安遇明</description>
    <generator>Hugo -- 0.120.4</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 17:33:45 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Yamayoko77.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>简介与人物</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/setting1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/circlinist/setting1/</guid>
      <description>世界观名称 Circlinists
世界观概述 在光亮中，世界始终是我们最初和最后的爱。
——加缪《西西弗神话》
我狼狈地逃离了这绝望的回环浩劫，又不由自主地坠回祂织就的网。祂陈述着满腔恨意亲吻我的表里，刺穿我的咽喉——我咽下苦浊的血。
祂在霞光与繁复无声的旷野里放声大哭，缝合自己碎裂的身躯。夜色也将随着风亲吻祂，青苔爬过荒芜。
天阶之上，高塔矗立在麦田中央，赋格从四面鸣响。
1v1开放结局但是更像是be
纯爱但是走肾流，克苏鲁西幻凯尔特日式rpg大杂烩
César Merlin Milstein x Augustus Bertrand Gurdon
OC成员 intext: Augustus Bertrand Gurdon
César Merlin Milstein
Tracy Gurdon
William Smith
Malta
James Gurdon
Ravena Gurdon
Winston Smith
Mrs.Edwards
Roland Adams
outtext: 季明安</description>
    </item>
    <item>
      <title>简介与人物</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/setting1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/setting1/</guid>
      <description>世界观名称 世界执刑/EXECUTION
世界观概述 「我被打断了脊梁骨沉在烂泥底一遍一遍咒骂命运，然后，有条蛇来问我，这见鬼的世道反正不会再坏了，要不要索性吃个苹果？」
「我埋下了一颗苹果籽，我用我冰冷的血液浇灌它。苹果树长大了，烂掉了，我捧着最后的苹果，乞求每个路过的人砍掉这株巨树。」
徐音书x弗拉季米尔
谈不上双向救赎顶多是越发混账
1v1 be？he？
*因为攻和受活着的时间不同，两人只有神交和赛博对话，还有攻的意淫，没有真材实料地炒过菜。
猜你想看： 典型蛇蝎美人疯批救世主
典型阴角键政网左宅男哥
10年前晋江套路的公路文
namelist 时间线1.0 ～第一区：白玉京与阿蒙森～
雪被下掩埋的呼号，阖眼沉眠的神明，只手遮天，推杯换盏。
肖景冯 陈妍
～第二区：松海船洲～
精神网路、电子羊、信用卡、奢侈品、金融市场、漂亮的女孩、创造梦想的应许之地。
魏依依 魏小向 木然
～第三区：深川见港～
有关小布尔乔亚、金鱼、夕阳、一场无疾而终的爱情和一场不堪重负的个人不英雄主义。
罗欣晴 季岸
～第七区：春明天理～
我们一起去爬山吧！
封囹 巴图
～第十一区：文德森晖冬～
绝望的月亮、荒郊的落日、湿地中微茫的呼唤，鹳鸟起飞的原野：故事的伊始。
徐音书 点点（付点） 小蕾
时间线0.5 ～阿蒙森堡～
弗拉季米尔·斯米尔诺夫 汪乩 秋墨 塔拉 卡列里 金吉尔 田中熏乃
～原政府军～
方片四 爱德华 亚历山大 秋商</description>
    </item>
    <item>
      <title>简介与人物</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/setting1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/setting1/</guid>
      <description>世界观名称 闲云野鹤
世界观概述 主线【闲云野鹤】 「“茫茫六合巍巍大道之下，不过一群草芥，也纵身跃入朔风，逆风而舞。”」
商榭 x 姬岫 以及群像
前传【木兰花】 「桃花雨水，腐骨污泥，故人旧事，甚死之仇。」
慕半清 余止善 闻锦
单元【见明】 「于世间着一冷眼，于己身深陷糊涂。」
杜和
单元【风渡】 「以凡人之躯行狂仙之游，以凡人之身驾白鹤离去，同烈日长空与狂风为伴，不忧虑坠落，不担心烦扰。不登仙，不羡仙。」
祝长巽
人物 姬岫 商榭 余止善 闻锦 （君）卿 李征行 文仲春 慕半清 敖瑜 慕容煊 余霖 姬修 阿修支 沈溪 崔重 穆易 花晞 赵荣 向颜 向远 祝长巽 楼妄 叶雉 郁贽 屈景 杜和
闲话与碎碎念 这个世界观算是我第二早产生的世界，始于初二上的秋天。
那时我对世界的认知很可爱，爱好还是纯爱美好流。如今再看来，这个世界像乌托邦一样。当然，那时我的逻辑架构能力不太行…所以在后续的完善中很难做到兼顾名场面和逻辑，甚至开始忘掉曾经每晚躺在床上认真打磨而刻骨铭心的场景。
你可以看到一些很老套的少年漫剧情：姬岫在上万年间缓慢行走于山川湖海，在天道下挣出一身傲骨；商榭在四百年间破除少年梦魇的障蔽，找到自己不容于世的出路；闻锦放下五味杂陈的仇，去和过去的悲怆和解；慕半清用对全世界的背叛完成狠绝的复仇；杜和从徘徊于往事伤痕中走出；祝长巽在逃离蓬莱后去重新发现身边隐秘的情意……
这是他们的成长故事，也是我的成长故事。
总之，纯爱和乌托邦万岁！</description>
    </item>
    <item>
      <title>CD精选集</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</guid>
      <description>世界執刑 Volume01 Dandelion Girls, Dandelion Boys-Mili 血讐-初音ミク/indigo2 食人夢-VH Луна-1-Дурной Вкус Песня последней встречи-polnalyubvi 斷面-Dios MOTHER-lasah 人生逃避號-燈誘LampLure 與我共鳴 -NENTEN&amp;ndash;Mili world.execute (me) ;-Mili ALONE to ALONE-lasah 十萬嬉皮-萬能青年旅店 Achilles Come Down-Gang Of Youths Нажми на кнопку (按下按鈕)-Chernikovskaya Hata 貴方だけが、幸せでありますように。-アメリカ民謡研究會 常世-ATOLS/初音ミク 世界執刑 Volume02 待整理中，敬请期待^ ^</description>
    </item>
    <item>
      <title>木兰花</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/flower1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/flower1/</guid>
      <description>「桃花雨水，腐骨污泥，故人旧事，甚死之仇。」
第一章 弘祗十三年夏，闻锦拜别了家乡，骑着小毛驴，在乡人的簇拥下，沿着乡道，走向京城，准备前往明年的春闱。同年，临安余氏侧枝的幼子，久负盛名的神童余止善与向家订亲之后北上入京准备赶考，决定甫一放榜，便在京城成亲。
闻锦忐忑不安地向自己先生的恩师，京城大儒余志嵩递下拜帖，前往京城余府。经过简单的会面后，余志嵩非常欣赏这个天分卓绝的年轻人，并决定为其作保，夸赞此人“天资卓绝，必将夺得前三甲”。在余府中，闻锦在一声声夸赞中面红耳赤地离开，却在园林里迷了路。误打误撞中，他来到一处水榭亭子中，遇到了焚香抚琴的余止善。闻锦头一次见到气质出尘脱俗，宛若神仙之姿的余止善，心神激荡，神往顿生。
闻锦在京城努力交友，努力地打造自己的名声，参加各种文会，拜见各种官员。在一场文会中他又遇到了余止善。余止善正在和另一士子慕半清文斗，唇枪舌剑，引经据典，吸引了全场的目光。余止善温和风雅，谈吐不凡，眉目温柔平和；慕半清面容清俊刚肃，言语冷峻犀利，针砭时弊。闻锦心一横，加入了这场文斗。闻锦本人面容昳丽鲜明，秀美浓艳，谈吐间旁征博引，文采飞扬，最终余止善含笑认输，慕半清沉默折服。于是闻锦名声大噪。
余止善不知为何对闻锦青眼有加，文会结束后便差人给闻锦递了拜帖。受宠若惊的闻锦直接拜访余府，和余止善攀谈一夜，相谈甚欢，并被同样青眼有加的余志嵩盛情邀请，住入余家客房。
当晚，躺在床上的闻锦心想，能结识到这样实力相当、温和友好、谈吐不凡而背景雄厚的朋友，真是天赐的良机。如果以后同榜夺魁，一起共事，一定是天底下最幸福的事情。
第二天起床时，秋雨绵绵，天色有些晦暗。闻锦在花园里看到了余止善竟然在和慕半清喝茶。闻锦与慕半清自我介绍，慕半清沉默半晌，在闻锦有些尴尬的沉默中接受了闻锦的问好。
三人一起交流，闻锦得知了二人的一些背景。余止善出身余家侧枝，属于余家会稽山一脉，只是因为天赋异禀，自小在西湖本家长大，养在隐士大儒余志枫身边。来京后借住在余志嵩府上，并刚和京城武门向家的小姐订婚，登科后就结婚，人生正是春风得意。慕半清背靠军队，虽是孤儿，但打小被京城诸位将军（包括余止善的岳父向远将军）养大，本人武力高强，同时脑子也好使。在将军们的劝说下决定走文官的路子。这其中慕半清的身世多半是余止善所述，因为慕半清实在沉默寡言，三脚踹不出一个屁来。倒是风姿遗世独立的余止善性格颇为活泼，让闻锦颇为惊讶。
这样过了几月，时间一转到十三年冬。三人白日里一起参加各种文会，无事就就聚集在余府里琢磨考题备考。遇到意见不合便开始争辩，争辩的结果从互相妥协转变为各不相让，三人也渐渐熟稔起来。他们确信对方的能力与水准旗鼓相当，虽然由于阅历与出身，闻锦的见识略差，但是在二人的指点下，闻锦进步得很快。到了十四年初春，他们已经确信本次秋闱的前三甲必然由他们三人包揽。（这话由余止善笑着说出，闻锦一下子闹红了脸，结结巴巴地推辞“不敢当”，而慕半清抱胸点头，不多言语。）有时闲时，三人便会拿出一些爱好，一齐演奏。余止善在乐器方面相当精通，琴与笛萧技艺精湛；慕半清善鼓与剑舞，而闻锦有一个好歌喉，从乡野傩戏到京城雅乐无一不会。早春雪时，三人鼓瑟吹笙，彼此都觉得欣喜轻松。
三人一齐出现在各种文会交际场，渐渐获得了旗鼓相当的美誉。人们都说，三人性格各异，专长不同，慕半清冷峻如傲骨寒梅，余止善温和清丽如菊，闻锦浓丽明艳如芍药，三人缺一不可，有此友情实在让人羡慕。
但是，闻锦有时会觉得有些失落。他有些嫉妒余、慕二人。二人风度翩翩，气度不凡，宛若仙神。虽然在外人看来他们三人旗鼓相当，但是余止善总有种隐隐的感觉，自己为了追上他二人的步伐已经用尽全力，而那二人甚至可能心思都不在科举之上。有时候他们会突然消失，余府上没有任何下人知道他们的行程。而自己终日学习，拜访大儒，参加文会，幸苦恣睢、费劲心思地打造自己的形象，却不如这二人随手一颦一笑。有时候慕半清不言不语，余止善就能猜到慕半清的心思，二人通晓心思，却有时候对闻锦说什么“这件事小孩子不需要知道”。在三人聚会时，那二人对饮时画面和谐地让闻锦感到有些刺眼。他们闲聊几句，机锋顿生，闻锦听不懂，只觉得自己多余，却还要装作领悟的样子，同他们二人开怀大笑。这让闻锦讨厌他自己。
十三年冬，三人因为路途遥远，都没有归家，留在京城过年。余志嵩喜欢热闹，在余府办了热热闹闹的一场宴会，留三人一起过年守岁，听戏逛庙会。入冬后余止善身体有点差，有些咳嗽，痰里带了些血。除了闻锦之外所有人都挺淡定，余止善说，是陈年旧疾了，不妨事，也不会渡病气。果不其然，到了春天余止善的病就自己好了。
在一次春文会，春雨初霁，三人酒酣耳热，恰逢年轻气盛，便在其他试子的鼓动下，来到酒坊外的城墙根下，面对着那一片桃花树结拜兄弟。三人泼下酒水，采来桃花枝，别在领前，向彼此又敬酒，相约以此桃花树为证，依照齿序结拜。慕半清为大哥，余止善为二哥，闻锦为三弟。三人将一同登科，一同为官，永不分离。此事一时间传遍京城，成为美誉。
科考在即，三人松松爽爽地前去贡院考试，松松爽爽地落笔，自信离开考场。数日后放榜，三人赫然名列榜首。一场殿试过后，三人仍然名列榜首。状元竟然属于年纪最小的闻锦，榜眼为慕半清，余止善则被皇帝钦点为探花郎。闻锦在喜极而泣中接过圣旨，穿上状元袍，戴上花冠，与余止善、慕半清一起打马游街，正是春风得意。
数日后，余止善成婚。他牵着大雁和几车聘礼，来到向府上迎娶向小姐。来到向府时，在向家各位将军以及慕半清饶有兴致的阻挠下于至善颇有些左支右绌，看上去神仙姿态稍减，狼狈的样子让闻锦捧腹大笑。洞房夜之后，余止善面对友人揶揄的目光，悄悄抱怨家妻颇有将门风范。
余止善甫一进入卧房，便看到那娇小的盖着红盖头的女孩。他正准备用玉如意挑起盖头，小女孩便一个闪身将可怜的神仙公子按在地上。她自己扯掉盖头，细细打量了一下男人，然后嫌弃道“太弱了”。
当晚余止善没能成功洞房，因为小女孩兴致缺缺地打量了一遍他后就蒙上被子装睡。余止善坐在床边，神色似有悲悯。他看着自己的双手，再看看小女孩，然后从怀中掏出一张黄符，对着蜡烛点燃，和着指尖的鲜血，把灰烬抹在了熟睡的小女孩的眉心。
当晚，闻锦做了个噩梦。他似乎梦见了血色，战场，妖魔鬼怪，和崩裂的形容奇异的符文城墙。他好像在等什么人，却等到了撕心裂肺的痛苦。他站在城墙上，闭上眼睛，然后万箭穿心。
第二章 数日后，余志嵩找到余止善三人，告诉他们，天子一日梦醒后突发奇想，说了很多不明所以的话，似是想要单独为声名大噪的三人授官，让他们呆在余府，做好被召入宫的准备。闻锦面露喜色，余止善挑了挑眉，用折扇挡住了嘴，而慕半清保持沉默，握紧了双拳。
果不其然，几日后几人便接到宫中传旨，准备面圣。
闻锦最先被召见，他一大早便穿上朝服，经过重重检查，踏着露水侍立于殿前。三跪九叩之后，闻锦被一杆烟杆挑起了下巴。闻锦垂下眼皮，不去直视圣颜，只听到一个散漫的声音说道“好漂亮的眉目，眉间须再点一点朱砂”。慌乱间闻锦再次下跪，那天子不知为何放声大笑，一双手攀上闻锦面庞，竟是取来了朱砂笔，弯下腰来，在他眉间点了一笔，然后抚掌赞叹。接着天子命人赐他朱砂毛笔一支，朱砂膏一盒，然后如常赐其金钱与翰林院修撰一职。
慕半清接着被召见。天子在斗兽笼边，鞭打一只猛虎。慕半清跪在地上，沉默半晌。天子一挥鞭，猛虎吃痛，向二人扑来。慕半清紧急之下，抓住老虎，将其制服。皇帝站在一边，拍手大笑。慕半清浑身颤抖，双拳紧握，神色平淡地恭谨道：“圣上龙体重要，不可如此嬉戏。”天子笑容一敛，兴趣缺缺，嘟囔道：“我看你还挺像一个人的，怎么不像了？滚吧。”然后差人送来一枚玉杏果，扔到慕半清脚下，赐他扶桑县县令。慕半清恭谨退下，出宫后，捏着此枚杏果，目眦欲裂。
余止善被召见时，天子正在描摹神皇塑像。余止善跪在地上，而不闻天子唤他平身。余止善伏在地上，竟是跪了半日。天子吹干墨迹，展开画卷，问道：“朕画得像不像？”余止善跪伏在地，并不抬头，慢慢道：“神皇面目威严，恐怕不是如此苍老之姿。”天子掀开自己厚重的头发，露出眼睛，抓着余止善的领子将他提起来，直视余止善有些苍白的面庞，目光灼灼，似是想要看穿余止善。余止善直起身，拱手回答：“星宿列张如北斗枢机。人皇梦中所感，所听乾坤，便是答案，臣不必多言。”天子闻言，轻笑一声，擦拭桌边匕首，反手抵上余止善颈侧，问道：“自称为臣，那你所忠为何？”余止善端正跪着，低眉垂目，答道：“天地君亲师。”天子失笑，手上用力，将匕首贴着余止善脖子深深划下，带着血丢进余止善怀里，自顾自道：“朕不信你那忠诚，你也休想获得自由。上天助朕，朕当然要编一本千秋万代的书来困住你。待朕大限将至，你若是编不完这天书，你就用它自裁吧。”余止善抚摸着脖子上的血痕，轻笑跪地，又是一叩，踉跄起身，行礼退下。天子赐余止善史馆修撰一职。
三人各怀心思出宫，各自兴致缺缺。闻锦久等不到余、慕二人出宫，只好先回到余府。他给家里写了家书，约定好还乡以及休假时日，捧着朱砂笔思索半日，只觉又羞又困惑，安放好御赐之物，蒙头便睡。
醒来之时，闻锦听到门外佣人大呼小叫。推门一看，竟是两位醉鬼。慕半清双目赤红，嘴里颠来倒去的“为什么”；余止善状态更惨一些，两颊酡红，唇色惨白，伸手一摸竟是发了高烧。
佣人七手八脚地将二位送到床上，脱掉二人衣服，又是一阵惊呼。闻锦一看，慕半清手臂上一道划痕，掌心鲜血淋漓，赫然四个指甲血印，显然是自己握拳过紧；余止善双膝淤血，颜色青紫，颈侧一道划痕。闻锦心疼地为二哥擦拭掉血迹，却发现伤口周边、余止善脖颈上，沿着那道伤口，横生一道黑色的狰狞符文。
又过一日，二人双双醒来，一个包着双手，一个包着脖子，残废而沉默地听着闻锦拍着桌子讲述他被赐朱砂的荒唐故事。闻锦问二人他们两个遇到了什么事，两个人都跟闷葫芦一样，直摇头，不说话。闻锦唯一知道的就是二人一个在京城修书，一个竟然是被外派边疆。
余止善回了自己新家府上，府中小女孩疑似翻天覆地，将他的下人都折腾了一遍。小女孩一转头，看到无奈苦笑的余止善，眯着眼睛端详几眼，问道：“你怎么被下了诅咒？”余止善摸摸脖子，大心脏道：“天家多疑。不妨事。”小女孩嘟嘟囔囔，说道：“真如爹爹所说，爹爹说跟你结婚不用考虑性命之忧，只是享受不了大富大贵。他说，别看着你出风头，实际上像你这种人，多半不讨你叔公喜欢，不会被认回本家。他把我嫁给你，你就牵扯到武门，就会被人看轻一等。皇帝肯定会想办法盯着你，然后把你塞到一个他看不见的地方当吉祥物…这下你可真是让天家放心了，这个诅咒可去不掉哦。”
余止善听了也不气恼，点点头，承认道：“没事。我也不瞒着你，我确实生而具有神异，所以欲支配我者必然忌惮我，给我上个枷锁，再来用我。你也是我叔公惧怕我而给我的掣肘，现在我身上这个诅咒也是。天子心有野心，他想要留着我的神异来编书，我一时半会儿死不了。”他点了一下小姑娘的额头，无奈笑笑，说，“小姑娘鬼精鬼精，放心吧，若有一天我死上千百遍，我也会保你平安终老。终究是我浪费了你的人生。”
小姑娘一拳冲天拳砸到了余止善的下巴上。
闻锦无可奈何，送走缠着脖子还笑呵呵的余止善和一言不发登登登跑走的慕半清，顶着挺好颜和余志嵩告别。他来到自己置办的宅子上，看着灰扑扑的宅子，和自己从家里带来的书童一起，卷起袖子，开始收拾，一边收拾一边难过。他与二哥可以在京城共事，可是大哥堂堂榜眼竟然被外派去扶桑当县令，果然圣心难测。扶桑地处偏远，虽然奢华富裕，但相传那里妖魔鬼怪混在人堆里居住，实际上是一座富丽堂皇的异族鬼城。也不知道大哥何时动身，又过了多久才能回来。闻锦想着一些关于某某官员在地方各地调派，就是进不了京的故事，一边担心大哥会不会一辈子回不来京城。
数日后，三人接到任命诏书，各自打点行李关系，为未来各做打算。闲时小聚，闻锦酒意上涌，抱着慕半清的腰，抽抽噎噎。慕半清这几日脸色越发糟糕，几日不见便胡茬凌乱，面颊凹陷，眼下青黑，眉间刻痕变深，像是忍着一腔火气。余止善难得沉默，面无表情地捏着酒杯。聊了几句，闻锦书童传话，说同乡某翰林来找他，闻锦只好醉醺醺地离开。
余止善在闻锦走后，换了个坐姿，问慕半清：“你打算怎么办？”慕半清反问：“你觉得我会怎么办？”余止善一愣，哂笑道：“我知道的比你想象得要多太多。你既然身负黄杏之悲，其间血海深仇，我无权指指点点。那日天家扔给你黄杏玉，想必是觉得你是当年知情者，在警告你呢。他不想见到你，却把你扔到了一个错误的地方。你此行将如脱笼腾蛟，我只能预先恭喜你。”
慕半清眼神一凝，心头一颤，猛然抬头盯着眼前笑着的人。他猛地抽出腰间佩剑，剑尖直抵余止善黑沉眼珠，厉声问道：“你是什么人？”
余止善双指挑开剑尖，纠正道：“你最好问，我是什么东西。放心吧，当年之事天知地知只有你知，你确实没败露什么东西，别那么激动。至于我是什么东西，它的保密程度大概比你的秘密稍差一些，你愿意的话也可以猜猜。”
慕半清啧了一声，皱眉，盯着对面人有些陌生的眉目，说道：“神仙隐族，妖魔鬼怪，阴曹地府，无外乎这几个。”余止善正欲开口，慕半清打断道：“你不准告诉我答案。我自己猜。以后猜到了，就来杀了你。”余止善捏着酒杯，吃吃发笑，转而大笑，站起身来，拂袖而去：“轮不到你来杀我。”
第三章 再几日后，暮春时分，新任进士渐渐离开京城，踏上任职的旅途。京城新官们也陆续上任，开启了新的生活。余止善已经开始了修撰文书，闻锦也已经与未来同侪打好关系。慕半清也将要出发。他有余、闻二人作陪，坐马车缓缓驶出京城，穿过太平门，经过当年结义酒肆，来到城外高高的堤岸上，驻车回望。暮春时节城内花树稀落，野草自城外无边蔓生，带着惊人的绿意侵入京城。慕半清沿着河岸走着，走到一株幼嫩柳树边，告诉二人，这株柳树是他来京城时随手扦插的，近一年过去，竟然真的活了下来。余止善低下身子，饶有兴趣地打量着孱弱的树苗，笑道，以柳作别，大哥真是浪漫。我们二人以后若是思念大哥，也能出城对着这株柳树说些家长里短。闻锦点点头，锦靴踏上泥滩，折下岸边大柳树的纸条，将它塞进慕半清手里，愁苦道：“此去经年，也不知大哥何时能再回来。周知好春光，盛年难再晨。以后不知道该怎么铭记这一年春风得意。大哥在扶桑城。再种一株柳吧，莫忘了我们。”
慕半清有些动容，眺望着京城，喃喃道：“只求路过的后人见到青絮纷飞…”闻锦兴奋道，后人见到酒肆桃花，见到城郊柳岸，都会想起我们三人这桩美谈…我们三人同榜登科，以后位及权臣，人们在科考前会争相折花结拜，赴任前折柳送别——慕半清突然躬下身体，不堪重负般颤抖起来。他大口喘气，喘息越来越急，然后骤然停止。他直起身来，用一种诡异的、冷肃的语气强硬地回答：“莫折我柳。”</description>
    </item>
    <item>
      <title>春</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/spring/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/spring/</guid>
      <description>卷一 · 逢春 「我被流放到碌碌人间，来到春暖花开的江南寻一个“死”字。」
「他却与春光一同撞入我怀中。」
卷二 · 风波恶 渡江水，过荆楚，入巫峡，行船入蜀，取道芥子，得葬神仙。
荒冢桃林千里。
卷三 ·一抔花 花落入土，尘掩是非。不见旧人灼灼桃花面，但见荒碑旁，三尺绫扬，缟素衣裳，形销影长。
卷四 · 往事 · 婵娟 「我欲乘风归去，又恐琼楼玉宇，高处不胜寒。」
「起舞弄清影，何似在人间。」
卷五 · 行路难 江头未是风波恶，别有人间行路难。
卷六 · 往事 · 倾酒 故人倾酒，倾盖如故。</description>
    </item>
    <item>
      <title>夏</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/summer/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/restingcloud/summer/</guid>
      <description>卷七 · 孤鸿 纸钱在胸口燃起森森火焰，白骨端坐在香火土路彼端，急风骤雨击碎世界安闲的壳，幼鸟跌落在荒原。
卷八 · 夜雨 桃李春风一杯酒，江湖夜雨十年灯。
支线【木兰花】 桃花雨水，腐骨污泥，故人旧事，甚死之仇。
卷九 · 修罗道 身浴妖魔神仙血，足踏荒古天阶路，魂灯摇曳，光明幽微，不绝如缕——魔道大成。
支线【风渡】 待寻到寻仙渡，登上仙家船，此后山穷水远，路迢世恶，都只不过弹指挥手。
凡人唱着歌登上天阶，学会挥霍鸟兽的尸骨，当天道轻阖双目时，在宝殿中跪拜着祈求无可能的命数。
卷十 · 金汤 _ OC成员 祝长巽 文仲春 商榭 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/posts/test/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 17:33:45 +0800</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/posts/test/</guid>
      <description>test test </description>
    </item>
    <item>
      <title>PUKE</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/puke/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/puke/</guid>
      <description>“我们亲吻彼此吧！”
她说这话的时候，身后是成片金红色的夕阳。海风卷起她散发着无花果香气的发丝，贴着她曼妙的身姿微微颤抖。她穿着小吊带，脖颈上悬挂着一枚小小的金红色的四叶花，落在她深深凹陷的锁骨中央，在晦暗的光线里闪烁微光。
季岸几乎看呆了。
他们站在深川湾的长长的堤岸上，海风隔绝了所有的人潮攒动的声音，他满眼是她传递来的强烈的、令人无所适从的惊人的美丽。这让他动情得几欲呕吐。
他好像困惑了。一阵一阵猛烈的心悸就这样随海风灌入了他破漏的心底的网。她在想什么？她的眼神隐匿在低垂的睫毛下，实在是让人看不明白。她的存在是那样让人惊奇。他能够轻易地理解海洋、理解树木、理解市场、理解飞鸟和游鱼，可是隔着一层薄薄的皮囊，对面那人的一颦一笑的动机是什么？原理是什么？目的是什么？
他想不明白，拎着公文包无措地站着，和着海风咽下了很多话。
她仍然用眼神描摹着他。这个小小的南方男人，被衬衫西裤寸寸包裹的，有些嗫嚅的漂亮男人。
他似乎不知道自己的瞳仁中映照着漫天夕阳，飞扬的桃花眼被盖在厚厚的镜片之下，耳尖却已经泛红。他的喉结在颤抖，他的嘴唇在颤抖，他微长的凌乱的头发在颤抖，她意识到他正在困惑。
于是她笑着吻了他。
抛开所有在这个夏日傍晚的所有忧虑，就像是在咖啡馆，东京塔，滨海湾金沙的那无数个欲言又止的傍晚一样，她抓住了他系在铁路上离索不安的灵魂，吻住了他的嘴唇。
她想起了他的出租屋，那阴暗的卧室中光华流转的生态鱼缸。她叩开门，在灰尘四布的老小区里发现的惊喜，关于他小心翼翼的动情，关于他压抑在沉默外表下关于旅行和自由的野心。这样的人实在是太可爱了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>东京日本回忆录</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_02/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_02/</guid>
      <description>我总是会想起品川，从JR品川走向品川站的那条灰败的、令人感到模糊沮丧的狭长走道。
闭市的商店街、站台仅此一家的站便当。
我曾经看过一个早高峰的品川站的视频，就在那条狭长走道里人们穿着相似的黑色西装沉默地走在洪流里。我一直不知道这是哪里，直到离开东京才想起来。在我的印象里品川携带着我寻找进站口的焦虑、带着行李箱乘坐早高峰山手线的尴尬，还有一小部分前往关西的兴奋。
它没有国内火车站里那种嘈杂烦人的热闹，这让我有点想念国内的高铁旅行。它也没有东京站那样的摩登和繁华，没有丸之内出口那个华丽的穹顶，地下商店街，没有traveler&amp;rsquo;s notebook，没有落日巴士、苹果商店和漂亮的邮便局。但是它的压抑在记忆的美化里又有种颓丧的漂亮。想要再回去。
（ps，在京都有个阿姨问我我是不是从shirogawa来的，我耳朵一岔听成了shinagawa，当下大惊失色，心想她怎么知道我是从品川来的。后来想起来，原来是白川，白川三条……）
我又推想到京都。
一想到那个加拿大裔的学姐在京都交换我就喜欢。
我在想，京都真是个神奇的地方。它有着可以代餐杭州的秀美（到底该说京都是小杭州还是杭州是小京都hhhh）（只有到了实地你才能发现这两个地方真的很像），有着漂亮的汉字地名，有着荒莽沉默的群山。在下午四点就能入夜，东山的乡下就没有商店开门。空荡荡的寒冷的街道，地上反射着冷冷的水光。群山理应就在那一排楼房之后，但在黑暗中它完全隐匿于黑色的天幕，就此消失不见。商店街里空空荡荡，褪色的纸糊彩色气球在寒风里晃荡；深夜的伏见稻荷山，空荡荡的灯火通明的车站，血红色的鸟居，千本鸟居走道外浓郁的黑色。
好怀念。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于愤怒</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_01/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025_05_10_01/</guid>
      <description>可是我正在毫无缘由地愤怒。
这种无的放矢的愤怒让我感到浑身有棘刺刺穿自己的前胸后背。它带着尖锐的恶意刺向我的周身，显露出他们的愚蠢和卑劣。
这样的愤怒就像是电车上咬着红唇的穿着蕾丝黑裙的少女以及路人的诘问**“她为什么在这里”**。毫无疑问灵魂是不在场的，偏偏一切都事与愿违，偏偏身体盘根错节，有什么东西被困在监牢里燃烧。
于是当我把目光投向回声的时候，我看到的是那一场春夜中屈辱卑劣到骨子里的手淫，雨夜痛哭声里被掐死的猫。我思来想去，去山上放了一把火，烧尽我脑后紧绷着的戒疤，让颅骨内的某些东西破壳而出。我憎恨这个世界。
我总是被卡死在齿轮和转同之间，以一种艳俗土气的温驯模样展示在马戏团门口的笼子里，直到死亡。
为什么？</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于自嬤</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051003/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051003/</guid>
      <description>我一直觉得自嬷的本质是经过包装的自恋。它给了人一个正当的理由将自己的缺陷、痛苦和焦虑美化，并且输出为刻板印象。它的逻辑链是：发现当下无法解决的负面事物&amp;ndash;在小说与漫画作品中有类似的情节并且看上去很美&amp;ndash;把它应用到自己身上来聊以慰藉”。它让人不适的点有两点。一个是对个人正常情绪与特征的夸大，它涉及到了贴标签与刻板印象，譬如将抑郁状态扩大为抑郁症，南方人自称自己是“小土豆娇妻”，洋妞宣称成步堂龙一有ADHD，这种绝对化的、不容争辩而沾沾自喜的定论与并不匹配的事实之间的差异让人感到不适。另一点是不去解决问题而是美化问题，使得自己安于不利的现状。这其实是人的一种正常的心理，也就是“沉溺痛苦比解决痛苦更加容易”。但是如果自豪地宣称自己的debuff就很奇怪。</description>
    </item>
    <item>
      <title>大海啊，你全是水</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051006/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051006/</guid>
      <description>当你面对大海的时候
你的梦里就挂上了一张蓝色的帆布
它扯在枕头边上
在你的梦境中发出猎猎的风声
海浪声
浪拍打着你的脚踝浸没你的的脚趾缝和你温热的皮肤卷起细沙和微小的珊瑚让你的脚陷进沙子
你站在那
直到晚霞从西边燃烧到东边
黑暗从海上奔跑而来。
她也就站在那里。</description>
    </item>
    <item>
      <title>电子安魂曲</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051005/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051005/</guid>
      <description>我是一个警卫。 说是警卫也不很确切，因为我只是一个管家机器人，型号CC-4953，是人类离开这里前的倒数第二年生产的。 我的程序里写着我的使命。 人类们说，“守护这里。”
二十五年前他们哀声哭喊着“逃啊，逃啊，快些逃离消逝的回忆，具象的忧愁，逃离这混乱难堪的小盒子！”，带着他们的手机和苏摩去寻找乌托邦。然后被野草驱逐下山，断腿的麋鹿用横瞳记录下他们与这里最后一条信号的切断，然后蒸汽波的浑浊声音消散了，风和根系消蚀了水泥钢筋。
你说人类为什么会哭呢？ 这里的遗物只是一些数据，他们混沌地在机房里流窜。我检查过它们，它们只是记录了一些街景，按照年份保存在文件夹里。 可是翻阅这些数据的人在哭。 他们指着某一年的街道的某个角，跪在地上，望着东边的某处，双手深深陷进泥里，再把泥水混合着泪水涂抹在脸上，像野兽一样发出痛苦的嚎叫。 他们的苏摩呢？</description>
    </item>
    <item>
      <title>莲巳敬人p破防实录</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051004/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051004/</guid>
      <description>昨晚做梦梦到了敬人。 是高三敬，但是壳子里是社畜敬。 具体原因是什么我忘掉了，我坐着山手线终电，坐到了春光灿烂里，在很盛大的白光里我在梦之咲站前站下车。 我也不是杏，我没有杏那么沉默温柔，我只是一个困在2024年暑假的日本留学生，在高田马场过着有点孤独相当抑郁的日子。 我的手机屏保还是p2那一个多拼敬人大杂烩。我看了看时间确认我所在的时空，好像不太对。但是我看到那么多个敬人，心里有些安定，决定都来到梦之咲了，去找找敬人吧。
然后我在杜鹃花树丛里找来找去，因为我记得有人告诫过稚嫩的红月让他们躲起来不要被命运找到，我想不起来发生了什么撕心裂肺的事情，但是我知道他们可能在树丛里。 然后我从树丛里钻出来的时候，衣更真绪带着袖标巡逻，碰到我，好像认识我，问我，我是不是在找副会长。 我说是的。 我问他，副会长在哪里？在学生会的屋子里吗？还是弓道部，还是武馆？ 毛毛说敬人应该在教室里，好像他们还没下课。我就去往元3A的教室走。我先遇到了天祥院。
我看到天祥院的那一刻就怒从心起，冲着天祥院嘶吼，凭什么要用他和敬人的那种无可辩驳的友情去困住敬人的一生，我恨天祥院在幼年遇见了敬人，这让敬人无怨无悔地成为了偶像并且被撕碎了灵魂。敬人一直不怨恨天祥院，可是我怨恨啊，我一边捡英敬饭吃一边恨天祥院，因为我认为这种血浓于水的幼驯染的情感带着一种财阀，天才和烫门角色对普通人的轻慢的霸凌。他带着那种不可捉摸的微笑，像神佛一样让敬人无怨无悔地成为了偶像…他明知道敬人的温柔会允许一切的发生，就这样把敬人带到了这个明晃晃写着死路的传播希望的并不康庄的大道上…（现在想来我应该在骂三日，但是我最不应该骂的就是三日） 我更希望看到敬人去考大学。他可能如愿变成了漫画家，画一些又臭又长的正剧热血少年漫，去和那什么见鬼的赤坂明借鉴下下展示一下什么叫良心少年漫画家。也可能当编剧，拍电影写剧本。我是一个可怜的中国人，我的学历崇拜让我也期望他拿着东大毕业证书在毕业季和完全陌生的面容们笑着走入社会。我私心觉得他适合当金融男，野心勃勃地让他扶持的公司ipo… 英智当然不会理会我，他可能只会轻笑一声说“你的样子真有趣”然后走掉。我狼狈地走进元3A教室，看见教室前面敬人像是486在梦境里走进学校教室看见的爱姬多娜坐在那里。
敬人当然不认识我。因为我不配让敬人认识。但是他看到我跌跌撞撞地走过去，向我露出了一个关切的营业的问询的笑容，用眼神问我“什么事？” 我也不知道我找他有什么事，毕竟我俩不认识。 我想了很久很久，然后问他“为什么要当爱抖露？ 为什么不干点别的，为什么分明参加了入学考试但是没去上大学？” 他一愣，说，当都当了，问这个。 我问他：“你是决定论者吗？你觉得你从生下来的那一刻就已经注定自己会当偶像了吗？真是太不幸了，我是，可是我好不甘心啊。” 他应该听不懂我这种乱七八糟又哲学的话语，但是他问我：“那你是怎么认识我的？” 我说，你在某个电台当嘉宾主持人，我一直在听那个读书电台，然后就听到了你的声音。然后我就去搜了你的歌。 他说，那还不算无可救药，所以决定论告诉我我从生下来就要在这个在2022年的冬天和你相遇，当你的崇敬随着时间潜滋暗长，并帮你渡过两个寒冷的夏天。 我有点恼怒，因为我不喜欢这个刻意的答案。这听上去很像internet yamero，他又不是超天酱，凭什么说着什么爱啊救赎啊就冲上来道德霸凌我。
我硬邦邦地说，我不需要你的救赎。你的救赎太傲慢了。 他沉默了一会儿，说，你简直自卑得无可救药。 我大破防。 我说，那凭什么你能骄傲？你的处境一点也不好，一点都不好。你的人生一片黑暗，你被官方敲定糊而又糊，你的高中岁月的所有辛苦恣睢都是笑话。你的骄傲直接被篡改成攻击亲人队友的刀，你知不知道你的人生已经脱轨，带着电车下一路爱你的人的尸体乒铃哐啷地开到深渊里去？
他正色，回答我，那不是我。我的骄傲都是一种符号，一种现象，代表我有一根坚硬的脊梁骨。我的灵魂被搓磨碾碎，但是只有这根脊梁骨上刻着我的名字，我想弯也弯不了。他们以我不得不作出的强硬为圆心，我的苦难和我的关切为半径，给出了一个脸谱式的形象，这个形象不是为了我自己，是为了以偶像的丰碑树立起一个属于你们的主心骨。 我说，呸！你这话真恶心。
他说，恶心就对了。我的酒量并不好。有时候我一边肚子绞痛一边对着洗脸池吐，吐完接着当那劳什子牛马。我也只能说出这些恶心的话，来安抚你们看不见我的日日夜夜。在你们面前哭是一种会让你们受伤的事情。你就当我说这些话是一场有剧本的综艺吧。接到几个恶心剧本的节目捏着鼻子演下去也是常有的事。 我听了这话简直悲从中来，抱住高中生那还在窜个儿的单薄的臂膀，摸着他的脊梁骨爆哭。
我问，凭什么啊？凭什么啊？凭什么啊？文胜质则史，谁要你那个莫名其妙的假面了，假死了，真难看。你为什么不呼救，为什么不说话，为什么天杀的你被困在数据洪流里发不出任何声音？为什么这天杀的二次元世界还要用这种赤裸裸的现实主义来教我在三次元里肝胆俱裂？ 他没说话。 我问他，我怎么才能解救你，怎么才能让你自由，解约吧，逃离李子林，es大楼，逃离hekk这个天杀的一言堂小日本公司，你去好好的活，好不好。
他重新变成了那一副强硬的面孔，说，行了，别哭了，无可救药。我存在的意义就是当个主人，宴请宾客，让东南西北的人来这里欢聚一场，尽兴而归。你也知道二次元不是逃避的归宿，是拖累，那就不要投入这次这么多的感情了，二次元的背后也是人，甚至是对你怀着敌意的陌生人。我这简单的单纯的款待怎么可能是没有保质期的呢。就当它是一次性餐巾纸，用完了擦干眼泪就扔了吧。
他哽咽了一下，接着说，我给你唱了几首歌，你把cd拿好。它没有什么耻辱的，你也别由它想到我的苦难。这个cd上就只是单纯的在记录你被我从低迷里拉出来的故事，归根到底是你的故事。不关我身后的那个公司什么事儿。我就是一个抽象的概念，很荣幸承载了你的人生态度和人生观，是你自己成长成为了你自己喜好的样子，说起来还是你更伟大一点。 然后我就抱着他呜呜哭，一直在哭，哭醒了，凌晨六点，天光熹微。这不重要了。</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/cityandcity/hint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/cityandcity/hint/</guid>
      <description>Do you remember when we were little?
We were playing in the park,
And you asked me what happens when we die.
I said you forget everything&amp;hellip;
Everything.
&amp;ldquo;Even you?&amp;rdquo; you asked.
&amp;ldquo;Yes, even me.&amp;rdquo;
You did not want to die.
Never forget.
The remains of what we used to have,
Were taken away with the softest squeeze.
How did I forget?
How&amp;hellip;?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
