<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>世界执刑 on 槐安遇明</title>
    <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/</link>
    <description>Recent content in 世界执刑 on 槐安遇明</description>
    <generator>Hugo -- 0.120.4</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Yamayoko77.github.io/execution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>简介与人物</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/setting1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/setting1/</guid>
      <description>世界观名称 世界执刑/EXECUTION
世界观概述 「我被打断了脊梁骨沉在烂泥底一遍一遍咒骂命运，然后，有条蛇来问我，这见鬼的世道反正不会再坏了，要不要索性吃个苹果？」
「我埋下了一颗苹果籽，我用我冰冷的血液浇灌它。苹果树长大了，烂掉了，我捧着最后的苹果，乞求每个路过的人砍掉这株巨树。」
徐音书x弗拉季米尔
谈不上双向救赎顶多是越发混账
1v1 be？he？
*因为攻和受活着的时间不同，两人只有神交和赛博对话，还有攻的意淫，没有真材实料地炒过菜。
猜你想看： 典型蛇蝎美人疯批救世主
典型阴角键政网左宅男哥
10年前晋江套路的公路文
namelist 时间线1.0 ～第一区：白玉京与阿蒙森～
雪被下掩埋的呼号，阖眼沉眠的神明，只手遮天，推杯换盏。
肖景冯 陈妍
～第二区：松海船洲～
精神网路、电子羊、信用卡、奢侈品、金融市场、漂亮的女孩、创造梦想的应许之地。
魏依依 魏小向 木然
～第三区：深川见港～
有关小布尔乔亚、金鱼、夕阳、一场无疾而终的爱情和一场不堪重负的个人不英雄主义。
罗欣晴 季岸
～第七区：春明天理～
我们一起去爬山吧！
封囹 巴图
～第十一区：文德森晖冬～
绝望的月亮、荒郊的落日、湿地中微茫的呼唤，鹳鸟起飞的原野：故事的伊始。
徐音书 点点（付点） 小蕾
时间线0.5 ～阿蒙森堡～
弗拉季米尔·斯米尔诺夫 汪乩 秋墨 塔拉 卡列里 金吉尔 田中熏乃
～原政府军～
方片四 爱德华 亚历山大 秋商</description>
    </item>
    <item>
      <title>CD精选集</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</guid>
      <description>世界執刑 Volume01 Dandelion Girls, Dandelion Boys-Mili 血讐-初音ミク/indigo2 食人夢-VH Луна-1-Дурной Вкус Песня последней встречи-polnalyubvi 斷面-Dios MOTHER-lasah 人生逃避號-燈誘LampLure 與我共鳴 -NENTEN&amp;ndash;Mili world.execute (me) ;-Mili ALONE to ALONE-lasah 十萬嬉皮-萬能青年旅店 Achilles Come Down-Gang Of Youths Нажми на кнопку (按下按鈕)-Chernikovskaya Hata 貴方だけが、幸せでありますように。-アメリカ民謡研究會 常世-ATOLS/初音ミク 世界執刑 Volume02 待整理中，敬请期待^ ^</description>
    </item>
    <item>
      <title>PUKE</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/puke/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/puke/</guid>
      <description>“我们亲吻彼此吧！”
她说这话的时候，身后是成片金红色的夕阳。海风卷起她散发着无花果香气的发丝，贴着她曼妙的身姿微微颤抖。她穿着小吊带，脖颈上悬挂着一枚小小的金红色的四叶花，落在她深深凹陷的锁骨中央，在晦暗的光线里闪烁微光。
季岸几乎看呆了。
他们站在深川湾的长长的堤岸上，海风隔绝了所有的人潮攒动的声音，他满眼是她传递来的强烈的、令人无所适从的惊人的美丽。这让他动情得几欲呕吐。
他好像困惑了。一阵一阵猛烈的心悸就这样随海风灌入了他破漏的心底的网。她在想什么？她的眼神隐匿在低垂的睫毛下，实在是让人看不明白。她的存在是那样让人惊奇。他能够轻易地理解海洋、理解树木、理解市场、理解飞鸟和游鱼，可是隔着一层薄薄的皮囊，对面那人的一颦一笑的动机是什么？原理是什么？目的是什么？
他想不明白，拎着公文包无措地站着，和着海风咽下了很多话。
她仍然用眼神描摹着他。这个小小的南方男人，被衬衫西裤寸寸包裹的，有些嗫嚅的漂亮男人。
他似乎不知道自己的瞳仁中映照着漫天夕阳，飞扬的桃花眼被盖在厚厚的镜片之下，耳尖却已经泛红。他的喉结在颤抖，他的嘴唇在颤抖，他微长的凌乱的头发在颤抖，她意识到他正在困惑。
于是她笑着吻了他。
抛开所有在这个夏日傍晚的所有忧虑，就像是在咖啡馆，东京塔，滨海湾金沙的那无数个欲言又止的傍晚一样，她抓住了他系在铁路上离索不安的灵魂，吻住了他的嘴唇。
她想起了他的出租屋，那阴暗的卧室中光华流转的生态鱼缸。她叩开门，在灰尘四布的老小区里发现的惊喜，关于他小心翼翼的动情，关于他压抑在沉默外表下关于旅行和自由的野心。这样的人实在是太可爱了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>小向的二十岁生日</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/birthday/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/birthday/</guid>
      <description>魏小向跌坐在硬板床上，被季岸灰扑扑的小屋子包裹着，防盗窗外面老城区油腻腻的彩灯渗透进来。
她捏着那薄薄的一张来自她那素未谋面的网友的遗书，看着霓虹灯下游动的金鱼，捂住脸，抽抽嗒嗒地哭了起来。
这一间理应如此的出租屋，看过千百遍的鱼缸，抽屉里一叠厚厚的车票，她寄过去的膏药和至今没有cd机的碟片。
深川市的冬天有时候会变得让人变得恼怒。令人失望的的高楼隐匿在黏腻的沉默里，让人变得像鱼一样，用畸变的眼睛瞪视着林林总总的假想敌，大口地喘气、喘气，淹死在浓雾里。
她看了看自己，她的帽子早就跑丢在海风里，丰满的双麻花辫和轻巧的头发成缕地粘在脸与脖颈上，素颜霜糊在额头和眼下，传递着黏黏的触感，又被眼泪融化，抹在手指间。她的手指甲里塞了些灰泥和沙粒，胳膊小腿上不知道什么时候被划了几条渗着血的口子，精巧的衣物软软地粘在上面。
四十八个小时前，她勇敢地一个人坐上南下的动卧，兴奋地宛若小鸟一样向季岸汇报着自己的从未见过的景物。
四十八个小时后，她坐在季岸的遗物中间。
身边火车上认识的另一位男人沉默地坐在边上，抱着怀里的扫地机器人喃喃自语。故友的死亡同样令他感到焦躁。他掏出一根烟，看了几眼小姑娘，然后默默把没点着的烟塞进嘴里吸吮。
过了许久，他从怀里掏出一个皱巴巴的生日帽，展平，小心翼翼地插成圆环，轻轻地放在小姑娘的头上。
他看着那一缸幻梦一样的鱼缸，沙哑地开口。
生日快乐，小姑娘。
二十岁的生日快乐，欢迎来到现实世界。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
