<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>世界执刑 on 槐安遇明</title>
    <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/</link>
    <description>Recent content in 世界执刑 on 槐安遇明</description>
    <generator>Hugo -- 0.120.4</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Yamayoko77.github.io/execution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>简介与人物</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/setting1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/setting1/</guid>
      <description>世界观名称 世界执刑/EXECUTION
世界观概述 「我被打断了脊梁骨沉在烂泥底一遍一遍咒骂命运，然后，有条蛇来问我，这见鬼的世道反正不会再坏了，要不要索性吃个苹果？」
「我埋下了一颗苹果籽，我用我冰冷的血液浇灌它。苹果树长大了，烂掉了，我捧着最后的苹果，乞求每个路过的人砍掉这株巨树。」
徐音书x弗拉季米尔
谈不上双向救赎顶多是越发混账
1v1 be？he？
*因为攻和受活着的时间不同，两人只有神交和赛博对话，还有攻的意淫，没有真材实料地炒过菜。
猜你想看： 典型蛇蝎美人疯批救世主
典型阴角键政网左宅男哥
10年前晋江套路的公路文
namelist 时间线1.0 ～第一区：白玉京与阿蒙森～
雪被下掩埋的呼号，阖眼沉眠的神明，只手遮天，推杯换盏。
肖景冯 陈妍
～第二区：松海船洲～
精神网路、电子羊、信用卡、奢侈品、金融市场、漂亮的女孩、创造梦想的应许之地。
魏依依 魏小向 木然
～第三区：深川见港～
有关小布尔乔亚、金鱼、夕阳、一场无疾而终的爱情和一场不堪重负的个人不英雄主义。
罗欣晴 季岸
～第七区：春明天理～
我们一起去爬山吧！
封囹 巴图
～第十一区：文德森晖冬～
绝望的月亮、荒郊的落日、湿地中微茫的呼唤，鹳鸟起飞的原野：故事的伊始。
徐音书 点点（付点） 小蕾
时间线0.5 ～阿蒙森堡～
弗拉季米尔·斯米尔诺夫 汪乩 秋墨 塔拉 卡列里 金吉尔 田中熏乃
～原政府军～
方片四 爱德华 亚历山大 秋商</description>
    </item>
    <item>
      <title>CD精选集</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/music/</guid>
      <description>世界執刑 Volume01 Dandelion Girls, Dandelion Boys-Mili 血讐-初音ミク/indigo2 食人夢-VH Луна-1-Дурной Вкус Песня последней встречи-polnalyubvi 斷面-Dios MOTHER-lasah 人生逃避號-燈誘LampLure 與我共鳴 -NENTEN&amp;ndash;Mili world.execute (me) ;-Mili ALONE to ALONE-lasah 十萬嬉皮-萬能青年旅店 Achilles Come Down-Gang Of Youths Нажми на кнопку (按下按鈕)-Chernikovskaya Hata 貴方だけが、幸せでありますように。-アメリカ民謡研究會 常世-ATOLS/初音ミク 世界執刑 Volume02 待整理中，敬请期待^ ^</description>
    </item>
    <item>
      <title>小向的二十岁生日</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/birthday/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/birthday/</guid>
      <description>魏小向跌坐在硬板床上，被季岸灰扑扑的小屋子包裹着，防盗窗外面老城区油腻腻的彩灯渗透进来。
她捏着那薄薄的一张来自她那素未谋面的网友的遗书，看着霓虹灯下游动的金鱼，捂住脸，抽抽嗒嗒地哭了起来。
这一间理应如此的出租屋，看过千百遍的鱼缸，抽屉里一叠厚厚的车票，她寄过去的膏药和至今没有cd机的碟片。
深川市的冬天有时候会变得让人变得恼怒。令人失望的的高楼隐匿在黏腻的沉默里，让人变得像鱼一样，用畸变的眼睛瞪视着林林总总的假想敌，大口地喘气、喘气，淹死在浓雾里。
她看了看自己，她的帽子早就跑丢在海风里，丰满的双麻花辫和轻巧的头发成缕地粘在脸与脖颈上，素颜霜糊在额头和眼下，传递着黏黏的触感，又被眼泪融化，抹在手指间。她的手指甲里塞了些灰泥和沙粒，胳膊小腿上不知道什么时候被划了几条渗着血的口子，精巧的衣物软软地粘在上面。
四十八个小时前，她勇敢地一个人坐上南下的动卧，兴奋地宛若小鸟一样向季岸汇报着自己的从未见过的景物。
四十八个小时后，她坐在季岸的遗物中间。
身边火车上认识的另一位男人沉默地坐在边上，抱着怀里的扫地机器人喃喃自语。故友的死亡同样令他感到焦躁。他掏出一根烟，看了几眼小姑娘，然后默默把没点着的烟塞进嘴里吸吮。
过了许久，他从怀里掏出一个皱巴巴的生日帽，展平，小心翼翼地插成圆环，轻轻地放在小姑娘的头上。
他看着那一缸幻梦一样的鱼缸，沙哑地开口。
生日快乐，小姑娘。
二十岁的生日快乐，欢迎来到现实世界。</description>
    </item>
    <item>
      <title>云雀</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/execution/larks/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/execution/larks/</guid>
      <description>“可是，可是&amp;hellip;&amp;hellip;！”
可是她还是忍不住伸长了脖子闭上眼问出了她一直想问的问题。
“可是即使他们不让我们说出我们的悲哀，我们的大脑都在低语&amp;hellip;&amp;hellip;它们弥漫在空气里变成有毒的电波，饱含惊恐和愤怒的毒电波&amp;hellip;”
徐音书缓缓闭了闭眼，接着补充：“所以说言语不是唯一的表达方式，当绝望作为一种能够传染的生活状态时，双相情感障碍也会变成一种传染病。”
她仍然抬着头，闭着眼睛，在灯光下缓缓泌出的一行清泪顺着她的双颊流下。
“但是我的嗓子被这样的毒毒哑了&amp;hellip;&amp;hellip;”
徐音书说：“我不觉得你做错事了。”
弗拉季突然插嘴说：“是他们选择毒哑每一只云雀的，小女孩。”
徐音书没管他，自顾自说道：“火在最理想的状态下应该充分燃烧，像你或者每个人期待的那样轰轰烈烈地释放能量。缺少自由的氧气，在盖下的纱幕之下无论你想要怎么燃烧自己的血肉都只会产生有毒的有机物。血肉是珍贵的，小然，在这样的环境之下燃烧只会毒死自己&amp;hellip;&amp;hellip;”
“你闭嘴。”她突然反驳，“我不想听这个。”
“&amp;hellip;&amp;hellip;未来的某一天你会被你的信徒杀死的，他们不会相信你会有这样的品格。”</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
