<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Warmemes on 槐安先生梦醒之处</title>
    <link>https://Yamayoko77.github.io/warmeme/</link>
    <description>Recent content in Warmemes on 槐安先生梦醒之处</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Yamayoko77.github.io/warmeme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>烂俗战争笑话</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/warmeme/2025051003/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/warmeme/2025051003/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我如何啊，我如何用血肉的肩背，扛起全民族天杀的罪孽？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;bg 1v1 BE&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阅读提示&lt;/strong&gt;&#xA;是我的一个很清晰的梦，剧情丝毫没改从梦里照搬（很神奇），醒来之后就码了下来。&lt;br&gt;&#xA;内含大量高魔战争/g向/隐晦车车/疾病/精神问题，但是内核暖暖的让人十级烧伤（？），如果感到不适请立即退出&lt;br&gt;&#xA;第一人称简陋文笔，因为怕自己忘了所以全程流水账，乞求各位看官看一看但是轻轻骂…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我幼年在家后面的山谷里唆使好友杀了敌国总司令的儿子，具体是什么原因我忘记了，总之我的朋友后来惊恐之下也去了那个地方之后再也没回来，估计是自杀了。&lt;br&gt;&#xA;于是我被那座山谷降下了诅咒，右胸口多了一颗红痣，我那时没很在意。&lt;br&gt;&#xA;这件事被总司令当作借口 几年后掀起了战争。&lt;br&gt;&#xA;局部冲突在拉锯十年后扩大为全国战争，那时我在国内经验一家民营医院（祖传产业，我父亲留给我的，不然我怎么能年纪轻轻混上院长…），那里成为了东线的前线，有很多巷战和魔法争斗，双方伤亡都不小。&lt;br&gt;&#xA;我对战争无感，于是叮嘱员工我的医院必须保持绝对中立。宗旨是送进来一个救一个，剩下的都一律不管。我不希望引火烧身，我可以去给他们做手术，我可以去和居民组织的领头人商讨医疗器械药品的供给和处理，并和他谈判出稳定的进口供给渠道（国内的工业已经停摆了，我不得不进口所有的医疗器械。这导致我的医院一直在亏损，不过奇迹地是一直撑着还能过，勉强从会计账目上能填补缺漏，虽然我本人只有两件衣服和一条棉袄，一条薄裤子和一条厚裤子，都快洗穿了。）&lt;br&gt;&#xA;后来不知为什么我的医院成为了两边人都很喜欢的地方，他们会把一些值钱的东西送给我们让我们换物资，我干干净净的小医院里面人满满的，还有点吵，但是他们看上去都很开心，于是我也没管。我只是不希望引火烧到我自己罢了。&lt;br&gt;&#xA;我们这边战场有两个美女法师。一个是反叛军阵营的塔西娅，她小小的，大概刚刚成年吧，总是很有活力，性格有点暴躁尖锐，据说很会杀人，但是很可爱，人们叫她“麻雀”。一个是政府军的魔导师，胸很大，很白，身上有漂亮的白色纹路，看上去是温婉大姐姐那款的，我们一般叫她“白猫”。&lt;br&gt;&#xA;麻雀的魔法攻击总是细碎尖锐，数量很多；白猫的魔法非常漂亮，圆滑地渗透和攻击，飘逸轻盈。往往白猫能压过麻雀，但是她下手不重，麻雀总会带着点到为止的伤骂骂咧咧地被送进我的医院，在我办公室的地上（因为别的地方全是伤病号）躺半天就能像没事人一样，然后被我赶走。&lt;br&gt;&#xA;据人们说，因为白猫被称作“战争的眷顾者”，身负战争的祝福，生来就适合在战场上工作。这样的人还在北线和西线有不少，大概十几个。但是麻雀偏偏不是，虽然她特别狠绝特别厉害。&lt;br&gt;&#xA;麻雀有个很不好的坏习惯，她喜欢虐杀俘虏和平民。她有一本杀人指南（我不理解那么可爱的小女孩怎么会珍藏这本书，我记得我那个年纪身边的女孩都在看言情小说），里面好像写满了各种让人感到痛苦的小技巧。我的医院里有些和她发生冲突的人据说被她杀掉了，我不清楚，毕竟我不关心。&lt;br&gt;&#xA;她刚开始非常看不惯我，大概是觉得我在和稀泥充当搅屎棍。这实在很冤枉，我只是不关心战争罢了。我只关心我自己能不能活以及我的医院不被炸掉。&lt;br&gt;&#xA;大概是她看见我给政府军高层做了太多手术后忍无可忍了吧，有一天我下班回到医院后面我的家里时，发现她在我家里蹲着等我。&lt;br&gt;&#xA;那天她锯掉了我的双手双脚，很痛。非常痛。我痛得昏死过去，因为我这个人很不耐痛，小时候就是这样。后来是一个小护士过来找我发现我倒在地上一地零件，但是还活着。我让她把我拼拼好，结果我自己居然长好了。&lt;br&gt;&#xA;那时我以为我也有了魔法，叫做迅速地恢复身体。后来我慢慢意识到这是诅咒，这种迅速愈合的天赋成了我痛苦的源泉。这是后话。&lt;br&gt;&#xA;接下来的一阵子她不定期地过来折磨我一下。我好像有点m属性（真是抱歉啊），虽然剧痛仍然会让我昏厥，但时间久了我竟然觉得她的有些折磨简直堪称享受。当她巧妙地把钉子刀刃扎进我的身体的时候，我的肌肉会痉挛，我的心脏在前所未有地加速，带着砰砰声的蓬勃生命力为我的大脑和喘息提供无与伦比的能量。她为我的身体送来了一道又一道的火焰，这太美妙了。&lt;br&gt;&#xA;（她后来说，她也觉得那时的我很漂亮。她总觉得我的灰眼睛一直空荡荡的像个死人，只有在这时亮得惊人，带着一股媚劲。在极度兴奋的状态下昏死过去，真是太好看了。）&lt;br&gt;&#xA;渐渐地我们开始聊天。一开始是我和她商讨打扫卫生的问题（后来决定她扫一次我扫一次，我扫的那天她要把我缝到至少能行动并不掉零件为止，但她总觉得她亏亏的。）后来我们聊点别的，从天气吃饭，到怎么赚钱，到医学小知识，到我们相似的音乐和阅读品味（后来因为我们喜欢的歌重复太多，我把我的个人电脑的密码给了她，她来的时候可以提前放好摇滚后朋克这种闷闷地点燃人的血液的歌，然后很开心地来在我身上下刀子。小姑娘真的很有情趣。她有时还会把路边的野花跟我摆在一起。&lt;br&gt;&#xA;但是外面的人和我的员工似乎认为我长期受到了麻雀的折磨，不惜以身饲虎来保护别的平民不被她虐杀，他们敬佩心疼死我了。算了，都一样。我也懒得解释。（而且解释了不就暴露了我是个抖m变态的事实…）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是好景不长。&lt;br&gt;&#xA;一开始麻雀只是发现我在被她划拉的时候，我胸口的红痣隐约会变大，她还调侃我说我这个地方充血倒是很积极。&lt;br&gt;&#xA;后来我发现有时候我的手或哪里会莫名抖一下，那时候我的痣会像烧着了一样疼。&lt;br&gt;&#xA;再后来是我会随机地头痛，浑身痛。这种痛深入骨髓，痛得让人无比兴奋又难受。我发现这时我胸口的痣会迅速变大，变成一行行扭曲的我看不懂的字盘曲在我的胸口和锁骨、肚子、手臂上。&lt;br&gt;&#xA;直到我一次给伤员做手术的时候，正在很关键的地方，我浑身突然前所未有地痛起来。胸口的痣四处燃烧，点燃了我的半个上身。我的手疯狂发抖，拿不稳手术刀。但是我撤不下去，我只好让护士给我了一针去甲肾上腺素（这个违背了我自己定下的规矩和行规，后来我想了很久还是给自己填了张违规申报表，递交给了行政和药房，他们非常不解但很敬佩我，然后我给自己罚了一点钱），撑到关键部分结束我坐在边上看他们缝合完，我才放心地倒在地上（但是我晕不过去，分明痛到我的整个大脑都在尖叫，但是我的大脑不让我晕过去。），他们把我架起来，看到我闷红的脸上的亮红色纹路和我一身的冷汗，看着我睁着眼睛抽搐，都吓坏了。&lt;br&gt;&#xA;那天晚上麻雀坐在我的床边，没有对我怎么样，放了首慢摇，给我擦了一晚冷汗。后半夜我不疼了，红色纹路慢慢消下去，她才骂了一声“怪人”，翻窗离开，给我留了一大桶干净的温水和一点烤得有点过头的面包片，看上去是她缴获的珍品。那时我们整个医院吃营养膏已经很久了。&lt;br&gt;&#xA;那个晚上我记了一辈子。&lt;br&gt;&#xA;后来我会不定期地这样发病。有时大有时小，什么时候都能撞上。那时东线战斗很急，手术非常多，我能撑着做点手术也就做了，撑不下去就让我培养的几个学生做。他们应该能理解我。&lt;br&gt;&#xA;麻雀出现的次数越来越少。她来了也不再像以前那样折磨我了。她只会用手对我的麻筋穴位乱按，按得我滋哇乱叫或者笑到流泪，或者只是眼睛一眨不眨地看我，然后跟我聊天，借我的厨房做一些很难吃的饭，譬如营养膏炒小野菜，干烤不知名的肉（我没问，她没说，我也吃不出来）。有时她也会趴在我的床上等我，一边找本破本子写写画画。她的小腿一晃一晃，条纹袜很好地包裹住她的小脚，很可爱。&lt;br&gt;&#xA;有一天晚上她终于再次攻击我了。她咬破了我的嘴。&lt;br&gt;&#xA;那天她一身硝烟和血味闯进我的屋子，我正在算账（会计病倒了，把账本丢给了我。好在我当初念书的时候辅修了会计，还能对着我当年的笔记和前面的内容写一写journal，然后做个简单的报表，对着不健康的比率发愁）。&lt;br&gt;&#xA;麻雀一把揪住我的领子，把我拎着站了起来（见鬼比我矮了那么多的小女孩居然能把我拎起来），然后掐着我的脖子把我按到了床上，低下头就开始咬。一边咬一边哭，我问她怎么了她也不说，只是像个小兔子一样哭。&lt;br&gt;&#xA;那个晚上美妙到有些不像真的。我从来没有那么活过。&lt;br&gt;&#xA;但那个晚上之后我再也没见过麻雀。&lt;br&gt;&#xA;她那晚竟然是来找我告别的。为什么不说呢？我给她的生日礼物就在床底下，还差找条绳子就包好了。&lt;br&gt;&#xA;之后的日子更忙了。人们似乎一下子手忙脚乱群龙无首起来，面目明显地变得疲惫惊惶。&lt;br&gt;&#xA;我的痛病也变本加厉，终日疼痛缠绕着我，我不知道什么感觉是不痛的。&lt;br&gt;&#xA;直到一个司令员带着他的腐烂的腿来找我时，我才得知，白猫被调往新增的南线，为了迎击政府军的增兵反叛军决定把麻雀也派往南线，但是两方在中途相遇，产生大规模冲突。反叛军打出一发炮弹，把那里夷为平地。&lt;br&gt;&#xA;麻雀没了。&lt;br&gt;&#xA;我忘了我当时是什么心情给司令员做的手术。做完我从手术台上下来，鲜红的纹样布满双手，我拖着脚回到我的家，把床底下我雕了好久的小麻雀木雕和她扔在我办公桌上的小破本子拿出来，看了很久。&lt;br&gt;&#xA;其中一张画，是她穿着动漫里那种好看的高中制服，背着书包往前跑，我站在教室门口，胳膊下面夹着电脑和教鞭，满含笑意地看着她。&lt;br&gt;&#xA;我想哭。&lt;br&gt;&#xA;我哭不出来。我好痛啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二重的打击是一个老头的到来。他探头探脑地进入我的医院，身后跟了很多悄咪咪的警卫。他说他脑子里有个弹片，问遍名医都不敢取，问我敢不敢——但是当他看见我的脸的时候她的表情很明显扭曲了。&lt;br&gt;&#xA;他让警卫把我按倒在地，一边笑一边哭，拎着我的领子对着我的脸上来了一拳。&lt;br&gt;&#xA;他说就是我，灰眼睛的恶魔，穷小子，野种，唆使别人杀了他引以为豪的儿子。&lt;br&gt;&#xA;他说我身上的红色纹路叫做“战争的诅咒”，平时这种诅咒会遍布山泽，当战争不可收拾的时候，山泽自然会通过地震、磁暴、海啸、极端天气、瘟疫等自然手段来惩罚傲慢的人类，让人们收手——可是为什么这种诅咒会全部凝聚到我一个人身上？&lt;br&gt;&#xA;战争没有停下，人们失业，忍受饥饿，逃难，破产，金融崩溃，国民怨声载道。可是风调雨顺，乡下战争圈子之外竟然还有几分祥和。这样的割裂竟然是因为我。&#xA;人们去送死是因为我，没有更多的人去死也是因为我。&lt;br&gt;&#xA;老头拍手大笑，老头放声痛哭。&lt;br&gt;&#xA;我直起身，静静地看着他。&lt;br&gt;&#xA;这一切在我小医院的大厅里发生的。老头没有降低音量，所以人们都听见了。&lt;br&gt;&#xA;大厅寂静无声。只有老头在抽泣。&lt;br&gt;&#xA;他说，他好累了。当初高屋建瓴地追求统一的梦已经碎了，他的儿子死于分裂的产物，分裂的恶魔，他复仇的心在看到我，我的医院和我的诅咒时已经死了。&lt;br&gt;&#xA;他说，战争确实该停下了。恶魔都在救死扶伤，人何况有心。&lt;br&gt;&#xA;我问他，那天灾呢？&lt;br&gt;&#xA;他嘲讽地笑我，说，他会派兵接手这个医院，送我的员工到安全区享福，然后，把我关起来，让我健康地永远活着。&lt;br&gt;&#xA;我再问他，那我的爱人呢？&lt;br&gt;&#xA;他一摊手，说，我的儿子呢？&lt;br&gt;&#xA;然后他就走了。&lt;br&gt;&#xA;我的员工围上来，却很诡异地没人敢说话。我撑不住（因为当总司令碰到我的那一刻开始我身上的诅咒疯了一样开始攻击我），肚子里翻江倒海，世界天旋地转，从眼睛耳朵口鼻乃至指尖都开始往外滴血，然后我跪了下来，睁着灰眼睛跌在惊慌的员工们怀里。&lt;br&gt;&#xA;他们把我送进急救室，我可耻地占用着急救的仪器，浪费着我的钱。他们围着我大哭，一波一波地跟我告别。还有很多伤病号也来感谢我（也有来咒骂我的。）。他们给我打了让我昏睡的东西，于是我睡着了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我再次醒来身边已经是荷枪实弹的陌生黑色制服军人了。他们把守着医院，素质不错地照料病患和做手术，拦着我不让我做手术，只准我遛弯，给我戴了蛮全套的身体检测仪，不告诉我战争进行到哪一步了（但是我看病人似乎越来愈少，估计不是死绝了就是战争好转了。）&lt;br&gt;&#xA;后来这些军人跟运送物资的人起了点冲突。原因我没去问，最后的结论是这一块还是让我来负责（反正我闲不下来，他们说），只是会有监听器监听我的对话，我出了任何岔子都会速速击毙运送物资的人。&lt;br&gt;&#xA;毕竟军人也是人，他们跟伤病患交流之后，对我的态度软化了不少。（有人跟我还能聊几句，说他们来的时候以为要监视一个能蛊惑人心的邪恶恶魔，结果发现我是真的在支撑这个医院撑了五年多，所有伤病患都很喜欢我甚至帮我说话）&lt;br&gt;&#xA;好吧，人真是种摸不透的生物。&lt;br&gt;&#xA;日子过得其实很好，我也渐渐重新建立了声望。医院和居民组织取得了很好的合作，我跟居民自卫队的首领在会议之余巩固了友谊，那些军人也都还年轻，素质很高而且稳重可靠。医院现在很干净，植物也慢慢生长，风调雨顺。&lt;br&gt;&#xA;但是我过得不是很好。&lt;br&gt;&#xA;他们发现诅咒发动的时候我的脑电波会变得很厉害——但是很多时候我的脑电波没怎么变，我却感到极度疼痛。也就是说我的感觉错乱了。&lt;br&gt;&#xA;我没日没夜地幻听，幻视，听到麻雀低低的抽泣声，听到医院里的呻吟，听到炮火声，枪声，icu里那种压抑的电子音，麻雀放的那种闷响的后朋克。我看到麻雀的那张小脸被撕碎，一片一片地挂在树上，我的员工们死于车祸，我的幼年朋友把刀刺进我的胸膛，一张张白色的面具笑着让我去死。&lt;br&gt;&#xA;我躺在床上，它们从我的脑海里呼啸而过，我颤抖着去摸药（他们给我搞到了点氯硝西泮），却打碎杯子，我拿着碎片在手上比划比划，没忍住割了下去，找回了以前麻雀在时那种轻松的、活着的感觉。&lt;br&gt;&#xA;我忍了五年，终于疯了吗？&lt;br&gt;&#xA;我不知道。&lt;br&gt;&#xA;我早上包扎好自己，喝杯咖啡，洗洗脸，接着去开会，检查伤病号，检查伙食，算账，对接物资，清点库存，下订购单，和军人们打牌，去社区义诊。&lt;br&gt;&#xA;忙起来就不会那么难受了。&lt;br&gt;&#xA;身边的人总是看着我欲言又止，但最终脸色难看地一言不发。有些人在我身后窃窃私语（可能吧，万一是我的幻觉呢？）（还好账目和货还不是幻觉，不然我连活都干不了了）。但是我不在乎。我活着对他们来说就够了。&lt;br&gt;&#xA;又过了两年，我在一次各方会议时提交了一个申请表，请求把我弄成植物人。&lt;br&gt;&#xA;植物人，喘气的标本，什么都行。&lt;br&gt;&#xA;他们大震惊，让我陈述理由。&lt;br&gt;&#xA;于是我给他们看了我自己弄出来的伤疤。（近来我的愈合力在下降，弄伤自己好得不是那么快了，也开始留疤）&lt;br&gt;&#xA;我介绍说，这些是一个月前我自己割的；胸口那个洞是我半个月前自己捅的；脖子上是一周前不知道怎么回事弄的，睡前我都会让警卫帮我穿拘束衣，那天不知怎么就挣脱了对着自己脖子来了一下，但是扎歪了，醒来时在地上躺在血里；前天早上醒来发现自己坐在城市废弃的天空塔顶钢架上，要不是想起来有会要开绝对不会有意志力自己爬下去；这些是进会场前拿烟头烫的。&lt;br&gt;&#xA;我说，你们防备天灾的敌人已经从反社会分子变成了我，所以理应采取点措施吧。&lt;br&gt;&#xA;如果你们不想看到你们的天灾宝贝有一天突然拿枪把自己崩了的话。&lt;br&gt;&#xA;但其实我只是想死，但又想活，最后选择放弃决定权罢了。我想死，我想去见我的小雀鸟，把我的礼物送给她。我想报复这天杀的民族，我要傲慢的人类痛苦，用天灾毁灭他们。我想活，我想保住我的朋友，我的员工，我的医院，保住那些身负“战争的祝福”的可怜孩子们，我对不起那个痛苦的老司令。我想不好。这两个念头在我的脑子里争吵，把我的脑浆搅得一团糟，让我看不进去任何数字文字，我只知道我的脑子要爆掉。&lt;br&gt;&#xA;杀了我吧。救救我吧。&lt;br&gt;&#xA;上首座的那个老头隐没在阴影里，看着我，表情复杂，最后轻轻地叹了口气。&lt;br&gt;&#xA;我的申请以非常快的速度通过了审批，并得到了政府和反抗军政府的联合同意。&lt;br&gt;&#xA;它们请出了最好的医生和学者，带着大小仪器来到我的医院，和我商讨弄死我的最好办法。&lt;br&gt;&#xA;半个月后，我留下了遗书，把医院正式移交给我的学生，宣布医院永远中立，抱着木雕小麻雀进了手术室。他们为我插上管子，把我放到轮椅上（这比床方便避难），然后用静脉推注泵为我注射了精心定制的毒药。&lt;br&gt;&#xA;我的痛苦和我脑子里的吵闹全部消失了。&lt;br&gt;&#xA;我应该做了个好梦。梦里一定有小麻雀，有战争结束的那天。我不知道。&lt;br&gt;&#xA;也许我一个梦也没有做。&lt;br&gt;&#xA;我只是死了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
