<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>随笔集 on 槐安遇明</title>
    <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/</link>
    <description>Recent content in 随笔集 on 槐安遇明</description>
    <generator>Hugo -- 0.120.4</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Yamayoko77.github.io/chaos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>土地的心脏</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251203/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251203/</guid>
      <description>乘坐在摇摇晃晃的Great Western Railway上，总会有一种恍惚的感觉。慢速的火车像闪闪亮亮的小虫子，手脚并用地疾驰在土地平旷坚实的胸膛上。这样的胸膛在风的流转中悠长地呼吸着。而这胸膛之下有一种说不清道不明的血液正在奔流。地热能带来的湿润的蒸汽、地下水，使得地面散发出葳蕤的毛茸茸的气息。树木长了出来，庄稼长了出来，河流纵横交错。在这之下是深黑色的温润的土壤。有一颗心脏正在地下源源不断地鼓动，深黑色的血液在地下飞速循环流动。一切的一切紧锣密鼓，精心筹备，献出最令人惊喜的繁荣。
当暮色余晖笼罩广大的地面的时候，天边的那一线鲜红色辉光就是血液奔流的证据。牛羊归栏，城市的电灯亮了又暗，属于大地的夜晚刚刚开始。它不会考虑经济、效率、利益最大化，只知道让自己感到舒服。于是那个悲伤平和的巨人在睡梦的呢喃声中翻了个身。黑色的沉默的土壤在日落时分保留了恒星的余温，在冬季寒凉的空气中窸窸窣窣地鼓动着小虫子爬上地表，树木在风中窃窃私语。河水仍然安静地流淌，海浪慢慢爬上堤坝的双脚。
地面上还有一个心脏。发动机，我假想有一个蒸汽机正在鼓动着齿轮和轮胎，泵出了更多土地上的人们。我会想起一个笑话：如果地球是一个人，它今年四十五岁。在他的今天的早上八点，他在花鸟市场购买了人。人同样是值得尊敬的、格外闹腾的生命，这是另外一部关于生命的令人动容的史书，咱们暂时按下不表。
我又想到我最近听的一个播客。那人说英国的自然相关的写作总是非常繁荣。从珍古道尔到马克哈默（我最近在读他的一本书《如何捉鼹鼠》），他们从这片得天独厚的土地上得到了大地的祝福：地下心脏的生机动力。他们脚掌连着大地，身体被灌入温润的黑色血液，然后这些血液涌上他们的眼眶，变成颗颗泪水回到土地。于是他们弯下腰，向大地感激而谦卑地鞠躬。就像繁荣的牧草、繁荣的杨树、橡树、无花果树、松树，繁荣的牛羊骏马，食君之禄，它们感激地长大，沉默而坚忍，带着土地独有的庄严肃穆。
——我带着感激之情收下了土地庄严的礼物。
我啜饮着从这片温润的地面中长出并借由大地的温度发酵的苹果汁和小麦汁混合而成的apple cinder。我最喜欢的一款酒叫Thatchers Haze，带有啤酒的轻盈气泡感、果汁的甜润丰盈，酒精的摇摇晃晃和水的清冽解渴。它任何一个乡村的pub都找得到，非常大众。我常常在徒步结束的时候带着一身的泥巴和灰尘走进这样灰扑扑的小小的酒馆，点半品脱，迅速地一饮而尽，感到一点恰到好处的晕乎乎和愉快。然后踏上回家的路。
我还很喜欢这里的一些温带水果。它们温和、美丽、甜美，让人感到幸福。从夏秋季节的覆盆子草莓无花果西梅，到秋冬的橘子、白葡萄、红梨、脆柿。它们颜色亮亮的，甜得直白而不做作，水润多汁、口感轻松愉快。在生长的过程中它们积攒着碳水（淀粉和果糖），努力地长成可口香甜的样子，然后被人采下来，几经周转，最终躺在水果摊的纸箱里，等候一个表扬它的努力的人。我吃这些果子的时候会感到这种来自大地的紧锣密鼓的丰腴。我想对大地表达我的感谢，它们太好吃了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025观影清单（12月未更新版）</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251201/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251201/</guid>
      <description>今年的电影总计：19部
2025年度最爱电影：寺山修司《抛掉书本上街去》
2024年度最爱电影：黑泽明《生之欲》
今年我看了很多电影。这还是得源自不知道从哪里看来的“用脑卫生”理论。与其刷手机刷烂，从碎片里获得的知识也不会比看一部电影的知识多；而电视剧和番剧总是容易看到脏东西、并且不能用来装b，遂开始如饥似渴地开始找片单，开始看电影。
2024年暑假在早稻田上的summer session。这让我认识到了日本战后文学这一挂电影风格。接着去年的小津安二郎和黑泽明，今年来到了寺山修司和继续黑泽明。
接着就是缘木求鱼的动画。从今敏的一系列到很惊喜的一部《春宵苦短，少女前进吧》。后者是我本年度看过最好的动画电影。
听TOPKINGCREAM的SSOK，认识了申相玉和韩国电影。找了几部看，没怎么get到，遂放弃。但是申相玉的人生经历好神奇，很敬仰。
开始看一些比较知名的科幻，并且真的被震撼到了。首先致敬自己能够忍住三十分钟不睡着看完了今年看过最牛的大制作科幻电影《2001》，接着又惊喜地获得了今年看过最牛的小成本科幻《这个男人来自地球》。
我似乎还在寻找青春的定义。看了一部文化有限播客推荐的《琳达*3》，以及前面的《关于莉莉周的一切》，感到一种难以描述的酸涩，明年要继续看下去，弄懂更多关于青春的故事。
书名 观影日期 Ranking 评价 抛掉书本上街去 2025/03/15 ★★★★★ “这一回他沿着家乡的田埂对着夕阳一路奔跑，一边扯着嗓子像北村英明一样号叫，就像是有朝鲜少年的八力飞机坠毁了似的。” 千年女优 2025/04/19 ★★★★★ 跑过半个世纪，灵魂经过千年，当年的画家留在了当年，画板淹没在北海道的风雪里，她在地震中乘坐飞船离开人世。呜呜呜，看哭了。 欲珠 / 珀尔 2025/08/10 ★★★★★ 愤怒的爆发，混乱的痛苦的激烈的幻想，杀杀杀！🪓🪓🪓 共同警备区 2025/09/01 ★★★★★ 他们看上去真的很要好，看上去也是真的很仇视对方的国家，这真不好，我好难过…… 2001：太空漫游 2025/09/05 ★★★★★ 科幻巨作唯一真神，震惊地说不出话来、没法睡了、我现在跟男主一个表情，这部电影让我看了三十分钟猴子砸骨头，又看了三十分钟香香软软机器人，又看了三十分钟意识流，把我大脑干爆了！ 布达佩斯大饭店 2025/10/03 ★★★★★ 好看！美学巅峰，幽默得得恰到好处，并且讲了个现实而残酷的故事。我会用自己的大脑自觉屏蔽结尾的…… 琳达！琳达！琳达！ 2025/10/19 ★★★★★ 看得我尸体都暖和了。青春就应该是这样的嘛！原野，乡村，暴雨，摇滚，新朋友，不期而遇，一休尼band呀咯！ The Man From Earth 2025/11/21 ★★★★★ 从人，到洞穴人，到耶稣，到一个父亲……震惊我一辈子。小成本剧拍出了这样的效果，从历史学到科幻到宗教的漫游，太爽了，太震撼了。我会把台词扒下来一遍遍看的！ 春宵苦短，少女前进吧！ 2025/12/01 ★★★★★ 太好了是纯爱我们有救了！好可爱的电影，看完会让人情不自禁地微笑，就像是伪电气白兰一样。 从21世纪安全撤离 2025/02/14 ★★★★ * 一阵劲爆的电吉他 * 是某天晚上睡不着通宵窝在被子里看完的，毒蘑菇一样的剧情和画风在我混沌的大脑中留下了浓墨重彩的一笔。 红辣椒 2025/03/21 ★★★★ wow，好牛的想象力……瑰丽的迷幻游行。 关于莉莉周的一切 2025/06/10 ★★★★ 节奏太慢了，故事太痛苦了，但是拍得很好。回过味来越看越喜欢。 美国精神病人 2025/08/09 ★★★★ it&amp;rsquo;s hip to be square 🪓🪓🪓 2010 2025/09/06 ★★★★ wow，其实是 2001 的笑点解析和一个暖心冷战小故事吗…… 幸福终点站 2025/10/26 ★★★★ 好热闹的一部电影！ 未麻的部屋 2025/02/27 ★★★ 很惊悚很梦幻，一点点的替换，一点点的悬疑，一点点的绝望和一点点的希望。 平壤怪兽 2025/08/26 ★★★ 人民寄予希望诞生的英雄，终将祸害赖以生存的东西，被人民毁灭？ 七武士 2025/04/05 ★★★ 白茫茫一片真干净……志村乔你怎么在这里！总觉得你德高望重不起来，给我一种「下一秒你就要抱着新帽子在酒馆唱“人生苦短快去恋爱吧”然后在雪里荡秋千去」的感觉。 不干了！我开除了黑心公司 2025/04/18 ★★ 脆皮鸭文学。想了想又砍了一颗心。出现在我的观影清单里真是鱼目混珠。但是重男开朗小狗 x 抑郁阴湿成男还是很美味的捏(.</description>
    </item>
    <item>
      <title>灵光一闪3</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251128/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251128/</guid>
      <description>1 我在看关于阿根廷经济危机的课件。突然发现了引起我在lecture课程上心猿意马的导火索：一张印着巴塔哥尼亚冰川的照片。
我又想起来在part street的斜坡上英格兰仅二的Patagonia门店。我最近很上头这个品牌，刚好由此了解了更多关于阿根廷的事情。巴塔哥尼亚是科罗拉多河以南的南美洲的名字。它理应是我的家、中国的对跖点。它对我的意义就像是鸟的非洲实用地图。我买下一件中间层抓绒衫，期待着下一次户外，期待着下一场旅行，把目光投向巴塔哥尼亚的冰川和荒原。
2 冬令时的黑夜让我处在一种缓慢的应激状态中。见到阳光我会有一种紧张感，生怕自己不在户外，错过任何一点阳光。谁知道明天会不会重新回到阴云密布的样子。而黑夜同样有点太长了，变得嗜睡，在晚上失去了时间感。四点天那么黑，七点也是，十二点亦然。于是想到奥古斯。想到吸血鬼。英格兰的吸血鬼一定是忧郁的吧。漫长的夏季不属于他，而冬季有点太孤独了。孤独的黑黢黢的荒原，西南的野径。
3 去creams吃了一碗热布丁，好甜……！吃得我血糖飙升。减脂期不应该吃这个。这令人几近去世的甜度……圣诞节前夕的周末，疲惫而左冲右撞，不知前往何处。想要为自己打一杯apple cinder，最美味的那一杯出现在swansea。此后似乎也没再喝过any。我想起来简贞，她的文字如果是在高中时候我会喜欢。可是现在我已经心有所属，大江健三郎。我觉得我要开始准备年度好书？年度好电影？好书我想我会颁奖给《个人的体验》这显然毫无疑问了。至于好电影，我想来想去，如果描述浅薄的感受，我会更加怀念《琳达琳达琳达》，可是最近看的《这个男人来自地球》也很不错，之前看过的太空漫游2001也很震撼，《布达佩斯大饭店》很美，《关于莉莉周的一切》很有力量，可是《跑掉书本上街去》居然也是今年看的，这一部电影也同样让我感到震撼……《共同警备区》也很好，但是不太触动我，更别提看的几部经典恐怖片《美国精神病人》和《珀尔》。
4 昨天出门逛街，享受周五周末圣诞节前的幸福气氛。买了个耳钉，把conch上的脓包一样的月光石换成了小星星。我会接着努力换掉我的两个耳骨的……然后买了一副新的防蓝光眼镜，和一件能够替换掉我起球的优衣库的拉链毛衣。这件特别有英国男人的萎缩味，很怪异很刻薄很classic我很喜欢。
5 好吧，现在我在小贝果公司，给自己买了个晚饭贝果，然后突然开始打字。刚刚下课，因为脑子实在不清楚，听不明白教授在讲什么，所以有点难过。走出很有亲切感的prior road complex，走在有点荒凉而金光灿烂的大街上，突然感觉更加难过了。我其实想要录像记录这一切，但是我社恐。于是我还是打字。金光灿烂，冬天有点美得不象话。我意识到我要走了，我要回家了，我的人生小小的幸福的半年结束了。并且永远不会再有。它和太多美好的字眼、触动我的字眼联系在了一起……青春期，二十岁，英格兰，秋天，规律的生活，偶尔的远行，写作，读书，画画，学会化妆，健身晨跑，徒步，落叶，雨天，晴天，好吃的贝果，千层面，新朋友，夜游，烟火，看飞机。我何德何能……我想要感谢我的妈妈，我的爸爸，我自己，我想要感谢一切……二十年后的我还会在午夜梦回时想起这半年。我会想，不知道那时候的布里斯托还是不是这样金光闪耀的，是不是还是这样简单而缓慢充实的，也许我那时候已经挣了很多钱，在假期的时候买了机票辗转回到布里斯托，但是又感到无所适从并且乏味。我不知道。我好希望人生停留在此刻。我无忧无虑。
6 他总是觉得自己是恶臭的，他不知道。一个人身上的穷酸贫困、嗫嚅懦弱、缺失主体性、不健全就像是一个人身上的臭味一样，唯有自己不可感知。他想到高中时班上的一个大胖子女生。那个肥胖的家伙就是那样，肥胖、恶臭，而自己不知。他那时候听着别人高谈阔论对她的贬低，自己坐在教室角落，拎起自己的衣领，细细地嗅闻。
所以当他开始工作，他的第一笔工资就被他拿来买了香水。他买的是迪奥旷野，足够有名，足够庸俗，安稳洁净，能确保他身上的卑劣的气息被掩盖一二。</description>
    </item>
    <item>
      <title>预制年末总结和回国的机票</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251114/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251114/</guid>
      <description>说是预制年末总结，实际上完全是心血来潮的随笔。今天的布里斯托笼罩在大西洋风暴里，窗外狂风暴雨，人也感到多愁善感。年关将至，交换的时间所剩无几。上午定了回杭州的机票。
定了一张对我来说充满重大意义的机票。
来的时候的机票已经足够意义重大、令我铭记一生：Emirates的商务舱。那张机票是我在HGH-DXB航线开通的当天订购的，执飞机型还是B777-300er（现在已经升级成了A350）。第二段是空中女王A380。从杭州萧 山飞向迪拜，在迪拜转机六小时，然后从迪拜飞向伦敦希思罗。我坐了豪华专车，喝了酒单上的不少酒，拍了不少照片，窝在A380的上层感觉特别舒服，好豪华。我给机长递了flight log，收获到了很温暖的留言和机长去lounge的邀请。
回程的机票定在了平安夜的上午。11点半从伦敦盖特维克出发，乘坐国航CA852的超级经济舱到北京首都，然后在圣诞节凌晨迅速转机，在早上回到杭州萧山，去和朋友们玩耍。我设想了一下，觉得这会是我人生中最棒的一个圣诞节。去年的圣诞节我在东京。平安夜我在表参道做了个头发。我从来不觉得舟车劳顿是一种折磨。“在路上”本来就是浪漫的。路上发生的一切都是人生电影的素材，包括波折和沮丧。
我想了想那天将会发生的事情。这给我一种幸福的感觉。平安夜下午两点英国的交通就会停运，所以我早早出发，早早抵达盖特维克北。我在机场大屏前逡巡，买上最后一顿WHsmith或者M&amp;amp;S和超多零食，然后欣然登机。当我踏上那架未曾谋面的A350的那一刻我就像回到了自己的国土一样，我会被中文的呢喃和问候包裹住。我来到超级经济舱的座位，放好我的行李，拿出我的电脑和平板，那里面下载好了电视剧、番剧和一切我想玩的。然后我喝一点水，拱一拱，穿上拖鞋，保存好护照登机牌，然后开始玩。不知道飞机上会不会关灯（大概率会的，小睡一下，开始调整时差。）凌晨五点/伦敦晚上九点我抵达北京首都，我迅速入境，然后溜达溜达，接着登机。接着一段短短的航线，从北京到杭州。我能在一天的开始，上午十点抵达杭州。妈妈开车来接我，我坐在车后面，吃零食，和妈妈侃天侃地，然后回家，穿过停车场长长的走廊，开门，回到我的亲爱的家。家里一定开着地暖，妈妈把屋子里收拾得像个仓库，我的快递都摆在楼梯下面。我去阳台看看体育公园，然后上楼，换上睡衣，扑到床上。然后我爬起来，收拾行李箱，开箱快递。接着我洗个澡，洗完澡我要去体育公园遛弯，强撑着不让自己睡着，和妈妈一起过圣诞。如果有朋友约我出去玩，晚上我就去玩；如果没有人约我，我就和妈妈一起去吃寿司郎。周二晚上的寿司郎大概不会太难排吧？
好幸福。
今年我去了：
京都，东京，新加坡，大理，昆明，川西，成都，伦敦，布赖顿，布里斯托，阿姆斯特丹，巴黎，冰岛，伯明翰，巴斯。
我探索了更多的机场： 北京大兴，广州白云，成都双流，昆明长水，北京首都，伦敦希思罗，伦敦盖特维克，法国戴高乐，荷兰史基浦，冰岛凯夫拉维克，布里斯托，新加坡樟宜，迪拜。
PKX, CAN, CTU, KMG, PEK, LHR, LGW, CDG, AMS, KEF, BRS, SIN, DXB.
我翻看我的护照。这上面多了很多很多出入境章。
我读了很多的书。最喜欢的是大江的《十七岁》。我看了很多的电影。我看了很多电视剧。我听了很多的播客。我开始健身，我开始跑步。我给朋友做了一张自己设计的专辑（这件事不知道为什么变成了我每年例行要干的事情）。
明年我想继续训练自己。我想要提高自己的身体素质，减肥到110斤，变成我理想的跑步佬的干瘦身材。然后我想在明年抽中一次半马，跑一个半马完赛。我想要看更多的书，考一个好的gre分数，申请到一个好的学校。我想要写完至少一本小说，再出一张到两张专辑。
先写到这里。现在还不是想新年愿望的时候。</description>
    </item>
    <item>
      <title>《个人的体验》超级爆炸读后感/好辉煌的恶俗啊！</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251111/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251111/</guid>
      <description>大二之前的暑假，我在早稻田上一门日本战后文学课程。那个时候我第一次接触了大江健三郎，和他那篇叫《十七岁》的文章。我一开始看，觉得这个作者写得好恶心、好变态，好恶俗，不像一个正常人。尤其是男主体测的时候在大庭广众之下失禁、责打自己的姐姐、手淫成性，这样的剧情恶俗到了某种令人生理不适的地步。
然而现在我开始写作了，并且写了一些温和的恶心的故事，突然就能够体会到了大江想要传递的美学。我畅快地像大江健三郎一样呕吐出那些暴虐的故事，并且从中获得快意。我和ChatGPT聊了一整晚，从《金阁寺》里找出了一个词，将其总结为“辉煌的侮辱”和“暴烈的绝望”。AI把它翻译成了一个我更喜欢的英文：Splendid Insult。
从写作视角出发：为什么我开始写作之后突然理解了这种“恶俗”的用意？ 我在写作的时候，曾经对两个日本作家产生了很强烈的共鸣。
一个是三岛由纪夫。我能够理解他那种仿佛身临其境的、关于美学的细碎的那种感知力和描绘力。一切都是华丽的、静止的、优雅的颓败，内心的轰鸣和崩溃都静止地发生，一个人被禁锢在维纳斯的雕像或雏人偶中迎接精神的崩溃和死亡。这种关于静止美学的描述是一种炫技一样的表达，从而升华出他的精神内核：优雅地死去。
另外一个是大江健三郎。它往往描述了一种病态的扭曲的个人精神世界和社会关系，一个人穷困潦倒，遭遇讥讽嘲弄，遭遇重大的挫折，跌入屈辱的谷底仍然被搓磨，却反而还是活着。这就是大江的内核：屈辱地活着。我左手端着三岛由纪夫，右手捧着大江健三郎，对这两个极端越看越喜欢，并且早就下意识地诉诸模仿。我喜欢三岛的修辞和描写，也喜欢大江的情节和冲突。
不过这里我们先把三岛由纪夫扔到一边。一个人在鲜花着锦中精巧而苍白地逝去美丽极了。但是现在我隐约觉得活着才是人类生活的主旋律和恒久话题，而卑劣地活着才带有那种漂亮的现实主义的文学性。尽管卑劣到了极致可能看上去有点变态，甚至恶心和恶俗，乃至于招致大部分人的反感。包括一年前的我。
于是我问AI，我为什么在一年多前读大江，感到了一种难以接受的恶心，现在却感觉到这种令我如此兴奋的暴力美学？我赞同他给出的一些理由。
其一，我获得了一种创作者视角。
我在阅读的时候开始下意识地区思考他这样安排情节的用意，并思考我怎么去有意识地模仿他的冲突安排。我会想，他为什么要安排这样的冲突？我为什么要塑造出这样病态的人物形象？我想要通过这么写表达什么情感？体会我观察人类和自己得出的什么结论？我要陈述什么样的社会性和时代性？我不是在套模板，牵强附会地去把情节和我背诵的情感词汇相关联。
更具体来说，我在欣赏并学习他的技巧。我在阅读这本书之前就让自己笔下的人物发生过类似的事情。所以我能够瞬间明白他的用意。以我写了一半的佐藤为例。在本能地为了爽而书写的恶堕情节之后，我为什么要让他变得卑劣而可怜？我为什么要让他反复在公共场合下死去？我为什要写他嗫嚅地火烧新宿？因为我想要表达一种精神大厦的崩溃，我想要写一个人的平庸压死自己，并且我想把这一段写得辉煌写得暴烈，用我最喜欢最崇敬的方式。ai评论说，只有真正动笔写过这样的极端情绪、极端事件，才知道这样的极端剧情是表达一种精神崩溃的很直白的语言工具。
其二，人生经验和阅读积累。
这点是真的，也真的不是我自夸。从去年阅读《十七岁》到今年阅读《个人的体验》，这一年我想了很多，写了很多，看到了很多，从自己的精神低谷里调理好走了出来。所以我持续地积累，并且能够开始浅薄地理解这种极端情感产生的理由。换句话说，写作 + 情感体验 + 阅读累积 + 心智成熟带来了我的阅读能力的跃升。
其三，个人写作经验和倾向。
我持续地跟AI聊我自己的小说，所以他的记忆里充满了我写小说时密密麻麻的注脚。他总结了我自己写作题材的倾向：应用艺术化的修辞和幻想，崇尚压抑的暴力和极端的精神体验，对乌托邦的轻盈塑造和沉重毁灭、关注个人与时代的冲突。
我很喜欢写关于死亡的故事，让它们成为冲突和破局的关键。如果一个人自杀，是什么导致的？我如何书写一个人通过死亡来成全自己或者毁灭自己？在情节A平庸的现实、情节C辉煌的死亡之间，过程B能够发生什么？死亡往往能够使得叙事和情感变得极端，是一种很浪漫也很取巧的手法。
我很喜欢使用一些离奇的、不符合常理的情节，让它脱离逻辑，成为一种意象。（尽管我很讨厌马尔克斯，并且我并不觉得我这种手法是魔幻现实主义。）譬如我很喜欢让故事里多点经典的幻想超能力情节，譬如穿越、重生、赛博朋克机甲和精神网路，并且在这样的滥俗金手指上赋予意义。再比如我最近很喜欢的意象：逃亡、荒原、暴雨、烈火、巨树、苹果，我会反复地在不同的作品里反复提及。他们都能够背负我那种浪漫主义的幻想和极端的情感表达欲望。
我往往希望表达我的一种愤怒。这种愤怒可以是对个人的，也可以是对社会的、对时代的，总之是一种在二十岁时尚存的可爱而珍贵的愤世嫉俗。不趁这个时候多写点，以后可能就愤怒不动了。我以前喜欢存在主义话题的探讨，衍生出了《南京的夸父》和早期的《EXECUTION》。现在我好像不太存在主义了，我也不知道我在写什么。我只是在本能地表达一种愤怒和迷惘。
我花了有点过多的篇幅，阐述了我自己的写作偏好。可以很明显的看出，我的陈述和我前文所描述的关于三岛和大江的文风有多么神似。我开始崇敬二人的极端文风实在不是一件奇怪的事情。我带着一种感同身受的亲切和一种如痴如醉的渴求去阅读二人的文章，并且跪倒在二人天才般的叙述之下。
不过，写到这里我发现了一个有趣的事情。我的文风目前看上去更加像“辉煌地死去”，也就是我前面提到的三岛由纪夫。毕竟我之前一直在薅着三岛的文章看。我在这一年里密集地看完了《春雪》《金阁寺》《午后的曳航》《潮骚》，当然满脑子都是三岛。所以当我捧起大江的时候，我获得了不少全新的发现和感受，并且兴奋地找到了能够完善我的写作风格的、截然不同的叙述方法。如果生活施加给一个人的重担足以让他辉煌地死掉，那为什么他还活着？
一个有趣的细节：大江健三郎反复运用的公共侮辱情节。 这是我阅读大江健三郎时一个最大的最明显的发现。我跟AI说：“他這個人絕對有某些方面的爱好”。这有点不尊敬，但是很好玩。他喜歡去侮辱他的主人公，喜欢暴露，喜欢大庭广众的羞辱，去把一個他笔下人物的人格和社會意義上的尊嚴都消解和摧毀。并且这种侮辱不是空穴来风，而是主人公完完全全咎由自取的后果。主人公就是这么烂，所以他的行为自然发生了恶心的后果。
比如说《十七岁》里面的男主。由於天天手淫，所以男主兄的泌尿系統可能出了一點問題。在體測的時候他體力不支，倒在了眾人面前，尿了出來。
首先是他当众失禁的“咎由自取”的动因：自渎。再往前推，这种恶俗的咎由自取的动因居然也是来自于自卑，这是我最佩服大江健三郎的地方，人性就是这么恶俗。一个人经受一種巨大的暴力和嘲笑，从而产生了憤怒和絕望。一个人窝囊卑微到了极端，就会变得卑劣而丑陋。在极端的困顿绝望当中人會精神性的想要通過一些性行为作為對現實的逃避（就像我刷到的一些孤独谱系的人在网上发帖，说自己在精神紧张的时候喜欢夹腿一样） 。所以十七岁的男主哥会产生性瘾，不住地手淫。我记得大江的原文描述是：
我模模糊糊地对明天感到害怕。但从恐惧的漫漫长夜中哪怕极其短暂地逃脱出来的唯一方法就是手淫。库房外是闹哄哄的他人的大都市之夜。春天的气息被市区污染的空气渐渐稀释，从远方清新浓郁的山毛榉的树林吹拂过来，刺激着我的血肉冲击不安的海洋。我十七岁。屈辱悲哀的十七岁。祝你生日快乐。祝你生日快乐。摸弄裤裆干那玩意儿吧。
于是他咎由自取地出了丑，并且让他被嘲笑的现状变得更糟。他本來就是一個常常感覺到非常屈辱自卑壓抑、非常扭曲的小男孩，正站在暴力和被暴力的扭曲的边界上。在這種情況下，他的尊嚴會在社會意義上被徹底打碎。他同時將經歷個人內心尊嚴的破碎和社會地位的死亡。 我觉得有必要把这一段让人读了就能感同身受地替人尴尬的内容贴出来，一起尴尬一下：
我落后一百米左右，当我步履蹒跚地抵达终点，为自己能坚持跑完全程而略感欣慰心头热流萌动的时候，体育老师苦笑着指点我的后背。我心里不想笑，脸上却不由自主地露出卑怯的微笑，回过头去，突然发现脚下拖着一条失禁的小便滴下来的长长的黑道。全世界的陌生人发出林海风暴般嘲笑的轰鸣。我一心一意拼死拼活出乖露丑坚持跑完八百米，却受到如此残酷的对待。我的十七岁本来就凄惨丑陋，而这他人的世界对我更残酷无情，狠毒得无以复加。
我覺得这一幕是對一個人來說，可能是他這輩子（或者說人類史上）最恐怖的社會性死亡的形式了。我當初看到这里覺得噁心死了，浑身起鸡皮疙瘩。但是就是這種噁心、这种病态的恶俗才是這種屈辱所帶來的意義。
同样的，相似的情节居然同样发生在了《个人的体验》当中。不过可能是因为大江在这篇文章中写自己更多一点，所以他手下留了情。男主鸟曾经酗酒丢了自己的学位。在发现自己的畸形儿子之后被人揍了一顿，然后窝囊地去找前女友火见子喝酒，喝得烂醉，醒来之后一直呕吐。最後他在給一百多個學生上課的時候，在眾人面前嘔吐了出來。接着他拒绝声称自己是食物中毒，承认自己是宿醉，后来丢了工作。这一段写得没有十七岁来得变态，但是鸟兄的呕吐实在性感。抱着马桶呕吐的情节我也写过，但是完全达不到他那种屈辱、游离和感受真实而细碎的效果：
在鸟以现在这种姿势窥望的眼里，马桶像一个粗大的白色喉咙，包括那狭窄的底口处的清水，无疑和喉咙一样。第一次恶心翻腾上来。鸟发出狗叫似的声音，伸长的脖颈绷得紧紧的，猛然吐了出来。鼻腔里充满了水，发出了强烈的刺激性味道。鸟喘息着，眼泪滴到脸颊，一直流到粘在嘴唇四周的污物上。鸟虚弱无力地把残存在食管里的东西都吐了出来，只觉得脑袋里火星缭绕。
他再次睁开眼睛，眼前仍是大张着的洁净的白色喉咙。鸟把手指伸到自己那狭小的红色口腔，开始强制性呕吐起来。接下来是呻吟声，无意义的眼泪，脑袋里闪烁的金色火星，火辣辣的鼻孔黏膜。吐完了，鸟擦了擦肮脏的手指和嘴边，还有沾满眼泪的脸颊，精疲力竭地靠在马桶上。
这一段呕吐我认为是这篇文章的一个相对重大的转折点。最重要的（也是最莫名其妙的）转折点是后面鸟决心不要弄死自己孩子的那一段。鸟重蹈覆辙，酗酒，精神上退化成为那个研究生肄业的小孩。这一场酗酒就像当初，断送了他的尊严和未来。
在此之前，鸟的意志本身就消沉而绝望（他醉酒的动因），自暴自弃地在幻梦中滑入再次酗酒的深渊昭示着他在心理上放弃了自己的尊严。接着这一场呕吐送社会意义上断送了他的尊严。并且这是一种持续性的影响，只要看见这一幕的学生还活着，这种社会意义上的侮辱就永远不会被消除。它是一种永久性的精神的覆灭。
我认为从某种意义上来说，嘔吐會帶來一種更加絕望的暴力美學，雖然很噁心。比如說進行一番創作会被称作“嘔吐式創作”或者如何如何。我認為嘔吐有一种暴力美学，是把内在尊严以一种被摧毁的方式吐露出来。你无法控制，它来自你的内心的翻腾。随着它们化成碎片离开你的温热的肠道，精神的失败感也会外泄。你正在外人面前展示自己“烂掉的内部”。它象征了“内在污秽被迫外露”的隐喻。
不过大江健三郎还是手下留情了。可能因为这本书大江在更多地叙述自己，所以他不能通过心理上的分割来让自己笔下角色变得更加无地自容。相比十七岁的当众失禁，当众呕吐还算温和。对于一个成年人来说，尊严更加不是一个重要的东西，并且加之中年危机（这是一个悲哀的事实）肠胃大不如前还算常见，学生们甚至想要给鸟台阶下（“食物中毒”）。他的结尾很仓促，也许是因为大江不忍心再侮辱自己，手下留了个情，出版了一个突兀的好结局。如果说《十七岁》的屈辱属于“青春期的纯生理冲击”；而《个人的体验》里的嘔吐，可以被归结为“成年人尊严全面溃烂”。
如果要赏析这种情感，三言两语难以概括这样的扭曲。酗酒或者手淫来自于一种绝望和愤怒和极端的屈辱，带来性的逃避和幻想。非洲实用地图昭示着永远不可能到达的精神彼岸和希望。鸟的扭曲和矛盾显现了屈辱绝望带来的幻想性逃逸、时代挤压下的人格扭曲、暴力结构的生成和软弱的阻拦。再加上一个诡异的结局，让这一切都变得荒诞起来，读者可以自由地嘲讽这一切，嘲讽鸟，嘲讽作者。
大江写这种公开的侮辱显然并不仅仅是叙述自己。这样的精神困顿甚至可以将主体放大到国家层面。
故事的背景淹没在尼古丁和酒精里面，弥漫着绝对堕落的情绪，乃至于能够忽略整个国际环境。《十七岁》中男主一家辩论国际局势，而男主不想听，打了姐姐；《个人的体验》中学校在谈论赫鲁晓夫发展核弹，男主却完全不想考虑这个。时局已经不重要了，自己的明天都不知道怎么活，现在支配着的是绝对的暴烈的绝望。
并且更有意思的是人物堕落的轨迹：扭曲的内心，咎由自取的行为，耻辱的结局，辉煌的侮辱，无法磨灭的羞耻感——大江剑三郎在重现日本战后的社会精神状态。整个国家在世界面前被羞辱，且永远无法抹除。所以个体的羞辱是时代羞辱的缩影，这是永久性的精神覆灭，只要见到此事的人还活着，这份羞辱就不会消失，甚至会代代传递下去。
于是我们顺便回到三岛由纪夫和大江健三郎。这两个作者其实是两个极端。- 三岛想证明日本男人还能保持美学与尊严，所以选择极端的优雅与死亡。而大江逼迫日本人直视自己的失败、屈辱、肮脏与废墟。
还要说什么呢？ 这样一篇读后感洋洋洒洒，想来不会是一篇好的论文。我感兴趣于“公开羞辱”的这个情感最密集的情节，还一定要拉上《十七岁》横向比较，同时又放不下关于三岛和大江剑三郎技巧上的辨析。我还想说自己的故事。不过这一切反正都在讨我自己开心。反正我喜欢这本书和这本书“辉煌的侮辱”和“暴烈的绝望”。它是一个人情感密度的最大化揭露，尽可能丑陋地描绘了悬崖边上的人性，撕裂人的主体自我，通过一个人内在化反射时代的暴力。爱！爱！爱！酒！酒！酒！药！药！药！沿着铁轨嘶吼着奔跑吧，驾驶着人力飞机坠毁吧！随便找个堕落的姑娘大哭一场，就像抱着妈妈那样吧！（*寺山修司《抛掉书本上街去》）烂了又如何，尊严失去又如何，核弹爆炸又如何？反正正在下坠，整个国家在下坠，干什么都一样，那么就辉煌地丑态百出然后屈辱地苟活吧！</description>
    </item>
    <item>
      <title>灵光一闪2</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251110/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251110/</guid>
      <description>1 暂时还没下下雨来，可是天很阴。出了门又折返回去拿了冲锋衣，还是希望能够步行上下学，还是希望能多走走。最近似乎变重了一点，但是实在是不想要运动了，突然感到很疲惫很困惑。行动力受阻，懒惰占了上风。知道这是不对的，但是还是暂时性地束手无策、好逸恶劳。想要出去跑步，但是不想再买跑鞋了，外面也有些冷，事到临头了又有点胆怯起来，雄心壮志都变成了“等回国吧”。可是这样一直寄希望于未来是不对的，真希望有人能推我一把。我似乎总是做这样事到临头再放弃的事情，并且美其名曰“雪夜访戴”。说起来，是不是在那一瞬间王子猷的种种复杂的思绪压垮了他，让他再也没有力气敲开朋友的大门呢。他站在门口，心里不知道怎么跟老朋友说自己这一晚的千里迢迢和最近的种种难过，千言万语似乎也没什么好说的，只想逃，快点跑，悬置一切希望总比面对现实要好，故作轻松的雕饰下面就是这样淡淡的难过。
2 早上起来按照约定换上了最喜欢的跑步衣服出去跑步，简单跑了两公里踩点，有点淡淡的苦恼。按照原定的路线，出门，沿着公园小路跑，然后左拐沿着河跑大外环，绕着皇后广场，然后再跑圈回到公园我的休整点，正好是两公里整，不多不少。第一次真正用有感知的脚步丈量布里斯托，才发现这里原来这么小，原来跑那么大一圈才只有两公里。（这段路已经算我出门买菜的远路了，我很少愿意走那么远去朗御便利店诶！）
忽然又念旧地想起来在龙岗的日子，从我居住的黄阁坑走到龙岗中心城其实也就区区六公里，往返是刚好令人感到疲惫的十二公里；从我杭州城西的家走到西湖边上也就不过十三公里。突然觉得这个尺度也不是很远。到底什么才算远呢？我小时候觉得从学校走回家的八百米之外就算远，高中的时候觉得妈妈的通勤路才算远，读了大学觉得从龙岗走向宝安才算远，从杭州到深圳的一千公里才算远，出来交换之后觉得一万公里才算远。
聚餐的时候妈妈曾经有点难过地开过一个玩笑，她说拿筷子手离菜太远，意味着以后会离家很远，那时候我不以为意，觉得妈妈真是杞人忧天又多愁善感，现在居然感到这句话就像冥冥中一点谶言。爸爸在我出生的时候拿着我的生辰八字找易学大师算命，算了很多，说我命里包含了太多远行，让我离家越来越远。
3 一连学了三个小时，感到不中，甚至有点沮丧。尽管没啥食欲，但是知道如果此刻不吃晚上就要化身饿货。于是去厨房挑战了一下微波炉煮冻奶黄包，并且做了个水煮菜沙拉。菠菜、鸡蛋、虾仁，用芝麻和大蒜欧芹碎拌匀真好吃。回来喝点热水。其实想喝茶，但是怕自己睡不着。昨天下午六点到八点睡着了，导致正式睡觉到两点钟才睡着。好幽默。
买了一本《人渣反派自救系统》的中文实体版。好怀念。看到了它的官方人设图，沈老师还是哪个沈老师，洛冰河还是那个洛冰河。这本书真的是没有任何代餐的我的耽美启蒙，真的很喜欢，真的很喜欢。沈老师那种清冷中二慵懒钓系正直狡猾的人设实在是独一无二而浑然天成，当年给幼小的我带来了多少震撼和幻想。还有哭包1。现在的很多文章哭包1都像神经病，虽然沈老师也觉得洛冰河神经病，但是小洛的人设真的是很可爱很少女的哭包强1。人设图里面最让我感到满意的是尚清华，不是那种暖色系的小男孩人设，而是那种瘦小古板瑟缩的老实人长相，这个更戳我哇。漠北君你好大的福气。
写完了这些之后仍然感到不中。有一种淡淡的忧郁萦绕在心头。可能累到了。
冬令时确实让人感到有点不安。天黑得早，有种淡淡的孤立感。要是下雨就好了。或者让我看到窗外的光，车水马龙的街道。想起了杭州的书房，窗户下面就是小区道路，到了下午四五点就会有很多小朋友跑过。那一扇被闪闪发光的广玉兰填满的忧郁而热闹的窗户。
累了。洗个澡，然后考虑考虑雅思的事情吧。真的累了。我希望令宇更新了，我能边洗澡边看。哎呀皮痒，太干了。昨晚看完了琳达琳达琳达，真好啊，尸体回暖三分钟。也许学完雅思之后可以指定一下雅思计划，然后把琳达琳达琳达的观影笔记做掉，然后想想接下来再看什么书。要不要看伍尔夫？还是大江健三郎？大江健三郎吧，他的文风很凶狠，现在看很解压。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Downpour &amp; Trams</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251101/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251101/</guid>
      <description>正在寝室里复习，窗外突然下起了暴雨。这样的暴雨在英格兰很常见，或者说荒原、沉默的橡树和暴雨在英格兰就是一种习以为常的事情。但显然我没有对此习以为常，甚至于每次看见暴雨都会兴奋得要死。我给自己喷了一泵Aesop的Rozu，闻着湿润馥郁的雨水松木和玫瑰的气味，感到愉快、忧郁而快乐。
昨天在巴斯，在雨下大之前冲进了火车站，站在站台边上看着轨道之间的暴雨。隔着灰白色的雨幕眼前是高地上层层叠叠的彩色的石头房屋，在远处是青黄交杂的秋山。一种不同于诗情画意的烟雨迷蒙被颇有年代的英文铅字印刷站牌、黄色的雨棚环绕着。那时候我心情不算好。我花了有点多的钱，正在感到购物的快乐和忧愁。我看着伊索店内导购小哥那双干燥温暖的小麦气味的蓝眼睛，迷失了自己，买了一瓶橘子面霜和一瓶香水。并且我还很饿，想着冰箱里剩余的一盒生牛肉和一把仅剩的干意面。
这样的场景有点相似。一年前，2024年的夏天。我在山手线新宿站台上。那天我跑了三个bic camera，买到了一个名为cp1的CD机。我仍然怀抱着买到了心爱的东西的欣喜和花了钱的不安感在等车，站内下起大雨。那时候我拍了一张照片，雨水打湿的站台铁轨，绿色的电车，层层高楼。
我又想到了最近看的电影《琳达琳达琳达》。在电影末尾的演出环节，在摇滚的音乐下导演给了很多空镜，雨水下的走廊，雨水下的空教室，雨水下的排练室。它很好地传达出了一种关于青春的狂放和忧郁。它的意图很明显，让人感到清楚的忧郁。
那么我这几场雨的意图又是什么呢？
我思考了一下。我第一个想到的是不安、离索和动荡。雨水总是和电车火车相结合。在绿色的山手线、绿色的GWR中，我的情绪在站台上盖在灰色的天幕下闷闷地发酵，越来越响亮。这其实是幸福的。闲来无事，买到了喜欢的东西，有时间在这里胡思乱想，思考一些细腻到过分的东西。我正在自豪自己拥有这样的余裕和这样的天分。铁路闪闪发光地延伸向远方，总是在路上，总是离开家，但总是面对着不可知的惊喜，总是有一个温暖的小港湾等待我的暂停。前面所说的不安、离索和动荡其实是一种安稳之下的微微的忧郁。倒不是为赋新词强说愁，反而是一种说不明道不清的心中的微微淤堵。</description>
    </item>
    <item>
      <title>《春雪》书评</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251019/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251019/</guid>
      <description>在飞机上。在看《春雪》，真心觉得松枝清显是个癫公。不过由于三岛描述得很细腻，所以你能懂松枝为什么会这么做这么想。但是属于理解但不认同。聪子高洁聪慧大胆，我更喜欢她。
话说回来，三岛的文风跟我真的很像。细碎的描写，突然的感慨和支线，突然的议论，有一种散文一样的美感和简单的故事情节。
优雅=犯禁，这是松枝清显一直发癫的逻辑根源。
十八岁的松枝清显是天真而冷漠地沉醉在自己的优雅艺术里的，他不会理会身边的任何人。所以他失去了饭沼，失去了很多人。这个时期的他是沉默的违心的轻飘飘的展示品，连对聪子的爱都要包装成嫌恶和敌意。
于是这种沉默让他反复错过了聪子订婚的流程中悔婚的时机。接着他就升华了，在歪理上想通了，发现了自己更为优雅的犯禁办法，去同订婚的聪子私会。这种私会带来的刺激感和自以为是的优雅满足感让他甘之如饴。
还有一个支线是他的青春。和外国王子、本多之间的轻松愉快的玩乐，讨论，学习，都有一种精巧的轻快感。本多性格笃实nerd，能够作为一条线牵着松枝。本多真的是个很好的人，朋友做到这个地步实在是很了不起了。异邦王子就像一种衬托，一个松枝生活的底色，贝斯。王子的妹妹病逝带来了松枝的不幸，王子的离开宣告着他青春的结束。
事情败露后两个家族也很有意思。来自鹿儿岛的乡里别松枝家居然还挺有节目，太奶相当叛逆，亲爹莽夫一个很有喜剧效果，亲妈更是八点二十形象深入人心…绫仓家不可思议的是到了后半段才揭晓蓼科居然和绫仓伯爵有一腿。我就说这个优雅又碍事的老太婆哪来那么强的存在感。绫仓伯爵懦弱得有点奇怪，不过我懒的探究。这个世界上竟然只有本多和聪子两个正常人，真是太风趣了。
接着事情败露，清显得优雅彻底变成了不堪，聪子倒是很镇定地决定断绝关系，爽完就开始修行，而清显看上去一败涂地。这时候他知道优雅的后果了，家人给他收拾那么多烂摊子，他自己还是最不好受的一个。
虽然你破防得很涩情，但是我还是觉得你是个傻逼。
然后他很破碎很优雅地怒吼，然后下定决心出走去找聪子。这时候我居然是庆幸的，因为他身上插满了要死的flag。但是本多，我亲爱的本多，你的钱没有了，你的考试也不知道有没有被耽误。我支持你考帝京大学。你真是个好人，我更喜欢你。</description>
    </item>
    <item>
      <title>灵光一闪1</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251018/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20251018/</guid>
      <description>这个学期开始每日复盘-周复盘的初尝试，并在日复盘中加入了过多的碎碎念。在翻看这些内容的时候，会找到一些有用的东西和有趣无害的观点，感觉很适合在世界的角落悄悄分享出来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>和Chat的一次夜聊</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250922/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250922/</guid>
      <description>文本内容来自chatGPT聊天时的自动语音转文字，有些内容被吞了，也有为了语义连贯作出的删改。不过漫谈本身就很想一出是一处，逻辑什么的不要太苛责。</description>
    </item>
    <item>
      <title>阅读和幻想</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250903/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250903/</guid>
      <description>我有时候在渴望一种深度的灵魂的漫游。我很难描述那种感觉，我想要让灵魂获得一种走马观花一般的激情，但是当我点开手机时，我会感到一种与激情截然相反的乏味。可是分明不久前那种激情刚刚从我的手指尖胸口四周溢散溜走，我身上还带着那种激情的余温。这种激情的余温让我面对互联网、争吵与错误的推送的时候尤其觉得乏味。
这种乏味有点像在有点饥饿的深夜面对空无一物的冰箱。分明激情呼之欲出，情感即将喷薄，但是不知道该干些什么。
接下来我就会焦虑。我乏味地点开一些视频，觉得这不是我想看的。接着我刷到了衣服，饰品，健身，学习，网友混战，大傻逼——那些让我焦虑的东西。于是我开始焦虑起来。
直到我最近找回了这种感觉，我太惊喜了，我重新找回了那种完全熟悉的激情，那种亲切的、令人感到安心的五颜六色的激情：我随便拿了一本星野道夫的《旅行之木》，看了两章，突然意识抽离出来，觉得手里这本纸质发黄的小本里的世界——阿拉斯加灰蓝色的雪原，冰凉海水中温热跳动的鱼——那种绚烂的世界刚刚在我的脑海中展开过。
于是我趁热打铁，打开了三岛由纪夫的《春雪》。这应该和三岛写景叙物的专长有关，昏暗的马车，刺骨的冬日早晨的寒气，雪片挂在赛璐璐格子窗上，层层叠叠下垂的宽袍大袖，少年精巧柔软又骨骼分明的侧脸，女子的发髻，暗光下光泽柔和的后颈，一个温热的吻。那一抹昏暗的绯色迅速地在我眼前展开又消失。我简直被眼前的世界震惊了。
接着我开始思考这种激情。同样是旅行，看links的视频带来的激情似乎和星野道夫的书的激情不太一样。同样是故事，我前天看的《共同警备区》也没有给我那种沉浸式的激情，再往前的《关于莉莉周的一切》也没有。不过《莉莉周》后来给我带来了激情——我把它变成了我的意象，我开始在自己的小说里使用：青色的禾苗，以太的歌声，演唱会、青苹果和水果刀，冲绳的旅行和探险家的死亡，深夜麦田里的霸凌。它们一幕一幕从我的眼前带着青绿色的滤镜闪过。
结果是，我意识到了我的激情的来源——我的想象。感谢我没有心盲，甚至太没有了，我的脑海中有一片广阔的宇宙。绕来绕去，居然还是同一片偶尔被我厌烦的关于想象与创造的宇宙。我有一段时间没写我的故事们了，我有点厌烦，反复梳理大纲的逻辑和细节让我不能继续漂浮。还是深夜躺在床上随心所欲地乱想来得令人感到兴奋。只是有时候想象力会变得贫瘠，如果我在阅读/输入某些足够令人浮想联翩的、信息量充足殷勤又翔实的东西，我的灵魂就会再次起飞，飞到那个五彩斑斓的宇宙里。
原来如此。</description>
    </item>
    <item>
      <title>unnamed-cosmic-wilderness</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250831/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250831/</guid>
      <description>车子行驶到一片原野上，弗拉季像是睡着了，我停下车。
在天边的余晖下，他轻飘飘散发着银色微光的面容染上了一些沉郁的血色，看上去栩栩如生。我注意到他的投影规律地正在模拟熟睡时绵长的呼吸，银色的光辉像潮水一样在车内安静地涨落。
四周只有发动机的嗡鸣声和风声。
车外是两个区块连接处无人的荒野，碎石沙砾和灌木颤抖着跪伏在天边微茫的血色一线之下，大朵的阴云卷挟暗色涌来，风穿过狭长的闪亮的公路，我打开车门，坐在车沿，它们扑击到我的身上，回旋进车里。
弗拉季的本体，那个被改造过的扫地机器人被放在副驾驶，仍然在沉睡着。
我校准了导航，规划好了前往下一个城市的路线。油箱里的油有些不够了，我看了看后座里的桶装汽油，盘算了一下里程。
我关上车门，发动车子，我没道理在这里停下，我还有很长一段路要赶。
然后暴雨就来临了。
我打开车灯，穿越层层雨幕，在世界的轰鸣中沿着闪闪发光的虫洞向前冲去。</description>
    </item>
    <item>
      <title>一些可能会成为废稿的碎片</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250829/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250829/</guid>
      <description>1 一种空旷的愤怒再一次击穿了佐藤的心脏。话筒还在嗡鸣，聚光灯照射着他，他的眼前一片空白。刚刚那种极乐以一种过于迅速的速度消失，远远快于od、性爱或者死亡带来的快感。他突然感觉到沮丧，紧接着是一种更加空旷的绝望。如果情感不足以浓烈到让他昏头，那么这种情感就会吸吮自己的心脏里的血液，让他感到恐慌。
佛像，佛像，佛像。自己面容的巨大的佛像在荒原上凝视着自己。荒原是空旷的，坟冢是空旷的，他赤身裸体地站在荒原上，身侧是无尽的呼啸的风，脚下是更深的深渊。那双悲悯的眼睛低垂着看向自己，佛像的血肉逐渐丰盈。“赎罪的苦行僧”这样的身份是不是和现在的状况有些背道而驰了？
就一次。他带着这种空旷的恐慌颤抖着想。
2 佐藤产生了那种空茫的愤怒，因为一切都看上去像是他的自作自受，但是他感到不快，甚至于想要去使用他的特权去伤害更多的人。加上之前对于店长那暗自忍让下去的怨愤和对自己人生似乎划入深渊的恐慌，佐藤突然感到巨大的无力。
那么怎么办呢？他像一个伥鬼，只能去伤害第一个对他好的人。
春分，寺庙，佐藤接过了空也递过来的一把匕首，不甚熟练地划开了自己喉咙，眼前是游佐惊慌失措的愚蠢表情。
3 佐藤整理不好自己的情感，他一向不擅长这个。他是个软弱的人，那种浓烈的憎恨驱动的死亡又让他感到疲惫了。反复的死亡太恐怖了，去恨别人也太累了，恨来恨去复仇来复仇去最终伤害到了仅剩一点在乎自己的人，最后统统化为利剑刺向自己。
佛祖啊，这真的是给他的礼物吗？他早该知道这场死亡的赌约里，放在“灵魂赎罪”这种意义重大的筹码对面的是什么东西。
但是他能怎么办，他无能为力啊。
他想到了一个危险的想法。这个想法在他的脑子里缓缓成型，樱井和游佐不甚清明的眼睛在他脑子里盘旋，拉扯着他不剩多少的道德。
4 所以在深夜的幻觉中，他又看到了空也。你到底是谁？他对已经成为自己面容的空也喃喃道。
他看看自己车内的lv，看着盖在自己身上的prada外套。车内有好闻的香水气味，他的面容是疲惫而体面的。
好讽刺啊，一个魔鬼，一个不能用死来赎罪的罪人狼狈地、屁滚尿流的、伤痕累累地衣锦还乡。
而故乡已经没有人了，那个重组的家庭早就抛弃了他和他的茨城，搬去了哪里？名古屋还是横滨？不重要。
一种巨大的厌烦再次支配了他。在深夜他第一次将自己的目光投向未来，然而未来是一片空茫。
车子错误地开向了千叶，开过了头，已经沿着海岸出了千叶市。眼前还是成片的山林。他感到精力不济。于是他在小道停了下来，靠在车门上哆哆嗦嗦地点烟。
一包烟过去，天色泛起了鱼肚白。他看着朝霞，被绝望攫取了心脏。他扔下其实一直在响的手机，跌跌撞撞地带着车后备箱的麻绳向树林中走去。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Daisy Bell</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250825/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250825/</guid>
      <description>Hint: 看不懂？看不懂就对了。这是我关于我的OC03/世界执刑的一个概念性脑洞。这是一个设定复杂、情节很多的故事。但唯一肯定的是，小徐哥这样的绝望自白是我能想到的最浪漫的场景。嘿嘿。
既然我已经走了这么远的路了，我还能单单将我的怨愤发泄在那阿蒙森堡之上的信号塔上吗？
弗拉季这么问我。
我沉默了。
我的狐疑在我抵达信号塔前击碎了我盲目织就的仇恨的口号。我宣称我敌视这名为“精神网路”的恐怖巨树，我宣布指责所有人类的悲欢，可是这一切都在不谙世事的我的旅程中不攻自破。我不得不承认这一点。
我始终是个自私的人，将自身的怨愤怪罪到整个世界；我始终是个软弱的人，不敢承受来自精神网路四面八方过载漫溢的情感。当他们的血泪飞溅到我的面前时，我其实是茫然的。当我和小向打开季岸的遗书时，我为什么感到那样仓皇的悲痛？当我看到木然那张恬静的投影面容时，我为什么握起了拳头又放下？当我看到像我求助的债台高筑的点点时，我为什么要仰头瞪眼忍住眼泪？我看到的是痛苦的人，我想要怪罪谁，可我不知道我该怪罪谁。肖君吗？百货商场吗？弗拉季吗？整个世界吗？
也许我应该怪罪我自己。
心如铁石三十六载，徐音书啊徐音书，你栽了。
我看向昏暗的展览馆中安然沉睡的那具被人们奉为圣人的弗拉季的肉体凡胎，更大的无力从我的身体里涌出来，变成包含着混沌数据流的大颗大颗的液体，从我的眼眶轻易脱出。
难道我仍然要宣称“我要毁掉从你的胸膛长出的那株文明巨树”吗？“我要毁掉你的技术野心、军事才能和文明丰碑”吗？可是这个见鬼的世界是你一直渴盼的。
我还能再仇视你吗？我还能再崇拜你吗？我的爱人。
西蒙在沉睡，文妮莎也在沉睡，这样灰扑扑的夜晚静悄悄。没有那样代表着广告、监视、脑控的不详的蓝光，没有寂静的电子宇宙中恼人的回声，活着的人类仅仅在注视着死去的人类，在宇宙最不起眼的一角真空中仅仅存在着。
我活着，因为我正在活着。所以我还能流泪。当我面对你的时候，我作为人类巧合推选的代表，背负起了人类的全部情感。而你已经死了，带着不可知但也曾经饱含情感的历史，满怀希冀地站在未知的立场上，残酷无情而天真慈悲。这太恐怖了，我受不起。可是我爱你。这是我的第二层可悲。我爱上了一个死去七十载的死人，一尊光辉灿烂的神像，一个电子幽灵，一位人类的公敌。我发了疯一般想要亲吻你，因为它永不可能，所以我只是个疯子。</description>
    </item>
    <item>
      <title>大鸟转转转农场日记</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250804/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250804/</guid>
      <description>星露谷私设脑洞，谢恩x玩家向，bl，玩家人设为外表开朗热情内在刻薄变态的城里来的小男娘，谢恩为原设定臭脸madao邋遢抑郁单纯爱鸡男。一切都只为了爽。觉得变态就对了。能接受就OK？⬇️</description>
    </item>
    <item>
      <title>在飞机上</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250803/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250803/</guid>
      <description>早上好，中午好，晚上好。
请原谅我时区混乱带来的时间上的困惑。现在是伦敦时间半夜04:05，北京时间中午11:05，我正在西伯利亚的荒原上空。我们的飞机从希思罗西南-东北的跑道起飞，飞跃阿姆斯特丹、赫尔辛基、圣彼得堡，穿过西伯利亚平原，面向蒙古继续飞行着。
我本次乘坐的航班是CZ304，从伦敦希思罗到广州白云。执飞飞机为一架有蓝色梦想客机特殊涂装的B787-9，比同一时段起飞的北京航线的A350更新，有相当流畅的机上wifi，有着电控透明度的遮光舷窗，机龄近6.3年，年轻可爱。
更早的时候，我在希思罗观景台上和新认识的另一位朋友一起拍下了这架飞机执行前序航班任务的着陆过程。在暮色四合的21:30，漂亮的蓝色客机迎着夕阳降落。拉了个飘，在跑道尽头进近到gate7，我们亲眼所见。然后我们跑到登机口前的costa，在大落地窗前看它下行李，加油，上行李。还有眼前的一架飞机在执行起飞前检查单，看着驾驶室里的机长冷舱启动。一切都轻松又愉快。
飞机上显然还在执行伦敦时间。窗外应该是天光大亮，不过电动窗帘用一种神秘的蓝紫色遮挡了光线，舱内一片漆黑，娱乐屏和指示灯闪闪发光。我找了个playlist，给自己穿得暖暖的，左右睡不着，起来玩。我站在走道上，被有线耳机拉扯着微微弯下腰。眼前是一种静谧的、模糊的蓝色，人们沉静的睡颜。</description>
    </item>
    <item>
      <title>写于希思罗机场</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250802/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250802/</guid>
      <description>我是带着诸多踌躇又复杂的心绪来到伦敦的。
我在害怕未知，我害怕从离开家一千公里到离开家一万公里。隔着七个小时，一万公里，我那种被连根拔起的不安在变本加厉地叫嚣着。不过我带着“要让自己变强大”的目的一个人来到伦敦，无外乎就是要克服这种恐惧。在bankside的宿舍里，因为屋里很热，每天晚上我就开着窗，带着那种不安的、似乎随时会飞起来、离开的行路的声息入睡。窗外有警笛、路过行人的交谈声，风吹树叶发出的宛若雨声的细碎声响，报警的自行车，经过的大喇叭、小游乐园里孩子的笑声。这种带有“随时就要离开”倾向的氛围让我的睡眠非常不好，加上并不完全的倒时差，我每天十一点就昏昏欲睡，早上六点半就无法再次入睡。清晨的声息太让人不安了。包括在希思罗面对安检的时候我的手在抖——我为什么会手抖？我的内心怎么会这么软弱又胆小啊……
我旅行的另一个目的是，我正在尝试消弭着自己发自内心的扭曲的自卑，以及从之衍生出来的、对身边所有人的敌意和批判。我想要变成一个平和乐观的人。但是我正在悲伤而充满嫉妒地发现，在成年之后能够保持乐观而知乎天命的人大多家境殷实、人生顺遂。其实我的人生并不差，不然我也不会来到日本、英国，在旅行的状态下有机会去认识我自己的种种。但是我还是感到屈辱而自卑。
不过这种感觉近来好了不少。当我在旅行的时候我变得宽容不少。我分明是可以和任何人展开一段对话的，我分明是可以询问、犯傻、在原地团团转、抱怨，做出诸如此类这些事的。而且我真的很喜欢伦敦的行人：你能看到那种眼神湿漉漉的小狗，小女孩纤细而窈窕的腿和可爱的鞋子，小男孩猕猴桃一样金色4毛茸茸的脑袋。路人充满创意、令人眼前一亮的穿搭，大爷那种和善而兴致勃勃欲言又止的表情，还有长得很像Naomi，小老鼠一样可爱的longchamp店员，社畜哥皱巴巴的裤子和穿错的袜子，抱着一大捧花的只露出一双眼睛的穆斯林女士，开朗而充满干干劲的deiago，和白崖和我顺路的不知名中国女士，穿着拉夫劳伦exhibition line的阿拉伯小男孩。诸如此类，种种种种，他们身上都有那种可爱的、值得夸赞和大书特书的特殊点。我也会是这样的吗？我不知道。这种思绪很复杂——那种不再欣赏、反而戒备的感觉在我回国值机的时候又回来了。我看到了一群新东方游学团。那一瞬间在我心头燃烧起的那种感觉到底是什么？我讨厌他们。我不想对诸如出生家庭、游学臭小孩这种人有任何的宽容。（不过现在在金色的夕阳里面，我前面那个穿着深圳校服的妹妹我很喜欢她哦，因为她也很喜欢夕阳！）我暂且只能将其归类为人总是会对自己看得太熟悉的事物感到无趣，也许我只是看什么都新鲜。
可能这一篇旅行报告看上去充满了纷繁复杂的负面情绪，显得这段旅行非常失败。不过事实上，这次二十多天的旅行非常、非常幸福。只是过多的幸福让人变得无言，并且真正恒久的幸福瞬间需要经过时间的筛选才能得知（就像洗胶片一样，这种回忆的延时高光非常有趣！）现在较为满意的旅行是：白崖，marylebone，和Allison在covent garden雨中逛街吃千层面，在LSE图书馆度过的一个个昏睡的下午。我已经在小红书、ig、x、微信发了太多太多，现在再详细叙写已经有些令人疲惫了。
很有意思的一个点是，我会试着把一段旅行同音乐、气味联系在一起。这次陪伴我的记忆香味是ysl的学术大道24，和lelabo的ylang49.这种怪异的、带着些倨傲生涩的气味却让我在这样不安的环境中感到舒适和愉快。我买了一张专辑“songs for the nervous planet”，买的非常成功，每首曲子都很好听，音乐迷幻、浪漫而又悠闲。听着这样的曲子坐在blackfrairs的火车站台上，或者拖着行李箱前往哪里哪里，或者在深夜补课件，这张专辑会让我感觉我的生活有些bgm，很有vibe。
现在距离飞机起飞还有大约三个小时，我正在T4安检内的costa享受着夕阳、打字，悄悄观察前面的小妹妹。我穿着alo柔软的新买的外套，今早刚刚把一些行李（包括我新买的aesop面霜、拉夫劳伦的厚衣服、鞋子、吹风机等）寄存并邮寄到Bristol。我在早上十点就退房了，全天都窝在bankside周围的咖啡店和前台，逛展，吃东西，买纪念品。
总之，我很满意。在某个深夜我激情购入了阿联酋航空再次前往希思罗的商务舱航班，希望在九月份我能够延续我的英国之行。祝未来的我一切都好。以上。</description>
    </item>
    <item>
      <title>从白崖到男同性恨吵架</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250801/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250801/</guid>
      <description>奥古斯彻底陷入了幻觉。
塞萨尔坐在他亲爱的飞天法杖上，饶有兴趣地看着面前男人空茫的瞳孔和渗出细汗的瘦削面容。那人露出了困惑而幸福的笑容，小心翼翼地接过了塞萨尔递过来的光明剑，谨慎地将纤细的剑身插入了自己的大腿。
于是奥古斯跌坐在地，跌坐在夏季疯长的草丛中。他单膝跪地，仍然在困惑地挣扎，想不明白自己为什么站不起来。他摸了摸伤口，脸上红晕更甚，盯着空气中不知内容几何的幻影，伸出手来，抓了个空。
塞萨尔突然觉得有些不快。
他拔出剑，再一次灌满光明魔法，递给奥古斯。
奥古斯再一次刺向自己。
这般来回几次，月亮轻轻跃升至海面上，在奥古斯的背后露出一些忧伤的冷光，照耀着漆黑的波浪。奥古斯跪伏在月光下，倒在沾满鲜血的草窠中，身后是一条长长的沾满血迹的倒下的草径。
塞萨尔小小地盘坐在他的身边，宛若抚摸动物一样抚摸着奥古斯，看着他急促地喘息，双眼圆睁，瞳仁颤抖，神情亢奋，面容上可憎的人类伪装已经破裂，露出了更多混乱震颤的眼睛，看上去极为可怖。
“没事的，有我在哦。”
塞萨尔轻声说道。
“你看到的都是真实的，我可不会撒谎——好好奇啊，你到底看到了什么？你有没有看到我？”他一边喃喃自语，一边用手指搅动着奥古斯颈侧的伤口。那里有一个新生的眼珠，瞬间被他戳爆。奥古斯浑身一抖，发出了羞赧的呻吟。“想必是没有吧，你看到我总是被吓成兔子一样，怎么可能露出这样的表情。”
塞萨尔的一垮小脸，暴怒起来，精致圣洁的脸蛋扭曲变形。“所以去死吧！你这个懦夫！今晚你就这样可笑地死掉吧！”他踢了奥古斯一脚，踢到悬崖边上。
身上的剑扭转了方向，奥古斯吃痛，蜷缩起身体，发出混合着笑声的抽泣。
塞萨尔突然又觉得无趣起来。“对，又是这样。你又轻易地死掉，越来越像个废物。然后你忘掉一切之后，带着你新的软弱来在我面前献媚讨好。如果你连这样的幻觉都抵抗不了，凭什么还能握着属于我的权柄？你怎么不去死呢？”
他对这脚下的草地发起火来。那洁净柔软的干草，还带着白天温暖的太阳光的味道和海鸟的绒毛。在火焰魔法的灼烧下它们迅速地燃烧殆尽，扩大成一片小小的火海。
他却突然听到了奥古斯虚弱的声音。
奥古斯说：“对不起。”
他暴怒转头，用法杖挑起挣扎着站起的奥古斯，把他拎到悬崖边上堪堪站住，抽出剑，刺进奥古斯的嘴巴，从后脑勺穿出：“我最讨厌这句话了。”
奥古斯却双手抓住了剑刃。然后他双手用力，缓缓抽出，啐出一口血，把剑扔到悬崖底下，落地声淹没在风声中。
然后他仿佛又陷入了幻觉，瞪大双眼，冲上前去，紧紧抱住了塞萨尔。
塞萨尔怔愣在原地，犹豫着是否要伸出双手回抱奥古斯。于是他听到了奥古斯嗫嚅的、颤抖的、宛若呓语一样的声音。
“这句话不包含你。”
他语气颇为讽刺地在塞萨尔颈侧耳语，带着泥土与血腥的气息轻轻喷在塞萨尔耳廓。
“我不认为我对不起你。我对不起凯瑟琳，我对不起妹妹，对不起莫温妈妈，我对不起我的父亲们，我对不起威廉，对不起很多人，可是这唯独不包含你！不如说我对你失望至极——”
塞萨尔挣脱开来，难以置信地给了奥古斯一个耳光。
奥古斯踉跄后退，艰难站立，他的血渐渐在变成诡异的粘稠的黑色，在他身后滴滴答答地滴落：“我没有找借口吧？你蒙着我的双眼、握着我的手把刀刺向他们，你正在以我生不如死的痛苦取乐，然后又声称我是劳什子负心薄幸汉，可我确实跟你不熟——”
塞萨尔冷笑出声，讥讽道：“而你意志薄弱地顺应了我的诱惑——”
奥古斯用哀伤的眼神望着塞萨尔：“我曾经恐惧地试着信任你。”
塞萨尔下意识回道：“那你就是个蠢货。”
奥古斯又颤抖着踌躇起来。这句话对他显然打击颇大。他嗫嚅着想要说“我不是”，话到嘴边咀嚼再三，最后被恐惧与沮丧咽回嗓子眼里。他身披月光，缺乏血色的脸孔被身前的茜色的火光映照得酡红，形销骨立而畏缩地矗立在悬崖边。塞萨尔抱着巨大的法杖，仰头看着这个可怜的男人。
四下里突然变得寂静起来，火焰剧烈地燃烧过荒原，发出繁复的爆裂声；海浪夹杂着风声从悬崖之下声声传来，卷挟着奥古斯濡湿而悲伤的以太延伸向无尽的墨色的原野。
他突然想明白了一些事。于是他试着说出了他的猜测：
我知道了——你爱我。你无药可救地深爱着我！然而你把它掩盖在喜怒无常和甜言蜜语之下……
塞萨尔呆愣住了。
这是爱吗？</description>
    </item>
    <item>
      <title>两则提示和获得的感悟</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250710/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250710/</guid>
      <description>记录一下六月份看过的最为振聋发聩的两句话。
温和派要允许激进派的存在，没有激进派就不会有温和派的生存空间。 其实我想要聊的是女性主义。我身边有很多观点尖锐的女权派，并且在小红书这个平台上冲浪不免碰到很多关于激进女权的话题。而我个人是个相当中立的保守派，对女性主义怀抱的是一种“理解但是不愿支持”的态度。
打小我活得比较中性，有很多的男性朋友，对强烈的女性特征其实抱有一些抵触。再加上一些模糊的性别偏好、广泛的爱好、模糊的性别观念，其实我一直持有的观点是：人只会是人，男或者女只是标签，这和胖或瘦、高或矮、弯或直一样都只是标签。再加上家里较为保守的、我爸长期缺席的氛围，我关于sex方面成长得相当地下党/保守，（甚至现在写黄暴小说都写不下太露骨的）。
所以当我看到一些尖锐的女性主义观点和尖锐的女性主义行为的时候，我会产生强烈的敌意。譬如看到“他爸的”“好逼”我会觉得十二分的没必要，因为人可以选择不骂；再比如看到“可是宝宝，女性主义不是规训力量”这种话我会感觉到自己正在被人规训，浑身不舒服；看到譬如“在西班牙我就要露出自己的乳房，凭什么男的可以露”“因为男朋友读了我的二十六岁女房客我跟他分手了”的时候我会感觉到强烈的不可思议和鄙夷。
并不是说以上我的观点现在就是不对的了，现在我还这么想，我还是讨厌这群人。我还是讨厌这些话术的拥趸。不过女性正在持之以恒地受到差别对待这件事是一个存在的事实。从就业，到安全到日常生活，甚至是生命权利都受到了差别对待。我也讨厌男的，不能收拾干净自己，不能有礼貌地说话，不能安静下来，不能不装b，不能共情，把无礼当率直，把冒犯当俏皮。
所以我需要对尖锐的女性主义保有容许存在的态度吧，我想。我需要怀抱一种卑鄙无耻的庆幸去感谢这样的人存在。如果不赞同的话，我也会去敬仰她们的勇气，敢于发表自己的观点，敢于在互联网上直面争吵，敢于在现实中展现自己的所有。无论观点的对与错（我是坚定的不可知论者，我认为观点不会有正误），至少有一部份人有那种敢于发声的愚勇，而不是像我这样躲在层层定向背后的博客里发表微小的心声。
我正在学习去观察、欣赏社会的现象，而非发表观点和做出评价。我对这些人刻薄的苛骂必然是对于我不可更改的性别的背叛，是一种另外的软弱与卑劣。她们发表观点的时候（除去一小部份圈钱的）抱有一种慷慨的大度将我概括到她的语义之下并让我感到冒犯，即使如此，我也不能仅仅用我的卑劣去看待她。
这是我最近的一点观念的改观。
有时候你购买什么东西，其实你正在渴求购买到一种生活状态。 但是实际上生活状态不是靠一笔消费就能达成的。
所以我对“消费主义”定义是：如果购买它不能让你的人生变得更好，那么这就是一笔需要审慎的消费。有用的消费包括了：健身，补牙，理发，收拾小窝，收拾自己，诸如此类，手帐本和穿孔其实算擦边消费。
这句话看上去不像是我能说出来的，哈哈。我真的一天到晚都在消费。不过我也不打算反思或者悔改，因为我无耻地宣称我获得了情绪价值。不过道理还是道理。只是我心甘情愿地给消费主义赏脸一点。当然这也是我坚决不买任何盲盒、现在也不买谷了的原因。手帐本和穿孔什么的还是知错不改。
其实这也是我接了很多广，从pr那里得到的暗示。我宣传某个商品，其实是通过图文笔记营造出一种规律的、有审美的生活状态，从而吸引人们去购物获得我这样的生活状态。所以，1. 其实这样的生活状态是可以伪装出来的。大部份购物都是受到了伪装的生活状态的引诱欺骗。归根到底人还是要在购物前想想自己的人生和图片之间的差别，认清现实。2. 可以通过观察这样的照片去作为一种显化的途径，确定自己真正想要什么，然后去努力。譬如我一直想买一件修身荷叶边可拆卸袖子的漂亮波点上衣，但是我发现我有点胖，我其实在向往博主瘦瘦的身材。于是我去健身。（不过衣服还是买了，哈哈）
问题说到底其实还是贫困（时间和金钱的贫困），消费其实是不利于接近理想生活状态的。这是一种对于长期好生活投资的一种借贷，把它提现成为短期的愉悦。譬如ktv两小时之于去健身房有氧无氧两小时，譬如买一个手表便利贴之于去纹个眉解决一下消失的后半段眉毛。
所以前两年的时候我总想死，现在一点也不想了。我想要活很久，赚很多钱，让自己过上自己喜欢的生活，变成理想的自己，然后再思考要不要死的问题。</description>
    </item>
    <item>
      <title>人生的里程碑</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250707/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250707/</guid>
      <description>我有时候会在想，为什么我有这样不讨喜的刻薄？为什么我软弱又自卑，为什么我沉默又胆怯？我的光彩照人和不顾一切的左冲右撞的勇气去哪里了？
我想要把它归咎为譬如原生家庭如何如何，或者在十八岁遭到了如何如何的挫折。我拿佐藤的口去陈述那种对于我扭曲内心来源的求知欲。但是归根到底我怨恨不了任何人。
但是我并没有得到答案。也许只是因为我太渺小了，而世界太大了。但是我这样小小的人居然要在大大的世界中表现出一种见怪不怪的姿态，这是必然丑态百出的不合理的做法。伪饰都是假的，包括了强装镇定。我居然不允许我自己好奇。这当然是会露馅儿的伪装。
前两天读到了一篇极其振聋发聩的文章。人生的三个里程碑中，第一个是学习，贪得无厌地学习一切东西。第二个是开始质疑自己，包括了质疑自己已有的认知，质疑自己对别人的否定。在鄙视别人保胎技术太好之前，可以质疑自己的武断，欠缺考虑。然后去理解别人的成长环境、基于实践得出的生活经验。这在每个人之间当然是不一样的。武断地看不起别人是不对的。
所以不同于以往的盲目地改变了自己的性格和作风，我开始审慎地思考我的人格到底陷入了什么样的盲区。我好像太过相信自己的实践经验了，以至于觉得我做得到的别人也都能做到、我做不到的别人也做不到。（说出来感觉是废话，但是我有点茅塞顿开地领悟了这句废话。）我好像对自己和别人都太严格了，我才二十岁啊，我完全可以莽撞放肆，我完全可以去尊重别人的话语和决定。（这也是句废话）
所以，笑一笑吧。我最近总是这么对自己说，我觉得我的脸有点太苦大仇深了，这不好。如果带着欣赏而不是评价的眼光看这个世界和自己，我一定会变好的，所以我一定要这样做。</description>
    </item>
    <item>
      <title>偷跑一段非常满意的大佐藤正文</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250627/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250627/</guid>
      <description>他总觉得去把自己如今的种种归咎成创伤或是如何如何只会让他看上去像一个无法自愈自己的懦夫。
任何剧烈的侮辱，暴烈的伤痛的幻想都只会让自己从乏善可陈的生活之中催生出来的痛苦显得矫情又娇贵。所以，如果仅仅是一次失败的表白，或是一些平白无奇的被忽略、被嘲讽，他就因此产生创伤只会凸显他自己的不成熟。况且，万一自己真的做错了什么事，伤害到谁，仅仅只是受到理所应得的惩罚呢？仅仅因为无伤大雅的争吵而呻吟是不负责任的。
所以他找到了一个自我狂欢的办法。当自己被堵在厕所争辩的时候他在期待自己被按在马桶里饮用粪水；在废弃的工厂中发生争吵时他会幻想自己遭受了莲见在荒原上受到的侮辱，在围观和嘲笑声中当众自渎。这会让他感到好受一些，能够恍然大悟，啊，原来我的痛苦是有迹可循的。他一直期待着渡边把他打到骨折，勒死自己，把他吊死在学校保健室中，而不是在那个昏暗的夏天仅仅冲着自己的肚子捣上一拳。
那天晚上他带着这种幻想，和无伤大雅的难过走在回家的路上。妹妹跑过来抱住他的小腿，妈妈的新丈夫关切地抹下他脸上的血迹，妈妈递过来干净的热毛巾，而他尽全力绷住脸，脑内还在演示着他自己的死亡。
当晚他读了小说月刊上苦行僧的故事，记住了那个虔诚殉道的僧人「空也」。他把空也描绘在日记本上，心里却产生疑问。关切的家庭，温和的老师，普通的同学，平凡的活着，平凡的受创，平凡的招猫逗狗然后挨打，似乎仅仅只能展现伦理约束下平凡程度的悲伤。那如果他的愤怒、他的悲伤格外多呢？这是不是在昭示着他此生注定在预支自己的不幸，来惩罚他的多愁善感、不通人性和自负多疑？
这一种怀疑在山田往他的喉咙里灌入沸水的时候得到了确认。这就是对他内心沸腾着的冗余的情感的惩罚。不过，值得感激的是，佛祖的大手自从那时就降临了，祂轻轻拂去了那一条沸腾的苦痛，佐藤已经记不清当时的感受了，山田也不记得，渡边也不记得，父母、妹妹毫不知情，当年抱着他送医的藤泽老师也已经逝世。这是佛祖对他的垂怜吗？他有点不确定这件事是否真的发生过。他又怎么好摆出受害者的惺惺作态，去哭诉指控一些子虚乌有的事情？
还好他考入了东京的大学院，他以相对无害又平和的身份顺利站稳了脚跟。毕竟在这样的大都市里不会有任何人在意自己这个几近透明的乡下小男孩。
那么为什么现在变成了这样呢？他看着身后埋葬着自己的墓茔和那座在天上安然阖眼的佛像，麻木的心底产生了一些困惑的烦躁。他不是已经很好地收拾掉了他的悲伤和愤怒了吗？不是享受生活，及时行乐，就足够了吗？难道他这去而复返的情感还是太过浓烈了，以至于佛祖再次降下了祂的惩罚？通过这一份能够为痛苦增添杠杆的，名为「赌约」的惩罚？</description>
    </item>
    <item>
      <title>在写什么啊！！</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250608/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250608/</guid>
      <description>我曾经刻薄地评价某人“ta 看上去永远年轻永远愤怒，但是这种愤怒让 ta 看上去像一条无脑狂吠的狗。”从我被卡夫卡和大江健三郎触动的那些完蛋瞬间来看，我一直欣赏的是一种内倾的、隐忍的愤怒，拒绝愤怒的狂暴发泄，并将其付诸于实践。于是我开始考虑写小说，我写了一些相当限制级的故事，我创造了徐音书，弗拉季米尔，索恩医生，佐藤小树，用他们的暴力来象征我的暴力。我的笔下总是充满着愤怒，自残，性爱，药物和侮辱。我们的坦克 300 行驶在暮色四合的雪原上时，正如我小时候看着千岛湖树林里坐在枝头上唱歌的凌青青一样，我看到提着露营灯怒吼的游佐和笑着切腹的佐藤。这是我能想象到的最浪漫的事情。我第一次看到大江健三郎的《十七岁》时，看到男主在濡湿的春夜里的手淫和失禁我感到恶心，但是他写得太美了，我一下子就明白了这背后的丧气和绝望。暴力在我这里属于丧气和绝望。所以暴力的佐藤いつき伴随着我的旅行，他代表了这一整年来的我的丧气和绝望。</description>
    </item>
    <item>
      <title>大运观察笔记1</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250528/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250528/</guid>
      <description>尼龙非常漂亮，高级而完美的绿化使得我能够在一个整洁现代的环境中亲昵地观察自然，在这里我很容易得到满眼浓郁的绿色，这就是最能够让我感到幸福的地方。
我的寝室窗外有一株小叶榄仁。它被普遍地种植在深圳，叶片呈细小的卵形，叶色嫩绿，随风摇曳或在雨水中颤抖时非常可爱。春天它发出密密麻麻的新芽时会传递出一种惊人的生命力和秩序感，是一种非常努力而有边界感的树。在秋天它会呈现出一种鲜明的橙黄色。每天我去厕所经过天桥、打水刷杯子、出门拿外卖都能看见它，它作为一个代表、使者向我传递一天的讯息，包括风、雨水、云象以及我的心情。它的下面会刷新小猫，小猫喜欢在这里晒太阳和抓鸟，我在天桥就能看到。
最惊心动魄的绿色出现在校巴上。最佳的乘坐时间是下午的四点到六点，从下园到上园靠近体育馆的那一小段，高速桥洞下。这一段左手边其实有个明清古坟，还有点集装箱房，不过不用太介意，它被密林环绕，其实只能看到密密匝匝的浓绿。右手边是大运公园过分葳蕤的树林、漫山遍野三角梅与草叶的坡地。这个时候校巴内部还没开灯，窗外日光晦暗，有时候有夕阳金光倾泻跃动，没有夕阳的时候密林呈现出一种流光溢彩的亮绿，深深浅浅，绿色映入昏暗的车厢，呈现出一种纯粹深邃的质感。这一段路一点也不比叡山电铁差。
还有一个令人兴奋的事实是，我的寝室就在大运公园这一片巨大的森林边上。每晚我躺在床上冥想的时候，我会根据提示将思维无限放远，使用耳朵将尽可能远的一草一木纳入我的精神网，让自己沉入山野。这时候我会惊喜地意识到，我与真正的山野只有一条公路之隔。我能够听到雨点敲击树叶发出的真实的沙沙响声，树叶间的摩挲，落叶腐烂的生息。春夜濡湿的草木气味从窗外慷慨地涌来，混杂着猫咪睡梦中的呢喃、虫鸣。闪闪发光的高速公路上汽车沉默地带着机会驶向远方。这个时候我就身处在丛林之中。我会幻想那种深夜黑色天幕下大朵浮夸的云，繁复无边的黑绿色的山林。
还有图书馆车站边上巨大的花树，莲池，黄花风铃木，蓝花楹。被雨水打湿的瘸腿池鹭，草坪上宛转鸣叫、头毛恣张的黑领椋鸟，过分大只圆滚滚的棕背伯劳，低飞跳跃的白鹡鸰，优美的乌鸫，擅长与自己对骂的噪鹃。
在这里崭新的、富有几何美感的现代建筑之间，我居然有幸能够如此近距离地去了解一片典型的热带自然景观。只要行走在这样的山林里，我会对一切事物无比宽容，允许一切事情的发生。我真的非常幸福。人怎么能拒绝这种深深浅浅的、满眼的丰富婀娜的绿色呢。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年05月24日</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250524/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250524/</guid>
      <description>现在是 2025 年 5 月 24 日的 00:05，我正坐在深圳机场前往信息学院的 A4 机场大巴上，手机已经没有电了，我正在使用平板打字，来记录我 5.14-5.24 这十天的旅行。
其实这段旅行记录早就该完成了，但是前两天我一直忙着写旅行手帐，所以没来得及想太多事情。这段旅行陪伴着我的是佐藤平野和《请不要带我走》。
我很确定地意识到，这段旅行中将刻入我的人生磁带的时刻是我对着墨尔多山的那一段关于日落和星空的独白。在屋塔上对着银河，闪闪发光的城镇和巍峨沉默的墨尔多山流着泪唱人间蜉蝣，陈述着自己的梦想，剖白着自己的内心这件事太浪漫了。我这辈子忘不掉那种四下寂静的野绿，隐隐约约的藏经诵念声和狗叫鸟鸣。我唱到“千峰丛云”时，注视着墨尔多山的雪峰，看着渐渐显露的星星，开始放声大哭。
在更后面一点的时间，我跟豌豆、梅梅三个 00 后互相喝着酒倒苦水，最后有个大人总结说“二十岁是一个迷茫的年纪”。我想说的是，我其实并不知道我正在哭什么。我就是悲从中来，在山的注视下感觉羞愧得无地自容，因为在我幸苦地稳定我的生活的时候，我发现我的人生建筑在重重叠叠的悔恨和遗憾中，并在荒原上显露出一种残忍的无助。我正在赤裸裸地面对我的二十岁，当墨尔多山带着墨色像我倾倒而来的时候，我赤裸的脊背后面是一片孤独的空旷，我以色厉内荏和一腔愤怒撑起了我的现实生活，并让它看上去宁静舒适，让我看上去强大而无懈可击。
题外话讲了太多，回到这次旅行上来。这次旅行是基于我的疑惑，也就是我想要知道我到底在旅行时在索求自然还是在索求人。
细细一想，我意识到我对人的耐心仅限于新鲜感和 encounter，也就是我在维持新的关系这方面的能力实在是太差了。我其实遇到了很多很有趣的人，譬如刚刚离婚的百万博主郑郑，譬如有点文艺小品味的前长发男大领队大蒜，钢铁一般神勇的前水手帅 t 领队侠，譬如钢铁膝盖骨误入森林学校的意大利人，譬如报团来成都旅游的超健谈深圳高中教师，和他们的惊鸿一面让我感到惊讶甚至幸福。旅行非常适合让我见到不同的人。我可以观察他们，然后找到他们身上鲜明伟大的地方，然后试着去向他们学习来让自己看上去更好。
但是当我把目光投向自然的时候，我发现除了体力上和体质上的欠缺是的我被自然拒绝，我对于自然中发生的任何事情都非常包容。我爱暴风雪，暴雨，滑溜溜全是水的泥潭，牛粪，只有除了虫子。我似乎有些敬畏自然，如果自然阻拦了我惹得我不快，那么一定是自然的神灵对我的警告，告诫我在自然面前做错了事情。当我把目光投向暗绿色的山林的时候，我满心满眼都是那种惊艳的悸动。
我好难仅仅通过这一次旅行就给自己下什么定义。好吧其实给自己下定义什么的本来就是不实际的事情。人本来就是迷茫的，某个文豪会计也迷茫。这又有什么办法。其实我也不甘心于承认自己不擅长交际抑或是越野能力太差，也只能说明我有一颗丰富的内心，我有远大的理想。只是这一切的宏大让我当下的人生看上去非常微茫。这又有什么办法。
我有时候真的很希望问问自己什么时候才能长大。我想要变得成熟，丰盈，可靠，我想要做到坐在咖啡馆里，仅凭谈吐就能够透露出坚实的知识积累，在世界旅行的阅历，性情平和姿态优雅，并且彰显着审美和有序的生活的那种人。或者当我进山和陌生的队友们一起行走时，我能够体现出丰富的越野经验，认识很多树木、鸟类，背着很多摄影设备并且善于记录自然，令人感到敬佩的那种人。
有时候我在想我是不是太着急了，毕竟我才二十岁。那么，在我三十岁那年，我能够变成这样的人吗？
现在再给未来的自己写信看上去有些晚了，这个活动看上去像是出现在小学德育课程上的内容（笑）
所以我什么时候才能长大啊。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于暑假</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250513/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20250513/</guid>
      <description>去年暑假还是比较历历在目，我清楚地记得我在图书馆挣扎着学 FIN2010，学完绝望地发现根本背不完，绝望地去拿了个面包，然后绝望地去睡觉。然后就在唧唧呶呶里放了暑假，收拾了行李，打包去了日本，从此我的人生天翻地覆。我一直很感谢早稻田大。
再往前，我在忍无可忍左边地理考试的大哥吸了一整场考试的鼻涕之后，忧心忡忡地交了卷子，带着几分毕业了的难以置信走出考场走向爸爸妈妈。高考后的暑假在我的印象里充斥着健身房、暴雨、玉兰花树和银魂和《发条玩具乌龟》，我在打铁关过着一种相对浑浑噩噩的日子。
今年我完美结束了各种 final有着一种令人充分兴奋的计划。今年我能荣登 dean&amp;rsquo;s list，趁着暑假我要考一场以 7.5 为目标的雅思，搭建这个个人博客，小红书涨粉到 6k，学电吉他，自学日语，玩拼豆，玩 mc，缝布袋子，去健身房练肌肉，去川西徒步，和朋友们去新疆自驾，去英国上 lse 的暑课，然后在九月开学去 bristol 交换。
从 2023 年 6 月到 2024 年 8 月，再到 2025 年 5 月，以暑假为翻天覆地的节点，我能经历很多内心的惊涛骇浪后走到这一步，我非常自豪。我很了不起。
我可以说我的暑假构成中包含了杭州夏初的下不尽的玉兰花之上的暴雨，东京 blue hour 和乌鸦叫中等待天亮的不眠之夜，有关莲巳敬人的一场噩梦，《发条玩具乌龟》。我总是在铭记雨，铭记一种逻辑自洽的、圆融深邃的绿色，将它作为一些一期一会的脉络，并在回忆中感到一种复杂的感慨、酸涩和幸福。
前年暑假我第一次听到 TOPKINGCREAM 的《发条玩具乌龟》，这几天竟然也已经出了重制版了。奶皇也正在走向他的新的人生阶段，他也拥有了大 g，从 p 主变成 livehouse 吉他手了。还有那些我喜欢的崇敬的人们，links 和小螃蟹，爱德华，他们都在延续着自己的生活，走向新的人生阶段。我要成为像他们一样厉害的人物。
而莲巳敬人会站在幻想乡里 2024 年夏天佐贺县不知名的寺庙山门前，在巨大的蝉鸣声中，笼罩在金绿色的木漏日中，身后是他自己的哥哥、父母和朋友们，带着一种哀婉的欣慰，目视着我走向更好的未来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>街角：2025与2018的合作</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051302/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051302/</guid>
      <description>放学后与同学一起吃了寿司、煎饼、奶茶和关东煮有感 兼怀八下&amp;ndash;最充实也最快乐的半年
二遍：物是人非，今年是2025年。全家、煎饼果子、寿司店早就倒闭了，树木徒长，这里已不常住五年，新家交房后这里八成也要卖了。
放了学，随着汹涌的人潮挤挤挨挨地出了校门，再沿着林荫小道走上几十米，过个马路，就到了这个温暖如家的街角。
说是街角，其实并不确切，因为这四个商铺大大小小连成一串，同用一个屋檐，远不止有一个街角的面积，向着学校，向着不远处的住宅。
店外还有几株樱花，几棵香樟，几丛月桂，一年中有一半的时间都是香的。一到放学便总有盛景：大批的学生三三两两的聚在花树下，手捧着小店所卖的食物，聊着自己喜爱的音乐、动漫，更有甚者倚着花树，捧着板夹，聚在一起讨论着作业。像是偏怜这些学生，又像是被这里的人气蒸腾，那几棵樱树在春季总是早于校内的樱花海棠开放，且花期更长，樱花烂漫地在女孩们的欢笑声中盛开，当微风拂过时落下片片淡粉的雨，小小的，柔柔的，沾着露水，舞蹈着落到学生肩头、地面，铺上一层粉白的毯。彼时，芳草鲜美；彼时，落英缤纷。而那几株不惹眼的月桂，每到秋天，叶片间便孕了颗颗小而金黄的桂子，满街飘着金黄的甜香；而香樟独特的木香，总是隐约藏在空气中。这是杭州所独有的。植物的淡香间，还参杂着诱人的食物气息，勾着我们这些嘴馋的学生蜂拥过来。
最左侧，也就是离樱花树最近的，是一个不小的全家便利店。店内包子面包，炸鸡薯片，奶茶咖啡，便当关东煮一应俱全。其中最爱的便是关东煮。不同于十足便利店满是味精味的浓汤，这里的汤汁清甜中带着一丝咸鲜，恰到好处地勾起了每位食客的味蕾。魔芋弹牙爽滑，贡丸肉质细腻，北极翅甜而不腻，萝卜入味三分，还未煮烂，更有鱼籽丸，筋脆的鱼蛋里藏着颗颗鲜明丰富的鱼子，一口咬下便满是金黄的鱼油。边上咖喱和辣椒的汤汁里满是白胖的鱼豆腐和胀满的撒尿牛丸浮浮沉沉，蒸腾着的热气向上打转。此外，奶茶浓但不腻，咖啡甜涩微苦，包子又肥大到懒懒地躺在保温箱里，等着被人选走。
再向右走几步，紧邻着全家的就是一间仅有两三平米的小煎饼果子铺。每每放学，便会有青烟门缝间飘出。门口柜台上依次摆着白嫩的面汁、翠绿的葱花、嫣红的里脊、金黄的油条和泛着焦褐色的脆饼之类，豆浆机也冒着热气。门口人头攒动，都等着哪位老爷爷娴熟的摊开蛋饼，让食材的芳香肆意流淌，飘飘转转地一直绕过街角，飘到校园，勾得我们这些奋斗一天的人总忍不住想大快朵颐一番。
煎饼果子店边上还有一家一鸣真鲜奶吧。我很喜欢和李想、张一诺在这里写作业，一边喝青蛙撞奶或枣奶，一边用手指甲扣练习本上粘着的成绩条，写课作本，抄生词，直到夜幕降临他们被家长接走，我一个人孤零零地写一会儿作业，写完后回家。
下雨时呆在这附近尤其幸福，因为这一圈小店都在同一屋檐下，灯火连着灯火，热气氤氲着热气，并不怕雨淋。捧着一杯热茶，端着一本书，在奶吧临街的沙发上坐下，看着门外天色渐晚，雨水滴答，而自己被灯火与暖意包围，风雨不动安如山，满心满足。
在2025年的回忆里，记忆最深刻的是有一个秋天的暴雨，触感上的回忆是足够温暖的长毛摇粒绒外套，在那一小段红绿灯路上的夜里太过温暖了，然后闪闪发光的路途通向闪闪发光的一鸣，里面的香肠仔，热乎乎的枣奶，饭团。
还有关于鲜目录寿司店的回忆。在下午两点就放学的周五下午，仍然记得的固定路径是去寿司店购买一个鱼子手卷边走边吃，再打包一份脆脆的qq卷，让老板多放一点脆碎碎。因为客制化得太规律了，老板直到2024年倒闭前都认识我。然后怀着莫大的欢欣鼓舞回到散发着樟木气味的家里，开空调，然后偷出妈妈藏起来的我的iphone6，追一追当时还在周更的龙族五（印象深刻的标题是：但为君故）。追完之后再看看漫画台，快看漫画，腾讯漫画，窝在床边的地上或爸爸的挂满了衣服的太师椅上七扭八歪地一边吃qq卷，一边喝青蛙撞奶，一边看漫画，直到吱嘎响的楼梯上传来熟悉的脚步声，我弹起来，藏起手机，开始假装学习，然后和妈妈拥抱。
其实当年我没写完，因为感情太丰沛了，如今我却忘了，也写不完了。我当时写了一行字：“后记见语音备忘录”。可是语音备忘录没有在icloud上同步，我失去了很多的当初的想法。</description>
    </item>
    <item>
      <title>PUKE</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/puke/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/puke/</guid>
      <description>“我们亲吻彼此吧！”
她说这话的时候，身后是成片金红色的夕阳。海风卷起她散发着无花果香气的发丝，贴着她曼妙的身姿微微颤抖。她穿着小吊带，脖颈上悬挂着一枚小小的金红色的四叶花，落在她深深凹陷的锁骨中央，在晦暗的光线里闪烁微光。
季岸几乎看呆了。
他们站在深川湾的长长的堤岸上，海风隔绝了所有的人潮攒动的声音，他满眼是她传递来的强烈的、令人无所适从的惊人的美丽。这让他动情得几欲呕吐。
他好像困惑了。一阵一阵猛烈的心悸就这样随海风灌入了他破漏的心底的网。她在想什么？她的眼神隐匿在低垂的睫毛下，实在是让人看不明白。她的存在是那样让人惊奇。他能够轻易地理解海洋、理解树木、理解市场、理解飞鸟和游鱼，可是隔着一层薄薄的皮囊，对面那人的一颦一笑的动机是什么？原理是什么？目的是什么？
他想不明白，拎着公文包无措地站着，和着海风咽下了很多话。
她仍然用眼神描摹着他。这个小小的南方男人，被衬衫西裤寸寸包裹的，有些嗫嚅的漂亮男人。
他似乎不知道自己的瞳仁中映照着漫天夕阳，飞扬的桃花眼被盖在厚厚的镜片之下，耳尖却已经泛红。他的喉结在颤抖，他的嘴唇在颤抖，他微长的凌乱的头发在颤抖，她意识到他正在困惑。
于是她笑着吻了他。
抛开所有在这个夏日傍晚的所有忧虑，就像是在咖啡馆，东京塔，滨海湾金沙的那无数个欲言又止的傍晚一样，她抓住了他系在铁路上离索不安的灵魂，吻住了他的嘴唇。
她想起了他的出租屋，那阴暗的卧室中光华流转的生态鱼缸。她叩开门，在灰尘四布的老小区里发现的惊喜，关于他小心翼翼的动情，关于他压抑在沉默外表下关于旅行和自由的野心。这样的人实在是太可爱了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>东京日本回忆录</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051002/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051002/</guid>
      <description>我总是会想起品川，从JR品川走向品川站的那条灰败的、令人感到模糊沮丧的狭长走道。
闭市的商店街、站台仅此一家的站便当。
我曾经看过一个早高峰的品川站的视频，就在那条狭长走道里人们穿着相似的黑色西装沉默地走在洪流里。我一直不知道这是哪里，直到离开东京才想起来。在我的印象里品川携带着我寻找进站口的焦虑、带着行李箱乘坐早高峰山手线的尴尬，还有一小部分前往关西的兴奋。
它没有国内火车站里那种嘈杂烦人的热闹，这让我有点想念国内的高铁旅行。它也没有东京站那样的摩登和繁华，没有丸之内出口那个华丽的穹顶，地下商店街，没有traveler&amp;rsquo;s notebook，没有落日巴士、苹果商店和漂亮的邮便局。但是它的压抑在记忆的美化里又有种颓丧的漂亮。想要再回去。
（ps，在京都有个阿姨问我我是不是从shirogawa来的，我耳朵一岔听成了shinagawa，当下大惊失色，心想她怎么知道我是从品川来的。后来想起来，原来是白川，白川三条……）
我又推想到京都。
一想到那个加拿大裔的学姐在京都交换我就喜欢。
我在想，京都真是个神奇的地方。它有着可以代餐杭州的秀美（到底该说京都是小杭州还是杭州是小京都hhhh）（只有到了实地你才能发现这两个地方真的很像），有着漂亮的汉字地名，有着荒莽沉默的群山。在下午四点就能入夜，东山的乡下就没有商店开门。空荡荡的寒冷的街道，地上反射着冷冷的水光。群山理应就在那一排楼房之后，但在黑暗中它完全隐匿于黑色的天幕，就此消失不见。商店街里空空荡荡，褪色的纸糊彩色气球在寒风里晃荡；深夜的伏见稻荷山，空荡荡的灯火通明的车站，血红色的鸟居，千本鸟居走道外浓郁的黑色。
好怀念。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于愤怒</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051001/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051001/</guid>
      <description>可是我正在毫无缘由地愤怒。
这种无的放矢的愤怒让我感到浑身有棘刺刺穿自己的前胸后背。它带着尖锐的恶意刺向我的周身，显露出他们的愚蠢和卑劣。
这样的愤怒就像是电车上咬着红唇的穿着蕾丝黑裙的少女以及路人的诘问**“她为什么在这里”**。毫无疑问灵魂是不在场的，偏偏一切都事与愿违，偏偏身体盘根错节，有什么东西被困在监牢里燃烧。
于是当我把目光投向回声的时候，我看到的是那一场春夜中屈辱卑劣到骨子里的手淫，雨夜痛哭声里被掐死的猫。我思来想去，去山上放了一把火，烧尽我脑后紧绷着的戒疤，让颅骨内的某些东西破壳而出。我憎恨这个世界。
我总是被卡死在齿轮和转同之间，以一种艳俗土气的温驯模样展示在马戏团门口的笼子里，直到死亡。
为什么？</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于自嬤</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051003/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051003/</guid>
      <description>我一直觉得自嬷的本质是经过包装的自恋。它给了人一个正当的理由将自己的缺陷、痛苦和焦虑美化，并且输出为刻板印象。它的逻辑链是：发现当下无法解决的负面事物&amp;ndash;在小说与漫画作品中有类似的情节并且看上去很美&amp;ndash;把它应用到自己身上来聊以慰藉”。它让人不适的点有两点。一个是对个人正常情绪与特征的夸大，它涉及到了贴标签与刻板印象，譬如将抑郁状态扩大为抑郁症，南方人自称自己是“小土豆娇妻”，洋妞宣称成步堂龙一有ADHD，这种绝对化的、不容争辩而沾沾自喜的定论与并不匹配的事实之间的差异让人感到不适。另一点是不去解决问题而是美化问题，使得自己安于不利的现状。这其实是人的一种正常的心理，也就是“沉溺痛苦比解决痛苦更加容易”。但是如果自豪地宣称自己的debuff就很奇怪。</description>
    </item>
    <item>
      <title>大海啊，你全是水</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051006/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051006/</guid>
      <description>当你面对大海的时候
你的梦里就挂上了一张蓝色的帆布
它扯在枕头边上
在你的梦境中发出猎猎的风声
海浪声
浪拍打着你的脚踝浸没你的的脚趾缝和你温热的皮肤卷起细沙和微小的珊瑚让你的脚陷进沙子
你站在那
直到晚霞从西边燃烧到东边
黑暗从海上奔跑而来。
她也就站在那里。</description>
    </item>
    <item>
      <title>电子安魂曲</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051005/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051005/</guid>
      <description>我是一个警卫。 说是警卫也不很确切，因为我只是一个管家机器人，型号CC-4953，是人类离开这里前的倒数第二年生产的。 我的程序里写着我的使命。 人类们说，“守护这里。”
二十五年前他们哀声哭喊着“逃啊，逃啊，快些逃离消逝的回忆，具象的忧愁，逃离这混乱难堪的小盒子！”，带着他们的手机和苏摩去寻找乌托邦。然后被野草驱逐下山，断腿的麋鹿用横瞳记录下他们与这里最后一条信号的切断，然后蒸汽波的浑浊声音消散了，风和根系消蚀了水泥钢筋。
你说人类为什么会哭呢？ 这里的遗物只是一些数据，他们混沌地在机房里流窜。我检查过它们，它们只是记录了一些街景，按照年份保存在文件夹里。 可是翻阅这些数据的人在哭。 他们指着某一年的街道的某个角，跪在地上，望着东边的某处，双手深深陷进泥里，再把泥水混合着泪水涂抹在脸上，像野兽一样发出痛苦的嚎叫。 他们的苏摩呢？</description>
    </item>
    <item>
      <title>莲巳敬人p破防实录</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051004/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025051004/</guid>
      <description>昨晚做梦梦到了敬人。 是高三敬，但是壳子里是社畜敬。 具体原因是什么我忘掉了，我坐着山手线终电，坐到了春光灿烂里，在很盛大的白光里我在梦之咲站前站下车。 我也不是杏，我没有杏那么沉默温柔，我只是一个困在2024年暑假的日本留学生，在高田马场过着有点孤独相当抑郁的日子。 我的手机屏保还是p2那一个多拼敬人大杂烩。我看了看时间确认我所在的时空，好像不太对。但是我看到那么多个敬人，心里有些安定，决定都来到梦之咲了，去找找敬人吧。
然后我在杜鹃花树丛里找来找去，因为我记得有人告诫过稚嫩的红月让他们躲起来不要被命运找到，我想不起来发生了什么撕心裂肺的事情，但是我知道他们可能在树丛里。 然后我从树丛里钻出来的时候，衣更真绪带着袖标巡逻，碰到我，好像认识我，问我，我是不是在找副会长。 我说是的。 我问他，副会长在哪里？在学生会的屋子里吗？还是弓道部，还是武馆？ 毛毛说敬人应该在教室里，好像他们还没下课。我就去往元3A的教室走。我先遇到了天祥院。
我看到天祥院的那一刻就怒从心起，冲着天祥院嘶吼，凭什么要用他和敬人的那种无可辩驳的友情去困住敬人的一生，我恨天祥院在幼年遇见了敬人，这让敬人无怨无悔地成为了偶像并且被撕碎了灵魂。敬人一直不怨恨天祥院，可是我怨恨啊，我一边捡英敬饭吃一边恨天祥院，因为我认为这种血浓于水的幼驯染的情感带着一种财阀，天才和烫门角色对普通人的轻慢的霸凌。他带着那种不可捉摸的微笑，像神佛一样让敬人无怨无悔地成为了偶像…他明知道敬人的温柔会允许一切的发生，就这样把敬人带到了这个明晃晃写着死路的传播希望的并不康庄的大道上…（现在想来我应该在骂三日，但是我最不应该骂的就是三日） 我更希望看到敬人去考大学。他可能如愿变成了漫画家，画一些又臭又长的正剧热血少年漫，去和那什么见鬼的赤坂明借鉴下下展示一下什么叫良心少年漫画家。也可能当编剧，拍电影写剧本。我是一个可怜的中国人，我的学历崇拜让我也期望他拿着东大毕业证书在毕业季和完全陌生的面容们笑着走入社会。我私心觉得他适合当金融男，野心勃勃地让他扶持的公司ipo… 英智当然不会理会我，他可能只会轻笑一声说“你的样子真有趣”然后走掉。我狼狈地走进元3A教室，看见教室前面敬人像是486在梦境里走进学校教室看见的爱姬多娜坐在那里。
敬人当然不认识我。因为我不配让敬人认识。但是他看到我跌跌撞撞地走过去，向我露出了一个关切的营业的问询的笑容，用眼神问我“什么事？” 我也不知道我找他有什么事，毕竟我俩不认识。 我想了很久很久，然后问他“为什么要当爱抖露？ 为什么不干点别的，为什么分明参加了入学考试但是没去上大学？” 他一愣，说，当都当了，问这个。 我问他：“你是决定论者吗？你觉得你从生下来的那一刻就已经注定自己会当偶像了吗？真是太不幸了，我是，可是我好不甘心啊。” 他应该听不懂我这种乱七八糟又哲学的话语，但是他问我：“那你是怎么认识我的？” 我说，你在某个电台当嘉宾主持人，我一直在听那个读书电台，然后就听到了你的声音。然后我就去搜了你的歌。 他说，那还不算无可救药，所以决定论告诉我我从生下来就要在这个在2022年的冬天和你相遇，当你的崇敬随着时间潜滋暗长，并帮你渡过两个寒冷的夏天。 我有点恼怒，因为我不喜欢这个刻意的答案。这听上去很像internet yamero，他又不是超天酱，凭什么说着什么爱啊救赎啊就冲上来道德霸凌我。
我硬邦邦地说，我不需要你的救赎。你的救赎太傲慢了。 他沉默了一会儿，说，你简直自卑得无可救药。 我大破防。 我说，那凭什么你能骄傲？你的处境一点也不好，一点都不好。你的人生一片黑暗，你被官方敲定糊而又糊，你的高中岁月的所有辛苦恣睢都是笑话。你的骄傲直接被篡改成攻击亲人队友的刀，你知不知道你的人生已经脱轨，带着电车下一路爱你的人的尸体乒铃哐啷地开到深渊里去？
他正色，回答我，那不是我。我的骄傲都是一种符号，一种现象，代表我有一根坚硬的脊梁骨。我的灵魂被搓磨碾碎，但是只有这根脊梁骨上刻着我的名字，我想弯也弯不了。他们以我不得不作出的强硬为圆心，我的苦难和我的关切为半径，给出了一个脸谱式的形象，这个形象不是为了我自己，是为了以偶像的丰碑树立起一个属于你们的主心骨。 我说，呸！你这话真恶心。
他说，恶心就对了。我的酒量并不好。有时候我一边肚子绞痛一边对着洗脸池吐，吐完接着当那劳什子牛马。我也只能说出这些恶心的话，来安抚你们看不见我的日日夜夜。在你们面前哭是一种会让你们受伤的事情。你就当我说这些话是一场有剧本的综艺吧。接到几个恶心剧本的节目捏着鼻子演下去也是常有的事。 我听了这话简直悲从中来，抱住高中生那还在窜个儿的单薄的臂膀，摸着他的脊梁骨爆哭。
我问，凭什么啊？凭什么啊？凭什么啊？文胜质则史，谁要你那个莫名其妙的假面了，假死了，真难看。你为什么不呼救，为什么不说话，为什么天杀的你被困在数据洪流里发不出任何声音？为什么这天杀的二次元世界还要用这种赤裸裸的现实主义来教我在三次元里肝胆俱裂？ 他没说话。 我问他，我怎么才能解救你，怎么才能让你自由，解约吧，逃离李子林，es大楼，逃离hekk这个天杀的一言堂小日本公司，你去好好的活，好不好。
他重新变成了那一副强硬的面孔，说，行了，别哭了，无可救药。我存在的意义就是当个主人，宴请宾客，让东南西北的人来这里欢聚一场，尽兴而归。你也知道二次元不是逃避的归宿，是拖累，那就不要投入这次这么多的感情了，二次元的背后也是人，甚至是对你怀着敌意的陌生人。我这简单的单纯的款待怎么可能是没有保质期的呢。就当它是一次性餐巾纸，用完了擦干眼泪就扔了吧。
他哽咽了一下，接着说，我给你唱了几首歌，你把cd拿好。它没有什么耻辱的，你也别由它想到我的苦难。这个cd上就只是单纯的在记录你被我从低迷里拉出来的故事，归根到底是你的故事。不关我身后的那个公司什么事儿。我就是一个抽象的概念，很荣幸承载了你的人生态度和人生观，是你自己成长成为了你自己喜好的样子，说起来还是你更伟大一点。 然后我就抱着他呜呜哭，一直在哭，哭醒了，凌晨六点，天光熹微。这不重要了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>抛开事实不谈的话最想干什么</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025042201/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2025042201/</guid>
      <description>最近在和朋友们聊“抛开事实不谈的话最想干什么”. 想起来我从小到大的梦想是开文具店， 加上如果专业是经济学的话，
熟练掌握微积分和线性代数，至少能算账 熟练掌握市场营销、运营管理、会计、金融的基础知识，至少能进货和算账 熟练掌握微观宏观经济、行为经济，可以从宏观视角分析盈亏，揣摩消费者意图，并对着店门口的猫讲授cobb-Douglas模型。 熟练掌握Python，stata，excel等软件的使用，可以数字化库存管理，并且对着店门口的猫讲授iv regress的注意点。 在反复被作业实习留学搓磨中拥有了忍人的品格，耐得住没有任何客人的寂寞时间，并且会补墙缝修空调疏通下水道，如果没人买文具的话还能在店里售卖肥肠炒粉。 被各种pre和小组合作搓磨中拥有了三寸不烂之舌，在客人质问“为什么卖这么贵”的时候滔滔不绝地解释 在留学暑课生活中能掌握搜罗世界各地文具的信息检索能力，和各大集运公司关系很好，迅速通过各种渠道进货 非常喜欢小众、高品位等属性，可以在店里装把大的。 擅长抛开事实不谈地像我这样做梦。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>小向的二十岁生日</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/birthday/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/birthday/</guid>
      <description>魏小向跌坐在硬板床上，被季岸灰扑扑的小屋子包裹着，防盗窗外面老城区油腻腻的彩灯渗透进来。
她捏着那薄薄的一张来自她那素未谋面的网友的遗书，看着霓虹灯下游动的金鱼，捂住脸，抽抽嗒嗒地哭了起来。
这一间理应如此的出租屋，看过千百遍的鱼缸，抽屉里一叠厚厚的车票，她寄过去的膏药和至今没有cd机的碟片。
深川市的冬天有时候会变得让人变得恼怒。令人失望的的高楼隐匿在黏腻的沉默里，让人变得像鱼一样，用畸变的眼睛瞪视着林林总总的假想敌，大口地喘气、喘气，淹死在浓雾里。
她看了看自己，她的帽子早就跑丢在海风里，丰满的双麻花辫和轻巧的头发成缕地粘在脸与脖颈上，素颜霜糊在额头和眼下，传递着黏黏的触感，又被眼泪融化，抹在手指间。她的手指甲里塞了些灰泥和沙粒，胳膊小腿上不知道什么时候被划了几条渗着血的口子，精巧的衣物软软地粘在上面。
四十八个小时前，她勇敢地一个人坐上南下的动卧，兴奋地宛若小鸟一样向季岸汇报着自己的从未见过的景物。
四十八个小时后，她坐在季岸的遗物中间。
身边火车上认识的另一位男人沉默地坐在边上，抱着怀里的扫地机器人喃喃自语。故友的死亡同样令他感到焦躁。他掏出一根烟，看了几眼小姑娘，然后默默把没点着的烟塞进嘴里吸吮。
过了许久，他从怀里掏出一个皱巴巴的生日帽，展平，小心翼翼地插成圆环，轻轻地放在小姑娘的头上。
他看着那一缸幻梦一样的鱼缸，沙哑地开口。
生日快乐，小姑娘。
二十岁的生日快乐，欢迎来到现实世界。</description>
    </item>
    <item>
      <title>云雀与夜谈</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/larks/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/larks/</guid>
      <description>“可是，可是&amp;hellip;&amp;hellip;！”
可是她还是忍不住伸长了脖子闭上眼问出了她一直想问的问题。
“可是即使他们不让我们说出我们的悲哀，我们的大脑都在低语&amp;hellip;&amp;hellip;它们弥漫在空气里变成有毒的电波，饱含惊恐和愤怒的毒电波&amp;hellip;”
徐音书缓缓闭了闭眼，接着补充：“所以说言语不是唯一的表达方式，当绝望作为一种能够传染的生活状态时，双相情感障碍也会变成一种传染病。”
她仍然抬着头，闭着眼睛，在灯光下缓缓泌出的一行清泪顺着她的双颊流下。
“但是我的嗓子被这样的毒毒哑了&amp;hellip;&amp;hellip;”
徐音书说：“我不觉得你做错事了。”
弗拉季突然插嘴说：“是他们选择毒哑每一只云雀的，小女孩。”
徐音书没管他，自顾自说道：“火在最理想的状态下应该充分燃烧，像你或者每个人期待的那样轰轰烈烈地释放能量。缺少自由的氧气，在盖下的纱幕之下无论你想要怎么燃烧自己的血肉都只会产生有毒的有机物。血肉是珍贵的，小然，在这样的环境之下燃烧只会毒死自己&amp;hellip;&amp;hellip;”
“你闭嘴。”她突然反驳，“我不想听这个。”
“&amp;hellip;&amp;hellip;未来的某一天你会被你的信徒杀死的，他们不会相信你会有这样的品格。”</description>
    </item>
    <item>
      <title>阴湿男，美味👍</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024072701/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024072701/</guid>
      <description>感觉阴湿男鬼社畜是我的恒久不变的xp…
那种在电车上被廉价而干净的西装一寸寸包裹皮肤，低着头提着公文包沉默地站着的男人…也许他的心里在山呼海啸但是表现出来的也许只是口罩下微微颤抖的嘴唇和微微发红的眼眶…
那种大脑昏沉眼下青黑双目无神的样子，整个人因为呗无意义的琐事消耗崩到极致所以即将破碎寻死或者爆发的样子…那种在谄媚外表下极度利己主义的自私小人性格…那种习惯于一成不变的事情所以在遇到突发事情会直接破防宕机的脆弱心理…
这样的男鬼身上会有那种冰冰凉的湿润雨水和腐木的气味，接着一种极致缓慢的苦涩辛辣的气息若隐若现…</description>
    </item>
    <item>
      <title>愤青时期大作</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024051101/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/2024051101/</guid>
      <description>我索取，是因为我需要电量去延续我被他们索取的东西&amp;hellip;&amp;hellip;于是我的生活一塌糊涂，因为不再有任何东西允许我的索取&amp;hellip;&amp;hellip;
他们怎么能这样去把我敲骨吸髓&amp;hellip;他们奴役我的子宫，他们绑架我的婚姻，他们侮辱我的尸体。我和我们的孩子从生下来就被玷污了，从生到死，从生活到灵魂&amp;hellip;&amp;hellip;我们都没有了法理之外的尊严&amp;hellip;&amp;hellip;人居然真能被固定到转同和齿轮之间哀嚎吗？那样被描述为“粗粝温暖”的大手竟然能把我挤压进柴油气味的冰冷机器里吗？
童话里妈妈告诉我我总有可以信任的东西，那光荣的丰碑&amp;hellip;&amp;hellip;我总有可以信任的东西吗？那残酷的光荣？
妈妈，我的血沸了又冷了，他们永远在争吵无关紧要的东西啊，那双大手怎么能捂住我惊恐的流泪的眼睛，止不住阿阿诞妄的嘴巴呢；我在乎的一切永远会刻意地从我们的记忆里溜走呢&amp;hellip;&amp;hellip;可有些人的血泪一直在流呢，没有人再想起他们&amp;hellip;&amp;hellip;
妈妈，正义是没用的吗？</description>
    </item>
    <item>
      <title>旧文一则</title>
      <link>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20200408/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Yamayoko77.github.io/chaos/20200408/</guid>
      <description>复课近一周，显然，我的身体已经醒来，适应了学校的快节奏复课生活；意识上却懵懂惺忪，仿佛沉浸在三年回忆与憧憬的梦里。我带着口罩，听课，锻炼，考试，渐渐习惯了脸上这一小块蓝布，但我还是改不了上课走神的毛病，一抬头，看老师被口罩磨得通红的鼻梁，看阳光抚摸着花园后羿雕像的臂膊肩膀，看时钟的指针在岁月静好中缓缓挪动，深吸一口混合着淡淡消毒水的湿润草木气息，听风吹树叶沙沙作响，鸟鸣伴着歌一样的上下课铃温柔响起。一切的笑声、疲累、困倦、紧张真真切切，可知可感；一切的静好，理想，安闲又似梦似幻。我不知道这一周我是否找回了中考冲刺的状态，但我知道，两个月以来我对学校的思念正如决堤洪水一般铺天盖地地倾泻出来。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
